<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B4%D1%80%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%92%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Адрария Вандасия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Сейда Нин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Сейда Нин)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Канцелярия Налогов и Сборов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Адрария Вандасия (ориг. Adraria Vandacia) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Адрария Вандасия — имперка-шпион, служит в ранге «Мытарь» в Имперской Канцелярии Налогов и Сборов. Она находится на втором этаже склада Имперской канцелярии, что в Сейда Нин. Рядом с ней почти постоянно находится имперский стражник.
Чем-то не угодила Камонна Тонг, из-за чего попала в заказ на убийство от Лорбумола гро-Аглака, выдаваемый по соответствующему квесту Гильдии бойцов. Перциус Мерциус посоветует не убивать её, однако не предложит никаких альтернативных способов решения проблемы.
Имперка может обучить красноречию, скрытности и ношению лёгких доспехов.
Инвентарь
Адрария носит дорогие рубашку, юбку, пояс и ботинки. Не носит доспехов, вооружена серебряным кинжалом. При себе имеет уровневое количество золота (до 50).
Характеристики
Наиболее развитые навыки Адрарии:
Красноречие (55);
Лёгкие доспехи (50);
Скрытность (45);
Акробатика (45);
Короткие клинки (45).
В бою чаще всего использует заклинания школы Иллюзии «Жестокий шум» и «Паучье касание». Когда у неё заканчивается запас маны, переходит в ближний бой, орудуя серебряным кинжалом. Помимо расовых имперских талантов Вандасия владеет рядом заклинаний, перечень которых можно просмотреть ниже, под кнопкой-спойлером.
Квесты
«Награда за голову Вандасии» — убить Вандасию по заданию Лорбумола гро-Аглака.]]></text>
</doc>
