<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B9%D0%B4%D0%B8%D1%81_%D0%9E%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%93%D0%BB%D0%B0%D0%B7]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Айдис Огненный Глаз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Айдис Огненный Глаз (ориг. Eydis Fire-Eye) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Так вы думаете, что можете купить меня? Для предательства Сжоринга Жесткосердного? Что ж, возможно вы и правы. Если вы отдадите мне Горькую Чашу, я поддержу вас и Гильдию Воров
— Айдис Огненный Глаз
Биография
Айдис Огненный Глаз — нордка-мастер боевых искусств, один из членов Гильдии бойцов в ранге «Страж» и глава её балморского отделения . Она одна из пяти бойцов гильдии, кто принимает новичков и выдаёт задания. Является сторонницей главы гильдии Сжоринга Жестокосердного, вставшего на сторону преступной организации Камонна Тонг.
Тренирует членов Гильдии бойцов ранга «Защитник» и выше в следующих навыках:
Секиры (до 72)
Дробящее оружие (до 72)
Длинные клинки (до 67)
Судьба Айдис может сложиться по-разному — в зависимости от действий героя. Можно её устранить, по заданию Перциуса Мерциуса чтобы ослабить Сжоринга и вырвать гильдию из лап Камонна Тонг. Однако, если протагонист работает и на Гильдию воров, Джентльмен Джим Стейси предложит бескровный способ разрешения проблемы. Дело в том, что Айдис тайно поклоняется Клавикусу Вайлу, а это можно использовать в своих целях. Нужно принести ей Горькую Чашу — артефакт Вайла, хранящийся в Альд Редайнии, и она перестанет поддерживать Сжоринга.
Инвентарь
Айдис носит почти полный костяной доспех (без шлема) и костяной ростовой щит. Вооружена двемерской булавой. В карманах до 50 золота.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Айдис это:
дробящее оружие (72),
секиры (72)
длинные клинки (67).
Помимо расовых нордских, никакими талантами и заклинаниями не обладает.
Квесты
Гильдия бойцов
«Крысолов» — несчастной Драрэйн Телас досаждают крысы.
«Яичные браконьеры» — убить двух браконьеров, обкрадывающих шахту Шалка.
«Агенты Телванни» — избавиться от агентов Телванни, саботирующих работу шахты Кальдеры.
«Кодовая книга» — нанести визит Соттильд, члену Гильдии воров, и принести её кодовую книгу заказчику.
«Долг Дезель» — разрешить проблему с долгом Дезель, владелицей суранского борделя.
«Награда за голову гра-Бол» — убить преступницу Дару гра-Бол.
«Алоф и орки» — убить Бурюб гра-Бамог, руководящую бандой орков, промышляющих на дороге в окрестностях Пелагиада.
«Банда Верети» — убить Довреса Верети, главаря банды из пещеры Манамму.
«Алчущий в Гробнице Сарано» — убить существо, поселившееся в родовой гробнице.
Айдис также участвует в следующих квестах:
«Устранение сторонников Сжоринга» — герою придётся устранить коррумпированное руководство Гильдии, среди которых и Айдис.
Гильдия воров
«Горькая Чаша» — найти артефакт и передать его Айдис, чтобы та предала Камонна Тонг и встала на сторону Гильдии Бойцов.
Примечание
Айдис — лучший учитель боя на секирах после Альфхедила Эльфобоя.]]></text>
</doc>
