<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арнгейр]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Седобородые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходим источник!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старшие (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старшие]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арнгейр (ориг. Arngeir) — персонаж в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Биография
Арнгейр — один из престарелых затворников-Седобородых, последователей Пути Голоса, живущих в монастыре Высокий Хротгар.
Он — один из наставников Довакина на его пути Драконорождённого, обучающий использованию этого дара. Приветствуя главного героя, он ответит на возможные вопросы протагониста. Обучает Довакина искусству использования Голоса и выступает в качестве представителя Седобородых, единственным из четырёх, способным безопасно разговаривать. Правая рука Партурнакса и тот, кто взял на себя ответственность усердно охранять Глотку Мира.
После того, как протагонист достигнет монастыря, явившись на зов Седобородых, Арнгейр вместе с другими старцами поучаствует в проверке способностей главного героя, испытывая на себе силу его Голоса. После этого старцы будут обучать Довакина Словам Силы Криков «Безжалостная сила» и «Стремительный рывок». Арнгейр по ходу обучения будет делать необходимые пояснения, так как остальные старцы могут лишь едва слышно прошептать «Довакин», даже этим вызывая небольшие землетрясения.
По завершении всех испытаний Седобородых и после того, как из Устенгрева будет доставлен рог Юргена Призыватель Ветра, главного героя обучат последнему Слову Силы Крика «Безжалостная сила» — «Да», — что значит «Толкать». В роли наставника выступит мастер Вульфгар. Затем Седобородые признают главного героя Довакином во всеуслышание — проведут особый ритуал, в ходе которого все старцы проговорят ритуальные слова на драконьем языке, а Довакину будет необходимо выстоять против их неукротимого Голоса. Речь Седобородых на драконьем и в переводе доступна ниже, под кнопкой-спойлером.
Помимо этого, Арнгейр вместе со всеми Седобородыми присутствует во время обучения Довакина Крику «Чистое небо», перед тем как тот отправится на встречу с Партурнаксом. Также Арнгейр присутствует на мирных переговорах в ходе гражданской войны.
Распорядок дня
График Арнгейра почти полностью состоит из медитации, он никогда не прерывается на приёмы пищи, только на сон. Пробудившись в 2:30, он будет медитировать у окна в западном зале, прежде чем выйти во двор в 4 часа ночи. Во дворе он может медитировать у огня либо в центре основания или практиковать Крик «Чистое небо» в башне у ворот на пути к вершине Глотки Мира. В 8 утра он возвращается в монастырь и медитирует в главном зале до 16:00, после чего переключается на медитацию у окон в восточном и западном залах. Арнгейр ложится спать в 22:00 на одной из свободных кроватей.
Инвентарь
Арнгейр одет в одеяние Седобородых в виде тёмной рясы, расшитой узорами. Обут в короткие матерчатые сапоги Седобородых тёмного оттенка в тон рясе. На голове у него капюшон Седобородых. При себе он носит кое-какую еду: масло, пчелиный мёд, случайный фрукт или овощ. Помимо этого, у него есть книга «Дух Нирна».
Характеристики
По игровой классификации Арнгейр является жрецом (ориг. Priest). Эта специализация подразумевает высокий уровень таких навыков, как «Красноречие» и «Восстановление». Также неплохо развиты «Кузнечное дело», «Алхимия» и «Колдовство». Наименьший приоритет в развитии получает «Зачарование». Остальные навыки развиты лишь в силу расовых склонностей, но так как Арнгейр относится к технической расе «Старший», которая не имеет бонусов в развитии навыков, то у него не развито более ничего, кроме вышеперечисленного. Никакими способностями Арнгейр не обладает, но имеет в своём распоряжении набор различных Криков, на которые и рассчитывает в бою, так как не пользуется оружием. Известные Крики и навыки, имеющие уровень выше базового, указаны в таблицах ниже.]]></text>
</doc>
