<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%BD_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арион (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дом Телванни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арион (ориг. Aryon) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Мастер Арион — пожалуй, самый непредвзятый и прогрессивный член Дома Телванни, что, вероятно, объясняется его сравнительно юным возрастом. Его место проживания, Тель Вос, является в прямом смысле сплетением классической Телваннийской и Имперской архитектур и культур. Не стесняется вести дела с имперцами и Империей, что тоже нетипично для Телванни.
Все вышеперечисленное, по сути, является прямым вызовом старейшинам и текущему архимагистру Дома — амбициозный Арион сам уже сравнительно давно метит в архимагистры, в чём пытается получить поддержку наиболее сравнительно прогрессивных Телванни, таких как: своего бывшего ментора Дивайта Фира или Баладаса Демневанни.
Впрочем, это как раз тот случай, когда амбиции не ослепляют здравый смысл — когда Нереварин, идя по карьерной лестнице в доме Телванни, заявил свои права на титул архимагистра, Арион всецело его поддержал.
Будучи весьма выдающимся учёным, держит в своей цитадели сразу два из трёх известных музеев Морровинда — музеи Имперской и Двемерской культуры (наполненные поистине экзотическими экспонатами), а также работает над расшифровкой «Н'Гаста! Квата! Квакис!» — легендарного труда по некромантии. Также, будучи заинтересованным в развитии волшебства (для Дома и науки в целом, но скорее, для себя в частности), заступается за талантливых магов, попавших в беду, одним из которых является Милин Фарам — автор редчайших свитков вызова даэдрота.  
Квесты
Главный квест
«Наставник Дома Телванни» — добиться наречения военным лидером этого Дома во исполнение Пророчества.
Дом Телванни
«Кожа даэдра» — принести кожу даэдра для исследований.
«Баладас Демневанни» — убедить Демневанни вступить в Совет.
«Яичная шахта Мудан-Мул» — исцелить поражённую мором матку квама.
«Заклинания волшебника» — подтвердить Ариону свою квалификацию как мага.
«Одирниран» — помочь магу, попавшему в осаду Дома Хлаалу.
«Монополия Гильдии магов» — убедить советников дома Редоран разрешить Телваннийцам конкурировать с Гильдией магов на рынке магических услуг.
«Шиши» — спасти телваннийца, осаждаемого силами дома Редоран.
«Нанять Голос» — нанять Быстрого Эдди быть Голосом протагониста в Совете.
«Убить Райнасу Ретан» — убить аристократку дома Хлаалу в её особняке на плато Одай.
«Убить Бандена Индариса» — убить аристократа дома Редоран в его особняке в Бал Исре.
«Архимагистр Готрен» — устранить текущего архимагистра дома Телванни и заявить свои права на его пост.
Гильдия магов
«Убить советников Дома Телванни» — убить всех советников Дома Телванни по распоряжению архимага Требониуса.]]></text>
</doc>
