<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%8D%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D1%82_%D0%AE%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аэнгот Ювелир]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Босмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Босмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аэнгот Ювелир (ориг. Aengoth the Jeweler) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Аэнгот Ювелир — босмер, которого можно найти в трактире «Крыса в котелке», в подвале под баром, в южной части города Альд'рун. Он является членом Гильдии воров в ранге «Матёрый», а также лидером её альд'рунского отделения. Аэнгот один из немногих членов Гильдии, у которого протагонист может получить задания. Помимо этого, он обучает высокопоставленных членов гильдии навыкам: «Длинные клинки», «Защита» и «Средние доспехи» (все до 58 уровня).
Инвентарь
Аэнгот Ювелир носит простую одежду — рубашку, штаны и ботинки. Вооружён стальным кинжалом. Золота нет.
Характеристики
Помимо расовых босмерских, никакими талантами и заклинаниями не обладает.
Квесты
Квесты Гильдии воров
«Ограбить Гильдию Магов» — выкрасть из местного отделения Гильдии магов зачарованный клинок.
«Шлем Мастера Редорана» — выкрасть реликвию Дома Редоран из поместья Аробар.
«Капризная Гандоза» — снова наведаться в поместье Аробар и украсть книгу «В постели с Боэтой», которую читает Гандоза Аробар, хозяйская дочка.
«Визершинс» — принести экземпляр этой редкой книги.
«Найти обрезки металла» — раздобыть обрезки двемерского металла для починки пауков-центурионов, которые будут защищать «Крысу в котелке».
«Стрелы правосудия» — украсть редчайшие даэдрические дротики из помещений стражи Дома Редоран.
Квесты Гильдии бойцов
«Устранить глав Гильдии воров» — ликвидировать всех высокопоставленных членов воровской гильдии, включая и Аэнгота.
Квесты Имперского культа
«Подаяние форту Пёстрой Бабочки» — Аэнгот будет одним из тех, кто внесёт пожертвование в фонд форта Пёстрой Бабочки.]]></text>
</doc>
