<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бризенна]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бризенна (ориг. Lady Brisienna) — персонаж в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Биография
Бризенна Магнессен — сестра лидера Клинков. Служит для связи императора Уриэля VII и королевы-матери Минисеры.
Будучи агентом Клинков, Бризенна активно вмешивалась в дела Империи, выполняя приказы императора. Наиболее существенно это проявилось во время разрешения кризиса в Даггерфолле.
Связанные квесты
В квесте «Встреча с леди Бризенной» она пришлёт вам письмо, в котором выражает желание встретиться с героем. В течение тридцати дней она будет ждать его в месте, указанном в письме. Если герой не явится на назначенную встречу, от неё придёт второе письмо, а затем ещё одно. Если проигнорировать и третье письмо, то основной квест игры будет окончательно провален.
Найти её очень просто. Необходимо идти в указанный ею город, найти там нужную таверну и поговорить с ней. Она посоветует начать поиски с замков королевских семей Даггерфолла, Вэйреста и Сентинеля.
В квесте «Тотем» она снова захочет поговорить с протагонистом. Теперь нужно добыть Тотем Тайбера Септима из сокровищницы замка Даггерфолл.]]></text>
</doc>
