<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%A7%D0%B5%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вечный Чемпион]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Протагонисты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вечный Чемпион (ориг. Eternal Champion) — персонаж в игре The Elder Scrolls: Arena.
У меня есть одна интересная идея. Это ответ, который содержится у тебя в голове… С этого дня я нарекаю тебя Вечным Чемпионом. С помощью своей руки ты будешь творить дела и нужды Империи. Я, Уриэль Септим, истинный император Тамриэля издаю указ и закон. Поднимись мой Чемпион и стань моей правой рукой рядом со мной…
— Уриэль Септим VII, 3Э 399
Биография
Вечный Чемпион [Прим. 1] — мужчина,  родившийся в 3Э 370 , персонаж вселенной The Elder Scrolls, протагонист The Elder Scrolls: Arena. Неизвестный герой, которому приписывают убийство узурпатора Джагара Тарна и спасение из Обливиона в 3Э 399 истинного императора, Уриэля Септима VII, вместе с генералом Имперского легиона Вархафтом, [Прим. 2] что положило конец мрачному периоду Имперского Симулякра. За эти заслуги таинственный герой по велению императора был удостоен титула «Вечный Чемпион».
История
Похоже, [Имя Чемпиона], что ты достиг своей цели. Тебе не только удалось спасти императора, но и мою жизнь тоже… Я не должен, но я горжусь тем, что ты заработал себе такую известность и моё глубочайшее уважение…
— Генерал Вархафт, 3Э 399
Помимо того, что Вечный Чемпион был обычным членом Имперского двора,  фактов о его прошлом очень мало. Подружился с Рией Сильмейн после того, как приблизил её к Имперскому двору, чтобы обучаться колдовству. 
После того как Риа Сильмейн была убита Джагаром Тарном, будущий Чемпион был брошен в темницу, расположенную глубоко в Имперских подземельях, и оставлен умирать. Используя последние остатки жизненных сил, дух Рии явился Чемпиону и помог сбежать из темницы, а впоследствии наставлял героя при поисках и восстановлении Посоха Хаоса и спасении Уриэля VII. При содействии Рии и других личностей того времени, например, королевы Барензии, Чемпион совершил путешествие по таким местам, как Логово Клыка, Лабиринтиан, Роща Древних, Залы Колосса, Кристальная Башня, Крипта Сердец, Мрачнолесье и Красная гора, пересёк весь Тамриэль, после чего вернулся в сердце Имперского дворца и противостоял Тарну. После обретения титула Вечного Чемпиона герой стал правой рукой императора, работая на благо и ради нужд Империи. 
Вечный Чемпион стал своего рода культовым героем для верноподданных Империи, многие из которых совершали паломничество, повторявшее путь, пройденный Чемпионом.]]></text>
</doc>
