<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B9_%D0%94%D0%B0%D0%B3%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Герой Даггерфолла]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходимо изображение!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Протагонисты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Герой Даггерфолла (ориг. Hero of Daggerfall) — персонаж в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
История
Протагонист направляется в Даггерфолл по личной просьбе императора, который просит его сделать две вещи: освободить дух покойного короля Лизандуса от земных оков и выяснить, что случилось с письмом императора к шпиону Клинков при дворе Даггерфолла — леди Минисере.
В письме раскрывается, что матери Лизандуса, Нульфаге, известно местонахождение Мантеллы, камня душ, необходимого для приведения в действие первого Нумидиума, гигантского двемерского механизма, с помощью которого Тайбер Септим покорил Тамриэль. Шпион императора должен заставить Нульфагу раскрыть местонахождение Мантеллы, чтобы Клинки смогли завершить реконструкцию Нумидиума. Из-за серии неудач и путаницы письмо попадает к орку Гортвогу. Не зная, что такое Мантелла, Гортвог советуется с Маннимарко, Королём Червей.
В это время Подземный Король, уничтоживший первый Нумидиум из-за своих злоупотреблений перед Тайбером Септимом, возрождается глубоко в склепе Хай Рока, восстанавливая энергию, потраченную им тогда. Чтобы герой мог передать кому-либо Мантеллу, он должен уничтожить убийцу короля Лизандуса и упокоить его дух. После упокоения, кражи тотема Тайбера Септима у короля Готрида в Даггерфолле и освобождения Мантеллы из тюрьмы в Этериусе, Подземный Король восстанавливает свои силы.
The Elder Scrolls II: Daggerfall имеет шесть различных концовок:
Если герой активирует Мантеллу сам, имея тотем (устройство, контролирующее Нумидиум), тот выйдет из-под контроля, убьёт героя и будет уничтожен силами Империи.
Если протагонист передаст Мантеллу Подземному Королю, тот впитает его силу, перейдёт в вечное упокоение и создаст вокруг себя большую область, свободную от магии.
Если победит Гортвог, он использует Нумидиум для уничтожения имперских сил и королей, управляющих несколькими провинциями залива Иллиак. Потом появится Подземный Король для уничтожения Нумидиума навсегда, потеряв при этом свою жизнь. Гортвогу удастся создать Орсиниум, королевство орков.
Если победят Клинки, им удастся воссоздать первый Нумидиум и использовать его для победы над королями залива и орками, а также снова объединить все провинции Тамриэля под властью одной империи.
Если победит какой-либо король залива, он использует первый Нумидиум, чтобы победить других королей, прежде чем Подземный Король уничтожит его и себя.
Если Маннимарко получит Мантеллу, он использует это, чтобы сделать себя богом.]]></text>
</doc>
