<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%BE%D0%B3_%D0%92%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BC_%D0%94%D1%80%D0%B5%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Герцог Ведам Дрен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дом Хлаалу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ведам Дрен (ориг. Duke Vedam Dren) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Герцог Ведам Дрен — данмер-рыцарь, живущий в Эбенгарде, в Покоях Верховного Совета. Является герцогом округа Вварденфелл, управляя им от имени Империи. В прошлом возглавлял Дом Хлаалу, но оставил этот пост при получении титула герцога в пользу своего брата Орваса. Является отцом Ильмени Дрен, известной аболиционистки.
Участвует в нескольких квестах Дома Хлаалу. Помимо этого задействован в квестах других Великих Домов, так как только он даёт разрешение на строительство крепостей.
Инвентарь
Экипирован в почти полный комплект эбонитовой брони (исключая щит и шлем). Вооружён булавой электрического разряда. Золота нет. Также в кармане у герцога лежит «Разрешение на строительство» – бумага, которую герою придётся выкупить у него перед постройкой собственного поместья. После продажи герою другого экземпляра документа, этот можно спокойно украсть (однако это не даст права на вторую усадьбу).
Характеристики
Кроме расовых данмерских, знает ещё несколько заклинаний:
Связанные квесты
Дом Хлаалу
«Контроль над ординаторами» — попросить Толера Сариони приструнить ординаторов Храма.
«Разобраться с Орвасом Дреном» — любыми средствами убедить Орваса Дрена оставить пост главы Дома.
«Крепость» — приобрести у герцога разрешение на постройку своей усадьбы на плато Одай.
Дом Редоран
«Крепость» — приобрести у герцога разрешение на постройку своей усадьбы в Бал Исре.
Дом Телванни
«Крепость» — приобрести у герцога разрешение на постройку своей усадьбы в Тель Увирит.]]></text>
</doc>
