<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%B6%D0%B0_%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%80%D0%B0_%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%B9%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Госпожа Брара Морвейн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дом Редоран]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Брара Морвейн (ориг. Mistress Brara Morvayn) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Госпожа Брара Морвейн — данмерка-аристократ, одна из шести советников Дома Редоран. Она проживает в зале Совета Редорана в квартирах Морвейн. Среди советников Дома Редоран известна как Госпожа Маар Ган.
Брара также владеет поместьем в восточной части города Альд'рун, однако его пришлось покинуть. На поместье напали корпрусные твари, и её муж, Ремас Морвейн, погиб в попытке защитить их дом. После его смерти она заняла место мужа в Совете Дома Редоран.
В The Elder Scrolls V: Dragonborn становится известно, что после Красного Года она уехала на Солстхейм, где возглавила Воронью Скалу.
Она умерла в 65 году 4Э, будучи уже старой женщиной. Её тело, по данмерским обычаям, было кремировано, а прах помещён в родовой гробнице в Вороньей Скале. После её смерти Вороньей Скалой стал управлять её сын Ллерил Морвейн, также советник Дома Редоран.
Инвентарь
Брара носит вычурную одежду — рубашку, юбку, ботинки, перчатки, ремень, амулет и кольцо. Вооружена серебряным кинжалом. Золота нет.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Брары это: Атлетика (67), Короткие клинки (58) , Безопасность (48).
Помимо расовых данмерских талантов, Брара знает всего одно заклинание — «Огрул опять быстрый».
Родственники
Ремас Морвейн — муж (мёртв);
Ллерил Морвейн — сын.
Квесты
Главный квест
«Наставник Дома Редоран» — будучи Советником Дома, Брара может проголосовать за героя как за Наставника.
Квесты Дома Редоран
«Дело в поместье Морвейн» — очистить поместье от чудовищ и забрать оттуда пепельную статую.
Квесты Дома Телванни
«Монополия Гильдии магов» — поговорить с советниками дома Редоран и убедить хотя бы троих из них поддержать отмену монополии Гильдии магов.]]></text>
</doc>
