<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дельфина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Клинки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дельфина (ориг. Delphine) — персонаж в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Когда я увидела тебя на пороге своей гостиницы, я и представить не могла, куда это нас приведёт… к драконам из легенд… Совнгарду…
— Дельфина
Биография
Дельфина — один из ключевых персонажей The Elder Scrolls V: Skyrim. Это бретонская женщина средних лет. Согласно талморскому досье на Дельфину в 200 гг 4Э ей около пятидесяти лет, хотя внешне она выглядит гораздо моложе. Она владеет таверной «Спящий Великан» в поселении Ривервуд и, вероятно, будет первой хозяйкой таверны, которую главный герой повстречает после побега из Хелгена. В качестве хозяйки таверны она может сдать комнату для ночлега за 10 септимов в сутки.
В ходе развития главной сюжетной линии The Elder Scrolls V: Skyrim выясняется, что образ владелицы захолустной таверны — всего лишь фасад, за которым скрывается одна из последних выживших представителей ордена Клинков, древней организации, учреждённой лично Тайбером Септимом и составляющей ударные и разведывательные отряды, а также отвечающей за безопасность императоров во времена Империи Септимов и заменённой Пенитус Окулатус после событий Великой войны. Клинков же вынудили расформироваться после подписания перемирия, известного как «Конкордат Белого Золота». С этих самых пор Талмор начинает гонения и уничтожение всех причастных к этой организации. Дельфина вот уже более 30 лет скрывается в образе сельской трактирщицы, пытаясь избежать смерти от рук талморских агентов. Однако, она никогда не забывала о своей настоящей сущности, оборудовав в таверне секретную комнату для хранения вещей, связывающих её с Клинками.
С появлением драконов в Тамриэле Дельфина вновь активизируется, вспомнив о той миссии, что несли Клинки в качестве последователей Драконьей стражи — обнаружении и уничтожении крылатых разумных рептилий. Она начинает выяснять причины и искать эффективные методы подавления той угрозы, в которой оказываются все народы континента в связи с возвращением драконов.
В тесном сотрудничестве с придворным магом Вайтрана, Фаренгаром Тайный Огонь и при активном содействии главного героя, Дельфина пытается разыскать древнюю каменную скрижаль — драконий камень, — на которой высечена карта драконьих захоронений в Скайриме и которая может пролить свет на причины возрождения древних рептилий.
После того, как по Скайриму разносится весть о появлении Драконорождённого, Дельфина совершает ряд действий в попытке привлечь внимание героя и выйти с ним на связь, но стараясь при этом избежать внимания талморских агентов, которые также активизируются в этой провинции, озабоченные возвращением драконов. Её попытки оканчиваются успехом и Довакин, вынужденный встретиться с ней в её таверне, после небольшого испытания его способностей начинает активное сотрудничество с Клинками.
В частности, он помогает выяснить планы и намерения Талмора в связи с возвращением драконов, тайно проникнув в посольство этой организации в Скайриме. Выкрав там несколько документов, протагонист выясняет, что Дельфина — отнюдь не последняя выжившая в ходе репрессий. Примерное местонахождение ещё одного Клинка, эксперта по драконам Эсберна, также указано в этих документах, и Драконорождённый спасает его, опередив агентов Талмора.
После этих событий Довакин помогает Дельфине и Эсберну разыскать и укрыться в последней обители Клинков в Скайриме — Храме Небесной гавани. Здесь Дельфина пытается возродить орден, вербуя с помощью Драконорождённого новых его членов. После появления первых рекрутов она фактически исполняет обязанности грандмастера организации, а также тренирует новобранцев.
Таверну «Спящий Великан» Дельфина оставит на Оргнара, который до этого там работал за барной стойкой, фактически передав ему право собственности на заведение.
Распорядок дня
В зависимости от роли Дельфины её распорядок дня меняется.
В качестве хозяйки таверны
Рабочий день Дельфины в образе хозяйки таверны начинается в 6 утра завтраком продолжительностью в один час. Далее начинается собственно работа, в ходе которой она большую часть времени будет тратить на подметание полов, протирание столов и использование алхимической лаборатории. Временами она отвлекается на то, чтобы поговорить с Оргнаром. В 6 вечера у неё часовой обеденный перерыв, после которого работа возобновляется до полуночи. В полночь Дельфина ложится спать.
В качестве грандмастера Клинков
В качестве грандмастера расписание Дельфины становится более жёстким и динамичным. День, как и прежде, начинается в 6 утра с часового завтрака и одного часа личного времени. В 8 утра она отправляется во двор храма, где оттачивает свои навыки стрельбы, стреляя по мишени в течение двух часов. Сразу после этого начинаются упражнения по владению холодным оружием с тренировочным манекеном. В полдень, после четырёх часов непрерывных тренировок она, наконец, делает двухчасовой перерыв. В 2 часа дня Дельфина возобновляет тренировки, которые длятся ещё четыре часа. Во время тренировок она периодически прерывается и работает, обучая Клинков-новобранцев, если таковые присутствуют.
В 6 вечера Дельфина снова делает часовой перерыв на обед. Остаток вечера у неё — свободное время. Полуденный и вечерний отдых Дельфины заключается в прогулках по храму или любовании видами Предела на смотровой площадке во дворе Храма Небесной гавани. В полночь она ложится спать.
Диалоги
После того, как Дельфина и Эсберн обоснуются в Храме Небесной гавани, они периодически будут вступать в диалоги, которые можно прочесть ниже, под кнопкой-спойлером.]]></text>
</doc>
