<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Драта]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Телванни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Драта (ориг. Dratha) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
В мужчинах нет ничего плохого. И в крысах нет ничего плохого. Я просто не люблю мужчин. И крыс
— Госпожа Драта
Описание
Госпожа Драта — волшебница и одна из Лордов-Магов Великого Дома Телванни. Проживает в Тель Море, что восточнее Воса, в Верхней Башне.
По какой-то причине Драта яро ненавидит мужчин, поэтому в городе у неё проживают одни женщины. Когда под нажимом Храма Трибунала она согласилась разместить в Тель Море целителей, разумеется, туда были направлены храмовницы.
Драта практикует некромантию и является старейшим членом Дома Телванни на Вварденфелле (после Дивайта Фира, конечно). Как и большинство остальных высокопоставленных телваннийцев, Драта является сторонницей изоляции Дома от остального мира.
По главной сюжетной линии она должна выразить свое согласие наречь героя Наставником Телванни. Если персонаж игрока — женщина, то никаких проблем с её поддержкой не возникнет (идея возвращения Нереварина в образе женщины очень понравится чародейке). А вот мужчине стоит забыть о том, что он воплощение Великого Героя, и в прямом смысле «броситься ей в колени и умолять выслушать его историю».
Квесты
«Наставник Дома Телванни» (главный сюжет) — добейтесь вашего наречения военным лидером этого Дома.
«Плоть, Ставшая Целой» (Дом Телванни) — принести Драте одноимённый амулет.
«Убить всех советников Телванни» (Гильдия Магов) — совершенно безумное распоряжение архимага Требониуса.]]></text>
</doc>
