<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%A0%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индрель Ратрион]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Сейда Нин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Сейда Нин)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индрель Ратрион (ориг. Indrele Rathryon) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Индрель Ратрион — данмерка-обыватель, днями напролёт бродит по улицам поселения Сейда Нин.
Индрель живёт бедно, хотя у неё есть свой маленький дом, на который позарились некоторые недоброжелатели. Герою предоставляется возможность восстановить справедливость и помочь ей от имени Бал Молагмеров. Данмерка не предоставляет каких-либо услуг. Судя по налоговой ведомости, некоторое время назад заплатила Канцелярии 127 монет.
Родственники
Почти наверняка Индрель является членом небольшой семьи Ратрион. Неясно, кем они приходятся по отношению друг к другу. Но, судя по тому, что их можно встретить в разных уголках острова Вварденфелл, а также разному роду деятельности, можно предположить, что все они являются далёкими потомками одной семьи, ныне разделившейся и мало контактирующей между собой.
Возможные родственники: Ллерис Ратрион, Сортис Ратрион, Фонус Ратрион. Никто из этих персонажей не упоминает своё родство с остальными, поэтому можно лишь строить догадки на этот счёт.
Инвентарь
Индрель носит простую одежду: рубашку, юбку, ботинки и кольцо. Имеет при себе уровневое количество золота (до 6). Не вооружена.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Индрель:
Атлетика (35);
Торговля (35);
Красноречие (35);
Рукопашный бой (35).
Помимо расовых данмерских никакими другими талантами или заклинаниями не обладает.
Квесты
«Акт на землю» — необходимо помочь данмерке, не допустив передачу её собственности.
«Смерть сборщика налогов» — как и большинство жителей Сейда Нин, может дать информацию о связях покойного.]]></text>
</doc>
