<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D1%82_%D0%A0%D0%B8%D0%BA%D0%BA%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Легат Рикке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Легат Рикке (ориг. Legate Rikke) — персонаж в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Я предана Империи. Мои родители были легионерами и я пошла по их стопам, но что ещё важнее, я — дочь Скайрима и хочу, чтобы моя страна вновь обрела целостность
— Легат Рикке
Биография
Легат Рикке — одна из легатов имперской армии и главная советница генерала Туллия в Скайриме. По её собственным словам, является потомственным легионером, и стремится сохранить целостность Скайрима. Прекрасно сочетает в себе и нордский горячий нрав, и холодную рассудительность, понимая, что меры, которые приняла Империя в отношении Талоса, — вынужденные. Сама же придерживается традиционных нордских верований, но старается особо не оглашать их. В диалогах с ней можно увидеть, что главным врагом Скайрима она считает всё-таки Талмор, а не Братьев Бури. К самим мятежникам она относится с долей понимания в отношении религии, однако не разделяет националистскую политику Ульфрика. Это можно понять как по её диалогам, если спросить, почему она воюет за Империю, так и по обрывочным фразам, которые она иногда произносит. В отличие от многих нордов, довольно образована и обладает хорошим стратегическим и тактическим мышлением. В бою бесстрашна, однако, не бездумна, прекрасно умеет анализировать ситуацию.
Я лучше улучу момент и огляжусь, чем топать наобум в засаду
— Легат Рикке
Как правило, проводит время в Мрачном Замке, обсуждая с генералом дальнейшие действия Империи. Если после Хелгена главный герой бежал с Хадваром, то после диалога с ним, он посоветует вступить в Легион, и главным образом обращаться именно к ней, а не к генералу. Также остальные воины легиона будут говорить о том, что Довакину нужна именно она для вступления в Легион. Когда главный герой попадёт в Мрачный замок, он станет свидетелем диалога между генералом Туллием и Рикке.
Довакин также может вступить с ней в диалог. Она не злая, но стоит учесть, что она привязана к холду Хаафингар, и если протагонист совершил какое-либо преступление в этом владении, и у него остались непогашенные штрафы, то Рикке может начать атаковать его, лишь завидев, без предупреждения и независимо от того, на какой стороне тот сражается.
Поведение Рикке будет зависеть от того, на чью сторону встал главный герой.
Битва при Солитьюде
Если главный герой решит встать на сторону Братьев Бури, то в финальном квесте ему придётся сразиться с ней. В диалоге с Галмаром и Ульфриком, она до конца будет пытаться воззвать к их логике и объяснить жестокость их мятежа, но они будут глухи к её словам. Впрочем, ей дадут возможность уйти, но она откажется, и битвы будет не избежать.
Также она обратится и к главному герою: «Довакин…возможно такова судьба Скайрима. Быть уничтоженным изнутри». Если во время этого диалога главный герой решит подойти к ней и заговорить, то она также отринет его предложение уйти. Несмотря на готовность драться, она будет прекрасно осознавать, что её шансы на победу весьма скверные:
1)
2)
После смерти Рикке попадёт в Совнгард, там же её можно будет встретить во время прохождения соответствующего квеста. Если подойти к ней до того, как падёт Алдуин, она вновь подчеркнёт бессмысленность гражданской войны.
Напрасно мы бились в жестоких войнах дольнего мира. Все мы попались в сети Алдуина — кто за кого воевал, ему всё равно, глотает тех и других, и этой судьбы никому не избежать. И Шор так — в своём зале он привечает всех героев, но не достигнуть нам его чертога
После победы над Алдуином можно вновь её встретить, и она будет говорить уже стандартными фразами.
Если главный герой не прошёл квесты гражданской войны до основной ветки, то в квесте «Бесконечная пора» можно встретить Рикке на переговорах. Во время переговоров она будет всячески пытаться остудить пыл Ульфрика и Галмара, вплоть до того, что сам Туллий в итоге её остановит и попросит быть спокойнее.
Вступление в легион
Если Довакин решит принять сторону Легиона, то Рикке будет встречаться фактически в каждом задании, она будет давать промежуточные задания и награды. При первом диалоге с ней, она прямым текстом скажет герою, что тот ей нравится, и что своим предчувствиям она привыкла доверять. В качестве проверки способностей главного героя, она отправит его на зачистку форта Храгстад и скажет, что примет его в Легион только в том случае, если он выживет. Ну, а если умрёт, значит, не судьба (да, чувство юмора у неё тоже есть). Довакин может зачистить этот самый форт и до того, как подойдёт к ней, тогда она скажет, что не ошиблась в нём. И можно будет сразу приступить к следующему заданию. Если герой обратится к ней до разговора с Туллием, то она лишь спросит: «Что-то ищешь?», и только после разговора с генералом, с ней можно будет вступить в диалог.
Зубчатая Корона
После того, как протагонист зачистит форт, ему практически сразу же предстоит пойти с легатом на поиски Зубчатой Короны. Именно Рикке будет настаивать на значимости этого похода, в отличие от генерала Туллия, который к подобным вещам относится скептически. Рикке донесёт до него, что это нужно больше для остальных нордов, которых легко смутить любым мало-мальски историческим артефактом. Генерал нехотя согласится, предупредив, что если миссия провалится или будет бесполезной, то отвечать будет именно Рикке.
 Примечание: если главный герой зачистил форт Храгстад до того, как вступать в Легион, то чтобы стать свидетелем этого диалога, следует выйти из Мрачного Замка, а потом вновь зайти.
Почти сразу же Рикке обратится к главному герою и предложит ему принести присягу, и уже после этого направит к Корваньюнду, сказав что придёт как только закончит свои дела в Мрачном Замке.
Перед походом в сами руины, Рикке немного обсудит план действий с солдатами и Довакином, а далее всем вместе предстоит отправиться искать Корону. Как соратник на поле боя, она гораздо более полезна, чем многие другие союзники. Кроме того, во время прохождения задания стоит прислушиваться к её советам, они весьма дельные. Помимо этого можно заметить, что в отличие от остальных солдат её особо не пугают ни драугры, ни ловушки в Корваньюнде, более того, она будет всячески пытаться успокоить паникующих воинов. В схватке с королем Боргасом она первая же и попытается его атаковать, однако снять и отнести корону предстоит Довакину.
Битва за Вайтран
Рикке также будет участвовать в обороне Вайтрана. Герой встретит её у ворот города, где она будет читать напутственную речь, после чего, соответственно, со всеми вместе примет участие в обороне.
 Примечание: во время битвы за Вайтран можно увидеть совершенно другую Рикке с другим лицом и другой прической, после битвы и речи Балгруфа она скроется в городе. Найти и увидеть эту версию Рикке можно будет только через консоль (Base ID 0000D0573, RefID 0000786CB)
Объединение Скайрима
После битвы за Вайтран легат будет присутствовать во всех квестах и давать главному герою задания. Найти её можно будет в соответствующих лагерях (в зависимости от того, какой холд нужно будет отбивать). Описание заданий и диалогов ниже идёт с учётом того, какие города предстоит отбить у неприятеля.
Рикке будет ждать имперском лагере, в палатке около карты. Изначально, легат скажет о том, что хочет подделать приказы и подбросить их командиру мятежников, и отправит героя добывать эти самые приказы.
После того, как протагонист принесёт приказы, она спокойно подправит их и скажет отнести командиру мятежников в Данстаре.
В финале она скажет, что нужно пойти и отбить этот самый форт Дунстад.
Легата можно будет встретить в соответствующем лагере, расположенном на юге от Айварстеда и на севере от Осенней сторожевой башни. Вначале Рикке отправит героя к управителю ярла Рифтена — Ануриэль, сказав, что она ведёт дела с Гильдией воров, и попросит немного пошантажировать незадачливого управителя.
Когда герой вернется с найденной информацией, Рикке попросит его помочь воинам захватить повозку с добычей и отправит к Хадвару.
Когда Довакин вернётся к ней, та радостно встретит его и отправит на зачистку форта Гринвол
В очередном лагере, Рикке лишний раз подтвердит то, что умеет пользоваться головой и владеет хорошим стратегическим мышлением. В форте Кастав в плену сидят несколько солдат Легиона, и Рикке попросит незаметно проникнуть внутрь и освободить их, ну и попутно зачистить форт.
Если главный герой во время квеста «Бесконечная пора» отдал город Братьям Бури, то придётся отвоевывать это владение назад, и Рикке соответственно будет присутствовать в лагере. В оригинальной версии она ограничится лишь тем, что отправит героя в очередной форт, без дополнительных заданий.
Битва при Виндхельме
Рикке будет принимать активное участие в осаде города, причём опять же будет стремиться бежать в первых рядах и вместе с генералом и Довакином в итоге войдёт в Королевский Дворец. Далее примет не менее активное участие в диалоге и непосредственно битве с Галмаром и Ульфриком.
После схватки, когда Галмар погибнет, а Ульфрик уже будет стоять на коленях, Рикке также примет участие в диалоге, не очень активное, просто напомнит генералу о том, куда уходят норды после смерти. Впрочем, если в этот момент посмотреть на саму Рикке, у неё в глазах будет больше боли и сочувствия к Ульфрику, чем ненависти или радости от фактической победы над врагом. Когда Ульфрик падёт от рук Туллия или Довакина, начнётся следующий диалог.
После того, как генерал произнесёт благодарственную речь и отметит уже Рикке за её подвиги, они вместе отправятся в Мрачный Замок. После окончания войны, можно подойти к ней и поговорить, спросить о дальнейших планах на жизнь.
Далее Рикке вернётся в Мрачный Замок и, помимо хождения вокруг карты, уже будет прерываться на прогулки по Солитьюду и на сон (комнатка рядом с залом, где находится стол с картой). Больше квестов, связанных с ней, не будет.
Вырезанный контент
Рифт
Изначально планировалось, что Рифтен придётся штурмовать, и в этом случае Рикке бы принимала участие в нападении на город после зачистки форта. Её можно было встретить на передовой, где она так же, как перед Вайтраном, произносила бы напутственную речь.
— Рикке
Далее, соответственно, будет следовать штурм города, Рикке вместе с Довакином ворвётся в город, а также проникнет в Миствейл и приложит руку к капитуляции Лайлы. Под конец душевного диалога между Мавен и Лайлой, легат выдаст следующую фразу:
Если вы закончили трогательный вечер встречи друзей, то нас ждёт город, а в нём полный хаос
— Легат Рикке
(впрочем, Мавен успокоит легата, сказав, что всё будет в норме и что порядок будет восстановлен).
Предел
Изначально планировалось, что должен будет происходить и штурм Маркарта, который также должна будет вести Рикке, с почти такой же напутственной речью. Однако, в отличие от Рифтена, она проникнет в город, но в Подкаменную Крепость с Довакином пройдёт Туллий. Если во время переговоров в квесте «Бесконечная пора» Довакин отдал мятежникам Хьялмарк или(и) Фолкрит, то Рикке также будет присутствовать в соответствующих лагерях Хьялмарка и Фолкрита. Тут задания будут ограничиваться лишь захватом фортов, принадлежащих этим владениям (форт Сноухок в Хьялмарке и форт Нойград в Фолкрите).
Инвентарь
Легат Рикке вооружена стальным мечом, также имеет при себе стальной щит, облачена она в тяжёлый имперский доспех. При себе имеет имперский офицерский шлем, который она впервые наденет во время квеста «Зубчатая корона».]]></text>
</doc>
