<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%8D%D0%BB%D1%8C_%D0%A1%D1%82%D0%BE%D0%B9%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лириэль Стойн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лириэль Стойн (ориг. Lirielle Stoine) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Лириэль Стойн — бретонка-вор, член Гильдии воров в ранге «Мокроух», проживающая в Альд'руне. Всё своё время проводит в таверне «Крыса в котелке», неофициальном местном штабе Гильдии воров, где она и работает. У Лириэль был брат, Руран Стойн, который взял в долг у Камонна Тонг 2000 септимов, но был убит. После его смерти долг перешёл к Лириэль, но она не в состоянии его уплатить. Нереварин может уплатить за неё долг или найти труп брата и взять часть денег для возмещения долга. Лириэль торгует воровскими инструментами, а также является учителем навыков «Безопасность», «Скрытность» и «Акробатика» (все 39).
Инвентарь
Лириэль носит дорогую одежду — рубашку, ботинки и юбку. Вооружена стальным кинжалом. Имеет в карманах отмычки и щупы для продажи, запасную пару дорогих ботинок и маленький ключик. Золота нет.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Лириэль это:
безопасность (39);
скрытность (39);
лёгкие доспехи (39);
короткие клинки (39);
акробатика (39).
Помимо расовых бретонских, никакими другими талантами и заклинаниями не обладает.
Торговля
Лириэль покупает ингредиенты, воровские инструменты и предметы из категории «разное», а продаёт только щупы и отмычки. Первоначальный капитал: 250 монет. Полный перечень товаров торговца можно просмотреть ниже.
Квесты
Имперский культ
«Подаяние Форту Пёстрой Бабочки» — собрать пожертвования для форта Пёстрой Бабочки. Лириэль Стойн — один из потенциальных подателей.
Гильдия бойцов
«Долг Лириэль» — получить долг с Лириэль Стойн, находящейся в «Крысе в котелке».
Родственники
Руран Стойн — брат (мёртв).]]></text>
</doc>
