<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%BE%D1%80%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%BE%D0%BB_%D0%B3%D1%80%D0%BE-%D0%90%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лорбумол гро-Аглак]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квартал Чужеземцев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кузнецы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кузнецы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лорбумол гро-Аглак (ориг. Lorbumol gro-Aglakh) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Лорбумол гро-Аглак — орк-кузнец, член Гильдии бойцов в ранге «Чемпион» и помощник Сжоринга Жестокосердного. Предоставляет услуги торговли и ремонта для членов Гильдии рангом «Защитник» и выше. Находится в тренировочном зале Гильдии бойцов Вивека, на Плазе Квартала Чужеземцев.
Лорбумол — один из пяти персонажей, кто может принять протагониста в Гильдию. Также он может выдавать задания, хотя легитимность многих из них находится под вопросом. Если герой обсудит свои заказы от Лорбумола с бывшим гильдмастером Перциусом Мерциусом, тот часто будет советовать использовать меньше насилия, чем того хочет Лорбумол, или не выполнять его приказы вообще. Перциус в конечном итоге расскажет, что Гильдия бойцов попала под влияние Камонна Тонг и прикажет убить Лорбумола ради сохранения организации.
Инвентарь
Одет в простые штаны и туфли. Вооружён дреугской дубиной. Есть 4000 золотых для торговли.
Характеристики
Кроме расовых оркских, другими талантами не обладает.
Квесты
Гильдия бойцов
«Кольцо из Перьев Сойки» — забрать кольцо из Перьев Сойки у орка по имени Нар гро-Шаграмф на Плазе поселения Хлаалу в Вивеке.
«Заставить замолчать Жабий Язык» — первое из «сомнительных» заданий от Лорбумола. Предполагается, что герой должен убить Жабьего Языка, однако после разговора с ним и Перциусом Мерциусом можно просто попросить аргонианина покинуть остров.
«Награда за голову Дро'Захара» — убить известного преступника каджита Дро'Захара.
«Долг Лириэль» — выбить долг из Лириэль Стойн из таверны «Крыса в котелке» в Альд'руне.
«Награда за голову Вандасии» — убить имперского чиновника Адрарию Вандасию из Сейда Нин. Второе «сомнительное» задание. Решить мирным путём не получится, поэтому лучше его проигнорировать и выполнять задания от других квестодателей Гильдии.
«Награда за голову Аллейуса» — убить Руфинуса Аллейуса, члена магистрата и агента Имперского легиона.
Сторонние квесты
«Устранение сторонников Сжоринга» — в процессе выполнения квеста нужно будет убить Лорбумола гро-Аглака.]]></text>
</doc>
