<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B0%D0%BD_%D0%AD%D0%BD%D0%BA%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мебестиан Энке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Пелагиад]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Пелагиад)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[(Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мебестиан Энке (ориг. Mebestian Ence) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
[[Категория:]]
Биография
Мебестиан Энке — бретонец-торговец, находится в своей лавке в центральной части Пелагиада, почти напротив таверны «Полпути». Как и большинство жителей города, может дать наводки на Нелоса Онмара и Игфу в ходе квестов «Красотка и бандит» и «Серебряный кубок» соответственно. Бретонец не выдаёт никаких квестов, но участвует в одном из них. Мебестиан тайно занимается контрабандой двемерских материалов, подкупая Шадбак гра-Бурбуг. Пытается строить из себя честного торговца, отрицая свою причастность к контрабанде даже когда это раскрывается.
Инвентарь
Мебестиан носит дорогую одежду: штаны, рубашку, ботинки и пояс. Носит с собой ключ, который при большом желании можно украсть с помощью карманной кражи. Будучи атакованным, может вооружиться одним из предназначенного для боя товаром. Золота нет.
Торговля
Мебестиан покупает и продаёт всё, кроме алхимического оборудования, воровских отмычек и щупов. Он откажется торговать, если у героя есть лунный сахар или скума. Помимо товаров, которые появляются непосредственно в инвентаре Мебестиана, он продаёт ещё и предметы, что лежат в контейнерах и на полках вокруг него (не затрагивая второй этаж, кроме сундучка). Также можно купить надетые на нём вещи, если до этого продать ему одежду лучшего качества. Первоначальный капитал: 449 монет. Полный перечень товаров торговца можно просмотреть ниже, под кнопкой-спойлером.


Характеристики
Наиболее развитые навыки Мебестиана:
Мистицизм (49);
Безопасность (39);
Скрытность (39);
Красноречие (39).
В бою предпочитает использовать двуручное дробящее оружие. Помимо расовых бретонских Мебестиан владеет несколькими заклинаниями:
«Найти животное»
«Развеять»
«Поглощение заклинаний»
«Пир Вивека»
«Зеркало Сота»]]></text>
</doc>
