<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неревар]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Индорил]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полководцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кимеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Индорил Неревар Мора (ориг. Indoril Nerevar) — в сеттинге The Elder Scrolls — легендарный предводитель кимеров (впоследствии ставших данмерами), впервые объединивший их.
Расцвет Ресдайна и Война Первого Совета
Неревар происходил из Малого Дома Данмеров Морровинда, Мора, а также принадлежал к Великому Дому Данмеров, Индорил. Знатный кимер и великий полководец, он сумел объединить раздробленные кланы сородичей в 1Э 401, а потом, в 1Э 416, заключить мир и союз с королём двемеров Думаком. Захватнические стремления северян, создавших Первую Империю Тамриэля, привели их на родину Неревара в королевство двемеров и кимеров Ресдайн (впоследствии Морровинд). Союз, возглавляемый Нереваром и Думаком, освободил свои земли от захватчиков. Был образован Первый Совет. Неревар являлся королём оседлых кимеров и ханом эшлендеров.
Под совместным правлением Неревара и Думака Ресдайн процветал. Эти два героя долго и усердно трудились, сохраняя Совет меров. Мир между кимерами и двемерами принёс невиданное процветание обеим культурам.
Но мир не продлился долго. Двемерами было обнаружено Сердце Лорхана. Верховный жрец двемеров Кагренак, изучив Сердце и используя особые инструменты, вознамерился создать Нумидиум. Советники Неревара — его жена Альмалексия и его полководцы Вивек и Сота Сил — посоветовали ему начать войну с двемерами и уничтожить Кагренака и Нумидиум. Неревар встретился с Думаком, который не был посвящён в планы Кагренака, не нашёл злого умысла в его деяниях и отказался начинать войну. Однако Даэдрическая Принцесса Азура, возведённая кимерами в ранг богини, явилась Неревару во сне и предсказала гибель не только Ресдайна, но и всего мира, в случае если Нумидиум будет создан. Так началась Война Первого Совета. Что произошло в ходе решающей битвы под Красной горой, остаётся загадкой. Точно известен лишь один единственный факт — раса двемеров исчезла из Нирна. После этого Неревар и его друг, глава одного из Великих Домов кимеров лорд Ворин Дагот, завладели Сердцем Лорхана и инструментами Кагренака.
Гибель Неревара
Дагот Ур был назначен хранителем Сердца Лорхана и инструментов Кагренака. Через некоторое время Трибунал (советники Неревара), по совету Азуры, приняли решение уничтожить опасные артефакты, однако Дагот Ур отказался выдать их, поскольку успел изучить доверенные ему предметы и познать их силу. По одной из версий, Дагот Ур, будучи предан Неревару и не доверяя Трибуналу, опасался того, что советники намерены использовать артефакты в своих целях, убрав с дороги Неревара. По другой версии, Дагот Ур стремился самостоятельно использовать артефакты.
Существует несколько версий дальнейших событий.
По одним источникам, Неревар был смертельно ранен Дагот Уром в сражении за обладание инструментами Кагренака (Призрачный страж, Разделитель, Разрубатель). Перед смертью Неревар взял клятву со своих соратников, что они не воспользуются артефактами, но они нарушили её, сделав себя богами. И тогда Азура явилась и прокляла расу кимеров, «обратив глаза их в пламя, а кожу в прах», то есть, сделав их тёмными эльфами — данмерами.
По версии эшлендеров, Неревар взял с советников клятву не использовать артефакты, и они повиновались, но тайно замыслили убить его. Использовав отравленные инструменты, они убили Неревара в процессе призыва им Азуры. Азура прокляла кимеров и предсказала, что Неревар возродится и исправит положение вещей.
Версия Дагот Ура, о которой можно судить по его словам, соответствует версии эшлендеров, во всяком случае, в той части, где говорится о предательстве Трибунала.
Религия
Во время событий Morrowind является одним из святых Храма Трибунала. В «Житиях святых» о нём сказано:
Помолившись Святому Неревару, можно получить благословение Духа Неревара, для укрепления телесных сил.
В «36 Уроках Вивека» иногда упоминается подчинённое положение Неревара по отношению к Альмсиви, а один раз его даже называют рабом, что противоречит историческим данным. Такие сведения, скорее, отражают положение Неревара как святого Храма Трибунала, чем как исторической личности.
В Эшленде некоторые члены племени Уршилаку поклоняются Неревару как древнему герою. До событий Morrowind они ожидали пришествия его Воплощения — Нереварина.
Легенды о Нереваре
Однажды Неревар втайне посетил кузню двемеров, славившихся не только своими научными познаниями, но и своими заклинателями, и попросил создать зачарованное кольцо себе в помощь. И двемеры сделали ему кольцо. Оно давало обладателю огромную силу убеждения; и было зачаровано так, что немедленно убивало всякого, кто его наденет, кроме Неревара. Это кольцо прозвали Луной-и-Звездой.
В игре Morrowind, следуя главному квесту, необходимо найти это кольцо и узнать, является ли главный герой Нереварином — Воплощением Неревара. Только Нереварин может надеть кольцо и остаться в живых.]]></text>
</doc>
