<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нереварин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Клинки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Протагонисты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нереварин (ориг. Nerevarine) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Время и место каждого Подвига определяется Судьбой. Но если не придёт Герой — не будет и Подвига
— Зурин Арктус
Общие данные
Нереварин — персонаж вселенной The Elder Scrolls, реинкарнация легендарного героя данмеров — Неревара.
Одна из основных целей, которую должен достичь протагонист в компьютерной игре The Elder Scrolls III: Morrowind для прохождения основного сюжета, — убедить влиятельные фракции данмеров, что он является Нереварином. Для этого он должен пройти семь испытаний и заслужить доверие трёх Великих Домов (Хлаалу, Редоран и Телванни) и четырёх племён эшлендеров. Получив поддержку данмеров, он должен уничтожить Акулахан, Сердце Лорхана и Дагот Ура.
Так как игрок имеет право выбирать расу, пол, имя, профессию и знак рождения для своего героя, Нереварин может быть смертным любой расы, мужчиной или женщиной, обладать различными умениями и качествами, в том числе и личностными свойствами.
История Нереварина
Заключённого (или заключённую) столичной тюрьмы по приказу Уриэля Септима VII переправляют на Вварденфелл. Там он получает приказ доставить пакет жителю Балморы Каю Косадесу, оказавшемуся мастером-шпионом ордена Клинков.
Вступив в орден, он (или она) начинает выполнять задания, так или иначе связанные с пророчествами о Нереварине и культом Шестого Дома. Впоследствии оказывается, что император, узнав о пророчестве Нереварина, решил использовать подходящего по параметрам мера (человека, зверочеловека) как подставное лицо, либо… как истинное Воплощение.
Новоявленному Клинку снятся страшные и странные сны, которые насылает на него Дагот Ур.
Выполняя очередное задание, Нереварин получает проклятие и заболевает корпрусом, однако позже частично исцеляется, в чём ему помогает Дивайт Фир. Внешние признаки болезни, как и возможность помутнения рассудка, исчезают, а некоторые другие — остаются. Например, Нереварин из-за корпруса становится бессмертным.
Получив в Пещере Воплощения кольцо Неревара Луна-и-Звезда, что является подтверждением истинности воплощения, Нереварин становится Наставником (военным вождём) трёх Великих Домов Данмер, и его признают Нереварином четыре племени эшлендеров.
Нереварина призывает Вивек — бог-король Морровинда, и поручает уничтожить Сердце Лорхана и убить Дагот Ура. Нереварин исполняет это с помощью трёх артефактов: латной перчатки Призрачный Страж, и двух орудий — Разделителя и Разрубателя (все двемерской работы).
Нереварин разрушает связь Сердца с Трибунами и Даготом, убивая последнего. Некоторые ошибочно считают, что Сердце уничтожено, но это невозможно, ибо оно является центром Колеса (в записях дневника и игровых диалогах об уничтожении не упоминается).
Позже, отправившись в Морнхолд, протагонист попадает в сети интриг богини Альмалексии, решившей остаться единственной из Трибунала. Нереварин собирает заново клинок Неревара, Истинное Пламя. Обнаружив убитого Альмалексией Сота Сила, Нереварин, защищая свою жизнь, убивает её саму.
Пророчества о Нереварине
В Эшленде существовал культ Нереварина. Несколько пророчеств о нём предрекают его судьбу. Например, пророчество «Незнакомец», отрывок из которого приведен ниже:
В нём упоминаются другие пророчества, то есть «Семь Проклятий», кольцо Луна-и-Звезда, а также довольно любопытный аспект, связанный с ложными воплощениями Неревара. Эшлендеры считают их не ложными, а неудавшимися, то есть всякий, родившийся в определённый день от неизвестных родителей, имеет шанс стать Нереварином, но лишь один (одна) этот шанс сможет использовать. Последним Неудавшимся Воплощением была Пикстар, женщина-данмер. Она была убита пепельными вампирами.
Также существуют другие эшлендерские пророчества о Воплощении, в частности, «Семь Видений» и «Потерянное Пророчество».
Интересные факты
В Потерянном Пророчестве Нереварин назван Драконорождённым (в ориг. dragon-born), после чего автор примечаний, данмер Гилвас Барело, приводит свою расшифровку (по всей видимости, ошибочную) этого термина. В последующих играх понятие «Драконорождённый» развивалось и описывалось всё более подробно.
Некоторые персонажи в The Elder Scrolls IV: Oblivion рассказывают слухи о том, что Нереварин уплыл в Акавир, где его след и теряется. Правдивость этих слухов не подтверждена (среди слухов в этой игре попадались как правдивые, так и ложные).
При расспросе о прошлом Морровинда Нелот в The Elder Scrolls V: Dragonborn использует по отношению к Нереварину местоимение «он». Как пояснили разработчики, дизайнер, отвечавший за этот диалог, случайно пропустил это слово, и его применение — всего лишь ошибка, а не указание на пол героя (который зависит лишь от воли игрока).]]></text>
</doc>
