<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%81_%D0%94%D1%80%D0%B5%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орвас Дрен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Камонна Тонг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Хлаалу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орвас Дрен (ориг. Orvas Dren) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Орвас Дрен — воин-данмер, формальный глава Дома Хлаалу и лидер преступной группировки Камонна Тонг. Младший брат герцога Ведама Дрена и дядя Ильмени Дрен. Является богатым рабовладельцем и хозяином нетчевой фермы, расположенной неподалёку от Вивека.
Несмотря на свой ранг в Доме, большее внимание он уделяет своему преступному синдикату, богатеющему на продаже наркотиков: лунного сахара и скумы. Ходят слухи, что он нанимает охотников, чтобы выслеживать своих беглых рабов и аболиционистов. Советники Хлаалу Веланда Омани и Нивена Улис практически пляшут под его дудку. Два одарённых ассассина, братья Ранес и Навил Йениты, готовы ликвидировать по его распоряжению кого угодно. Он может приказать устранить даже герцога, своего же брата, если возникнет такая необходимость.
Будучи патриотом Морровинда, свободного от Имперской оккупации, он заключил сделку с Дагот Уром и Шестым Домом, искренне думая, что трудится на благо освобождения своей родной земли. Будучи чужеземцем, протагонисту придётся встретить отпор с его стороны.
Если главный герой захочет решить дело миром, придётся прибегнуть к шантажу. Герцог Ведам Дрен в курсе угрозы со стороны младшего брата, и, найдя на вилле Орваса доказательство заговора, можно повлиять на его решение. В разговоре о Наставнике Дома Нереварин может убедить Орваса, что он сам ставит своей целью освобождение Морровинда из-под гнёта Империи, и Орвас пойдёт ему навстречу. Если герой упомянет о том, что собирается убить Дагот Ура, разговор закончится боем.
Квесты
«Наставник Дома Хлаалу» — заставить Орваса Дрена признать протагониста Наставником.
«Разобраться с Орвасом Дреном» — заставить Дрена отойти с дороги протагониста к рангу «Грандмастер».]]></text>
</doc>
