<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%9C%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B8%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Перциус Мерциус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Перциус Мерциус (ориг. Percius Mercius) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Перциус Мерциус — имперец-инструктор, член Гильдии бойцов в ранге «Страж», бывший «Мастер». Проживает в здании Гильдии Альд'руна. Он может принять героя в Гильдию бойцов и является основным квестодателем в альд'рунском отделении. Кай Косадес знает его и полностью доверяет. Перциус Мерциус — кристально честный человек, и главный герой может попросить его совета при прохождении квестов от более морально неоднозначных коллег из Гильдии.
Инвентарь
Перциус одет почти в полный комплект доспеха из кожи нетча: кирасу, наплечники, рукавицы, поножи, сапоги и щит. Также он носит простые штаны. Вооружён зачарованным стальным палашом рубки. В карманах у него можно найти железный ключ, который открывает несколько замков в его личных покоях.
Характеристики
Помимо присущих всем имперцам заклинаний «Голос императора» и «Звезда запада», других заклинаний Перциус не знает.
Наиболее развитые навыки Перциуса:
Атлетика (56);
Длинные клинки (56);
Защита (56);
Лёгкие доспехи (56).
Квесты
Гильдия бойцов
«Некромант Васа» — очистить логово некромантов далеко на севере в районе Шигорада.
«Награда за голову Бенерана» — получить награду за убийство Нерера Бенерана.
«Бандиты в Суране» — избавиться от бандитов в Суране по просьбе Серджо Авона Орана.
«Флин для Элит-Пал» — доставить порцию флина в шахту Элит-Пал.
«Устранение сторонников Сжоринга» — уничтожить сторонников Сжоринга: Айдис Огненный Глаз и Лорбумола гро-Аглака.
«Убить Жестокосердного» — последнее задание, которое выдаёт Перциус. После выполнения герой становится гильдмастером.
Гильдия воров
«Поговорить с Перциусом» — посетить Перциуса Мерциуса в Гильдии бойцов Альд'руна для получения информации о Камонна Тонг.
Дом Редоран
«Крепость» — во время выполнения второй фазы строительства герою понадобится помощь Перциуса Мерциуса. Для этого нужно вызволить его друга из тюрьмы в поселении Хлаалу в Вивеке.
Имперский культ
«Пожертвование Пёстрой Бабочке» — собрать пожертвования для нужд форта Пёстрой Бабочки. Перциус Мерциус может пожертвовать от 10 (при отношении выше 30) до 20 (при отношении выше 70) монет.]]></text>
</doc>
