<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%81_%D0%90%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ранис Атрис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маги (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ранис Атрис (ориг. Ranis Athrys) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Ранис Атрис — глава балморского отделения Гильдии магов в ранге Волшебника, имеющая класс Меч Ночи. Одна из числа тех, кто может принять героя в ряды Гильдии. Но она не будет предоставлять никаких услуг и выдавать квесты, пока герой не достигнет ранга «Странник» и не выполнит квест Ажиры «Украденные отчёты».
Обладает весьма сложным характером. Ранис считает, что все, кто находятся под её руководством, должны уважать и её и её решения, из-за чего некоторые подчинённые недолюбливают Атрис как лидера. О её прошлом известно немного, но Ллатино Хлаалу, жрица в Храме Балморы, может рассказать, что родители Ранис были убиты предыдущим Архимагистром Дома Телванни. Это объясняет, почему она фанатично ненавидит всех телваннийцев, перенося ненависть и на всех прочих магов, чья вина лишь в том, что они не состоят в Гильдии. Выполняя её распоряжения, герой сможет в этом убедиться.
Ранис может обучить следующим навыкам:
«Изменение» до уровня 48;
«Иллюзии» до уровня 48;
«Мистицизм» до уровня 54.
Квесты
Ранис Атрис как квестодатель:
Гильдия магов
«Нанять или убить Лларара Берелота» — убедить телваннийца вступить в Гильдию или убить его;
«Членские взносы Манве» — собрать взносы с волшебницы или устранить её;
«Несанкционированное обучение» — пресечь обучение магии без разрешения Гильдии;
«Сопровождение Итермереля» — добыть заметки мага любым способом;
«Убить некроманта Ташпи Ашибаэль» — убить Ташпи… или разобраться, в чём же дело;
«Поймать шпиона» — разоблачить телваннийского шпиона, проникшего в ряды Гильдии.
Ранис Атрис как участник квестов:
Гильдия магов
«Украденные отчёты» — помочь Ажире найти украденные отчёты;
«Посох волшебника» — приобрести посох ради повышения в Гильдии.
Услуги
Заклинания
Ранис Атрис предлагает на выбор следующие заклинания:]]></text>
</doc>
