<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D1%83%D1%81_%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Селлус Гравиус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сейда Нин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Сейда Нин)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Селлус Гравиус (ориг. Sellus Gravius) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Селлус Гравиус — имперец-стражник, состоит на службе в Имперском легионе в звании «Странствующий рыцарь». Герой в обязательном порядке встретит этого человека в начале игры, ему необходимо показать справку об освобождении, а после получить пакет для Кая Косадеса, дабы запустилось основное задание. Селлус не очень любит рассказывать о себе, но по его словам, он из Ордена Эбенгарда, а в здании Имперской канцелярии выполняет работу Имперского посланца, в обязанности которого входит время от времени приветствовать и приглашать посетителей в Морровинд, при этом проверяя их документы.
В случае, если установлен официальный плагин, Селлус Гравиус выдаёт квест на проведение операции в форте Огненной Бабочки.
Инвентарь
Имперец носит темпларскую броню и одежду: пояс, рыцарскую кирасу, наплечники, ботинки и наручи. Вооружён имперским палашом. Помимо всего прочего прочего, на нём надеты простые штаны. Золота нет.
Цитаты
В начале игры встретит героя озвученной фразой «Документы, пожалуйста», и текстовой «Для начала, дай мне посмотреть твоё удостоверение личности. Спасибо. Слухи о твоём прибытии я услышал только вчера. Меня зовут Селлус Гравиус. Но моя биография не имеет значения. Я здесь, чтобы поприветствовать тебя и пригласить в Морроувинд». Если протагонист выронил бумаги по пути от Сокуциуса Эргаллы, имперец коротко поинтересуется: «Кто ты? Где твои документы?», и не будет продолжать разговор, пока они не появятся. После передачи справки и повторном начале диалога, приветствующая фраза сменится на такую: «Меня зовут Селлус Гравиус. Моя биография не имеет значения. Время от времени моими обязанностями является приветствовать и приглашать определённых посетителей в Морроувинд». Если всё же спросить стражника о биографии, ответит относительно уникальной фразой: «Я Селлус Гравиус, мой чин — Странствующий Рыцарь, место работы — Имперский Легион», после чего можно будет узнать и о самих имперцах: «Я горжусь тем, что я Имперец. При помощи наших легионов и закона в провинции Тамриэля пришел мир и цивилизация».
Селлуса можно расспросить о Морровинде, на что он ответит следующее «Да. Вы в Морроувинде. Я не могу сказать, почему вы здесь. Или почему вас выпустили из тюрьмы и привезли сюда. Но ваше разрешение пришло прямо от Императора Уриэля Септима VII. И больше мне ничего знать не нужно. Когда вы выйдете отсюда, вы будете свободным человеком. Но прежде мне нужно дать вам указания о ваших заданиях. Указания от Императора. Поэтому будьте внимательны.». Если поинтересоваться, может рассказать об Уриэле VII: «Да, Уриэль Септим всё ещё император. Согласно моим инструкциям, он лично санкционировал ваше освобождение из тюрьмы и доставку сюда. Всё это очень загадочно. Но так уж действует Империя. Молча. Тайно. Левая рука не должна знать, что делает правая», а после и об Империи: «Да, конечно, это Империя. Это район Вварденфелл провинции Морроувинд. А Морроувинд уже 400 лет является частью Империи. Сейчас властвует император Уриэль Септим, 24-й из рода Септимов. Вы ведь не так долго были в тюрьме, правда? У вас с головой всё в порядке, а? Говорят, вы очень странно себя вели, когда сходили с корабля». Далее, после описания задания может рассказать о Кае Косадесе: «Свяжитесь с Каем Косадесом в Балморе. Не могу сказать, где его точно можно найти, но вы можете спросить в трактире Южная Стена. Там вам укажут, где он находится», о Балморе: «Балмора — к северу от Сейда Нин. Идите мимо Пелагиада и Форта Пелагиад, пересеките ущелье, дальше мимо Форта Лунной Бабочки, а потом дорога заворачивает на запад через Реку Одай и приводит к Балморе. Трактир Южная Стена расположен в юго-восточном районе Балморы, на восточном берегу реки. Если хотите узнать точнее, поговорите с разведчиком Элон в Трактире Аррилла. Но примите мой совет. Езжайте на силт страйдере. Быстро, дёшево, безопасно. Перейдите через мост и идите на восток. Мимо не пройдёте», при этом отметив Пелагиад, Форт Лунной Бабочки и, собственно, саму Балмору. Можно также узнать, что такое силт страйдер, Селлус объяснит и это: «Силт страйдеры перевозят пассажиров и грузы между селениями Вварденфелла. Стоимость зависит от расстояния. Силт страйдеры — это гигантские насекомые. Отделение для пассажиров и груза находится на панцире; погонщик направляет животное, используя его уязвимые органы и ткани. Силт страйдеры курсируют между Альд'руном, Балморой, Сейда Нин, Сураном, Гнисисом, Молаг Маром, Маар Ганом и северными Землями у Вивека». Также может рассказать о своём занятии: «Я Странствующий Рыцарь Ордена Эбенгарда, и Имперский посланец Имперской Канцелярии здесь, в Сейда Нин».
Характеристики
Наиболее развитые навыки Селлуса Гравиуса:
Длинные клинки (69);
Дробящее оружие (64);
Защита (59);
Средние доспехи (59);
Тяжёлые доспехи (59).
Помимо расовых имперских никакими талантами и заклинаниями не обладает.
Квесты
«Прибыть к Каю Косадесу» — Селлус выдаёт пакет, немного золота и отправляет к Каю Косадесу.
«Осада форта Огненной Бабочки» — даёт распоряжение на проведение операции в форте Огненной Бабочки.]]></text>
</doc>
