<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B6%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3_%D0%96%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сжоринг Жестокосердный]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сжоринг Жестокосердный (ориг. Sjoring Hard-Heart) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Сжоринг Жестокосердный — норд, глава Гильдии бойцов. Многие подозревают его в связях с Камонной Тонг и что из-за этого он ведет Гильдию по преступному пути. Во время его лидерства увеличилось количество заданий, целью которых становятся убийства, что больше подходит братству ассасинов, нежели Гильдии бойцов. За это несколько членов Гильдии, включая Перциуса Мерциуса, его презирают, кроме того накалились отношения с Гильдией воров. У Сжоринга есть брат — Радд Твердосердечный, который служит в Имперском легионе.
Инвентарь
Имеет стальную кирасу, стальные поножи, перчатки, наплечники и ботинки. Он одет в простую рубашку и простые штаны. Вооружён стальным боевым молотом удара.
Связанные квесты
«Устранить глав Гильдии воров» — ликвидировать трёх боссов Гильдии Воров.
«Убить главного вора» — убить Джентльмена Джима Стейси, мастера-вора.
«Убить Жестокосердного» — убить Сжоринга Жестокосердного и стать новым мастером Гильдии бойцов.
«Убить Жестокосердного» — убить Сжоринга Жестокосердного и стать новым мастером Гильдии воров.]]></text>
</doc>
