<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%86%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%AD%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сокуциус Эргалла]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Канцелярия Налогов и Сборов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сейда Нин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сокуциус Эргалла (ориг. Socucius Ergalla) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Сокуциус Эргалла — бретонец-шпион, состоит на службе в Канцелярии налогов и сборов в звании «Агент». Найти его можно в здании Имперской канцелярии, что в Сейда Нин.
В начале игры при генерации персонажа он может опросить героя, тем самым помогая выбрать класс, а после запишет результат и данные о созвездии-покровителе в специальный документ. Герой должен подтвердить правильность информации в заполненных бумагах и отнести их Селлусу Гравиусу, после чего может идти исследовать просторы Морровинда.
Сокуциус может обучить навыкам «Акробатика», «Лёгкие доспехи» и «Скрытность».
Инвентарь
Бретонец носит простую одежду — мантию и ботинки. Вооружён стальным клинком осколков. При себе имеет уровневое количество золота (до 50).
Цитаты
Сокуциуса можно расспросить об Имперском легионе, причём ответит он уникальной фразой: «Имперский Легион обеспечивает безопасность Имперской Канцелярии здесь в Сейда Нин. Солдаты, которых ты видишь здесь, назначены на охранную службу. А солдаты снаружи, в Сейда Нин, они стражники — слуги закона». Также особая фраза есть и на вопрос о Морровинде: «Да. Это Морроувинд. Вы находитесь в Имперской Канцелярии в порту Сейда Нин, в районе Вварденфелл провинции Морроувинд», а также о законе в Морровинде: «Кража, незаконное вторжение, нападение, подлое убийство и оскорбление — серьезные преступления; преступники платят штраф или отслуживают на исправительных работах. Совершив преступление, обратитесь к любому стражнику и заплатите штраф. Здесь в Сейда Нин все стражники — солдаты Имперского Легиона. В других городах, они могут быть стражниками местного Великого Дома».
Озвученные цитаты и выбор класса
Помимо обычных текстовых, Сокуциус говорит несколько озвученных фраз, которые можно услышать в начале игры при определении класса и знака рождения. Если герой зайдёт из пристани в здание канцелярии, а после подойдёт ближе или заговорит с допустимого расстояния, Эргалла скажет следующее: «Ах да, мы ожидали вас. Вам нужно зарегистрироваться прежде, чем вас официально освободят. Выбирайте сами, что указать в бумагах». Далее будет предложено три варианта действий:
Если будет выбран первый вариант, Сокуциус начнёт задавать вопросы, которые помогут определить класс, наиболее подходящий под характер героя. Порядок вопросов и варианты ответов можно увидеть под кнопкой-спойлером:

Если опрос завершён или выбран любой из двух других вариантов, то Сокуциус скажет следующее: «Очень хорошо. В письме, которое мы получили ранее, упоминалось о том, что вы родились под определённым знаком. Под каким?». Когда будет определён знак рождения, Эргалла произнесёт: «Интересно. Теперь, перед тем, как я поставлю печать на эти бумаги, подтвердите правильность информации». Как только герой объявит о завершённости документа, агент канцелярии отправит протагониста к другому человеку: «Когда выйдете отсюда, покажите ваши бумаги капитану, чтобы получить пособие». Если герой некоторое время стесняется брать справку об освобождении со стола, Сокуциус может перефразировать требование: «Возьмите ваши бумаги со стола и идите к капитану Гравиусу».
Характеристики
Наиболее развитые навыки Сокуциуса:
Акробатика (54);
Лёгкие доспехи (54);
Скрытность (54);
Короткие клинки (54);
Красноречие (54).
Помимо расовых бретонских, знает почему-то всего одно заклинание — «Слёзы в глазу».
Примечание
Из-за ошибки в русскоязычной локализации, в подписи справки об освобождении фамилия Сокуциуса обделена одной буквой «л».
Квесты
«Смерть сборщика налогов» — если главный герой обнаружил тело Процессуса Вителлиуса и отдал найденные на трупе деньги Сокуциусу, то последний попросит найти убийцу сборщика налогов.]]></text>
</doc>
