<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%BA-%D0%B2-%D0%A2%D0%B5%D0%BD%D0%B8-%D0%94%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сцинк-в-Тени-Дерева]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волверин Холл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аргониане (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аргониане]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сцинк-в-Тени-Дерева (ориг. Skink-in-Tree's-Shade) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Сцинк-в-Тени-Дерева — аргонианин, член Гильдии магов в ранге «Мастер Волшебник», проживает в Гильдии магов Волверин Холла около Садрит Моры. Является основным квестодателем местного отделения и может принять героя в гильдию.
Из всех руководителей Гильдии Сцинк-В-Тени-Дерева кажется наиболее обеспокоенным событиями, происходящими на Вварденфелле. Тёмные бедствия, такие как вампиризм и пепельные монстры, являются объектом его научных исследований. Несмотря на то, что Сцинк — член Гильдии магов, он пользуется некоторым уважением у Дома Телванни. Также, по слухам, его аболиционистская политика иногда заходит слишком далеко, гораздо дальше, чем позволяют имперские законы.
Сцинк-В-Тени-Дерева является мастер-тренером по Красноречию, а также обеспечивает среднюю подготовку в Мистицизме и Зачаровании. Чтобы получить услуги от аргонианина, нужно быть рангом не ниже «Магиуса».
Инвентарь
Он носит простую одежду — рубашку и штаны, вооружён стеклянным кинжалом. В карманах у него можно найти «Путеводитель по Садрит Море» и четыре случайные книги (это могут быть: «Книга даэдра», «Призыв Азуры», «Дух даэдра», «Особенности флоры Тамриэля», «Капризы Магии», «Истоки Гильдии Магов»). Также имеет 700 монет для торговли.
Торговля
Диалоги
Характеристики
Как и все аргониане, невосприимчив к ядам, имеет устойчивость к болезням и может дышать под водой. Помимо этого, он знает такие заклинания:

Квесты
Гильдия магов
«Сопровождение Тениеминве» — сопроводить Тениеминве к докам Садрит Моры;
«Вампиры Вварденфелла, том 2» — найти и принести Сцинку книгу «Вампиры Вварденфелла, том 2»;
«Встреча с шаманкой» — организовать Сцинку-В-Тени-Дерева встречу с шаманкой племени эшлендеров;
«Убить некроманта Телуру Ульвер» — отправиться в Шал и убить некромантку Телуру Ульвер;
«Душа пепельного упыря» — отправиться в Йакин и захватить душу упыря;
«Записки Галура Ритари» — найти и принести Сцинку записки Галура Ритари.
Связанные квесты
«Зелье от Сцинка-в-Тени-Дерева» — забрать у Сцинка-в-Тени-Дерева зелье обнаружения существ по просьбе Эдвинны Эльберт;
«Поймать шпиона» — расспросить аргонианина о шпионах в Гильдии магов;
«Посох волшебника» — приобрести посох волшебника для получения ранга «Волшебник»;
«Архимаг» — сместить Требониуса Арториуса с поста архимага и занять его место.]]></text>
</doc>
