<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D0%B5%D1%80_%D0%A1%D0%B5%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайбер Септим]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История Тамриэля]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Септимы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Драконорожденные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Императоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайбер Септим (ориг. Tiber Septim, также известный под именами Талос, Исмир и Хьялти Раннебородый, 2Э 827 или 828 — 3Э 38) — легендарный основатель Третьей Империи и одна из самых примечательных фигур в истории Тамриэля. Тайбер Септим был шезаррином и Драконорождённым, а значит и обладал даром ту'ума. В молодости он служил коловианскому королю Кахлекейну, после гибели которого сам занял трон объединенного Сиродила, а потом и всего Тамриэля. С объединением материка в 2Э 896 окончились смутные времена Междуцарствия и была провозглашена Третья эра и новая империя, Империя Септимов, охватывающая весь Тамриэль. Потомки Тайбера — династия Септимов — передавали трон из поколения в поколение. Сам же Тайбер Септим после смерти был обожествлён как Талос и причислен к Восьми Божествам, став Девятым.
Биография
Происхождение и имена
Тайбер Септим родился предположительно в 2Э 828. «Королева-Волчица» указывает его дату рождения как 2Э 288, но это, видимо, ошибка, поскольку другие известные деяния Тайбера Септима относятся к девятому веку Второй эры, почти семьсот лет спустя. «Арктурианская ересь» утверждает, что Тайберу Септиму было 108 лет ко времени его смерти в 3Э 38, что относит его рождение к 2Э 827 или 828.
Неизвестно, к какой расе принадлежал Тайбер Септим; во всяком случае, известно, что он был человеком, а не эльфом и не зверочеловеком. Имя «Талос» атморское и дословно означает «Венец Бури» на языке эльнофекс. Имперский культ утверждает, что Тайбер Септим родился на Атморе, и имя «Талос» и было его именем до восшествия на трон. Братья Бури во времена The Elder Scrolls V: Skyrim утверждали, что Тайбер Септим родился в Скайриме.
Напротив, книга «Арктурианская ересь» сообщает, что истинное имя Тайбера Септима было Хьялти Раннебородый, и что родился он не в Сиродиле или Скайриме, а в Хай Роке, в регионе Алькаир. Это означает, что он мог быть бретоном. Утверждение о том, что Тайбер Септим — бретон, делал на форуме Bethesda сотрудник студии, скрывающийся под ником Kier-jo[ВИИ 1]. В The Elder Scrolls V: Skyrim забывчивый Призрак Старого Хролдана обращается к герою «Хьялти» и также упоминает Алькаир, что придаёт вес версии «Арктурианской ереси». В самом Алькаире день 24 Середины Года — предположительно день рождения Тайбера — даже века спустя, во времена The Elder Scrolls II: Daggerfall, отмечался грандиозным праздником как «Тайбедета», «день Тайбера» на тамриэлике, и упоминалось, что Тайбер Септим, став императором, никогда не возвращался в родные края.
Известно, что у Тайбера Септима был брат Агнорит — его дочь Кинтира I стала третьей правительницей объединенного Тамриэля после смерти самого Тайбера и его внука Пелагия, не оставившего наследников. Это значит, что последующие императоры династии Септимов происходят от Агнорита, а не напрямую от Тайбера.
Обучение у Седобородых
Согласно всем источникам, Тайбер Септим провёл молодость в Скайриме; в книге «Карманный путеводитель по Империи, 1-е изд.» он даже назван «сыном Скайрима», правда, с пометкой «весьма спорные притязания». Известно, что однажды Седобородые воззвали к нему и пригласили на Высокий Хротгар — таким образом, имя Талоса (или Хьялти) услышал весь Скайрим. Это также означало признание Талоса Драконорождённым, носителем души дракона. Согласно «Арктурианской Ереси», Седобородые в своем призыве провозглашали приход избранного, который одержит победу над эльфами, восстановит империю и будет править объединённым Тамриэлем.
Талос поднялся на гору и учился у мастеров Пути Голоса, ту'ум. При этом юноша так поразил старцев своим острым умом и задачами, которые он им задавал, что они подарили ему чудесный артефакт — Ботинки Апостола, позволяющие летать. Талос использовал их, чтобы спуститься с горы — «оседлал облака и нёсся по ветру».
Согласно «Арктурианской ереси», на призыв Седобородых, помимо Тайбера Септима, откликнулось и ещё одно существо — Вульфхарт, также известный как Подземный Король и Исмир. Вульфхарт, древний король нордов, жил и умер в Первую эру, за тысячи лет до рождения Талоса. Тем не менее, его беспокойный дух и после смерти продолжал играть важную роль в истории Тамриэля. Вульфхарт первоначально считал, что пророчество-призыв относятся к нему, и также явился на Высокий Хротгар, но узнал от Седобородых, что речь о Тайбере Септиме, и в дальнейшем помогал ему. В то время как Имперский культ вообще не признаёт существование Подземного Короля, «Арктурианская ересь» утверждает, что в определённых эпизодах биографии Тайбера Септима его личину носил не Хьялти, а Вульфхарт.
Служба у Кахлекейна
Вскоре после спуска с Высокого Хротгара юный Талос поступил на службу к Кахлекейну, коловианскому королю Фолкрита. Кахлекейн был одним из многочисленных мелких монархов, без конца сражающихся с соседями; он вступил в союз с нордами Скайрима и сделал Талоса своим полководцем. Могучий ту'ум Талоса обращал в бегство целые армии и сбивал воинов с ног.
Согласно книге «Арктурианская Ересь», Тайбер Септим — называемый в этой книге Хьялти — покрыл себя славой в битве за Старый Хролдан, где небольшой отряд коловианцев и нордов под началом Хьялти сражался против бретонов Предела. Хьялти, которому в это время было лишь около двадцати, показал себя отличным тактиком и разбил врага, заставив его отступить внутрь стен поселения; коловианцы и норды разбили лагерь для осады. Ночью в шатер Хьялти снизошла некая «буря» и говорила с ним; на рассвете он поднялся к воротам крепости, и буря сопровождала его, защищая от стрел. Своим Криком Хьялти разрушил стены крепости, и воины хлынули внутрь. «Арктурианская Ересь» утверждает, что только тогда норды дали Хьялти атморское имя Талос, «Венец Бури». Этой бурей мог быть Вульфхарт, Подземный Король, чьё предыдущее тело превратил в пепел ту'ум Седобородых; в той же книге упоминалось, что Вульфхарт после поражения у Красной Горы уже обретал облик бури: «Исмир Серый Ветер, Буря Кин». Ко временам The Elder Scrolls V: Skyrim от Старого Хролдана осталась только таверна «Старый Хролдан», и в ней сохранилась кровать, в которой Тайбер Септим будто бы провел ночь после битвы.
На службе у Кахлекейна Талос свёл знакомство с ещё одной любопытной личностью — рыцарем по имени Ренальд. Этот Ренальд носил акавирские доспехи и меч и утверждал, что он и ему подобные рыцари происходят от Драконьей стражи династии Реманов. Книга «Реманада» утверждает, что Ренальд поступил на службу к Кахлекейну только затем, чтобы сблизиться с Талосом, хотя и солгал о своём обучении. Книга «О Драконорождённых» упоминает, что в период Междуцарствия Клинки — потомки Драконьей стражи — сознательно искали Драконорождённых, чтобы служить им и защищать их.
Битва при Санкр Торе
Спустя год службы Талоса у Кахлекейна их армия покорила Западный Сиродил — добрую половину старой Сиродильской Империи, и Кахлекейн стал задумываться о том, чтобы вторгнуться в Нибенейскую долину и провозгласить себя императором Сиродила. Скайрим и Хай Рок, не желая видеть над собой очередного сиродильского правителя, объединились уже против Кахлекейна и начали вторжение на запад Коловии. Талос был вынужден отбивать у захватчиков старый и знаменитый форт Санкр Тор к западу от Брумы. Здесь, в разгар зимы 2Э 852, состоялось самое прославленное сражение Тайбера Септима — битва при Санкр Торе.
Согласно книге «Битва при Санкр Торе», Санкр Тор в те времена считался грозной крепостью, а сиродильская армия была плохо оснащена и обучена и не годилась для зимней кампании. Норды и бретоны спустились по скалам в долину, чтобы атаковать коловианцев, но оказалось, что Талос оставил у подножия горы только часть армии, а сам проник в Санкр Тор через тайный ход, который ему будто бы показал бретонский колдун-перебежчик. Захватив в Санкр Торе нордских и бретонских командиров, Талос принудил армию вторжения капитулировать. Это изложение событий с тайным проникновением может быть и не достоверным — известно, что во время осады Санкр Тор был разрушен, и Тайбер Септим, считая это укрепление стратегически слабым, не стал восстанавливать его.
Норды не просто сдались, но перешли на сторону Талоса и присягнули ему на верность — согласно «Карманному путеводителю по Империи», увидев, как Талос владеет силой голоса, они признали его одним из своих, Сыном Скайрима. «Битва при Санкр Торе» утверждает, что бретонские чародеи были казнены, а простые солдаты проданы в рабство, тогда как сиродильская армия стала намного сильнее за счет присягнувших Талосу ветеранов-нордов. Тайбер Септим вскрыл находящуюся в Санкр Торе гробницу Ремана III, последнего императора из династии Реманов, обнаружил в ней считавшийся давно утерянным Амулет Королей и забрал его себе. Позднее утверждалось, что Тайбер Септим отважился на штурм крепости только потому, что ему было видение Амулета Королей в гробнице Ремана.
Восшествие на трон
Спустя два года, в 2Э 854, на императорский дворец в Нибенее было совершено нападение — при этом дворец сгорел, император Кахлекейн был убит, а Талос искалечен и навеки лишился своего чудесного дара ту'ум. К этому времени коловианско-нордская армия уже захватила Имперский город и Башню Белого Золота, боевые маги Хартленда склонились перед завоевателями, и Кахлекейн готовился примерить на себя корону императора всего Сиродила.
Согласно официальной версии, бретонские чародеи, затаившие на Кахлекейна и Талоса обиду после позорного поражения при Санкр Торе, послали убийцу — «меча ночи» — чтобы расправиться с ними обоими. В то время как Кахлекейн был убит, Талос выжил благодаря некоей нордской магии и вышел из дымящихся руин дворца, зажимая рукой перерезанное горло. Из-за этой раны он уже не мог использовать Крики и до конца своих дней отдавал приказы только шепотом. «Арктурианская ересь», впрочем, возлагает вину на самого Талоса и его сообщников, Подземного Короля (Вульфхарта) и мага Зурина Арктуса: будто бы Хьялти давно желал стать императором, а Кахлекейном только пользовался, поскольку чужеземцу жители Коловии не стали бы доверять. Хьялти тайно убил Кахлекейна и всех верных ему людей, а вину возложил на чародеев Западного Предела.
В том же 2Э 854 маг Зурин Арктус — тот самый, кто лечил Талоса после ранения — короновал Талоса Короной Красного Алмаза как императора Сиродила. Восходя на трон, Талос также принял два новых имени: сиродильское имя Тайбер Септим, под которым он и вошёл в историю Империи, и нордское Исмир, которое до него носил Вульфхарт. Нордское имя, тем более такое древнее и славное, подкрепляло верность нордов в армии Тайбера Септима. «Арктурианская ересь» также утверждает, что сам Вульфхарт пользовался личиной Тайбера Септима во времена присоединения Скайрима и Хай Рока, и именно этим объясняется странная молчаливость императора и переход от личного командования войсками к интригам и дипломатии.
Империя людей
В течение последующих десяти лет (двадцати согласно «Путеводителю») Тайбер Септим присоединил к империи другие области Тамриэля, населённые людьми. Если Скайрим и Хай Рок, в это время раздробленные на мелкие королевства и владения, быстро пали перед объединённым Сиродилом, покорение Хаммерфелла представляло собой более тяжёлую задачу. Эта страна находилась под властью верховного короля Тассада II, и при жизни он яростно сопротивлялся посягательствам Империи на его земли. В 2Э 862 Тассад II был убит, и в стране вспыхнула гражданская война между сторонниками старой монархии — Венценосцами, которых возглавил принц А'тор — и проимперскими силами Старейшин . Тайбер Септим поддержал Старейшин и направил в страну имперские легионы, флот под командованием Амиэля Ричтона и дракона Нафаалиларгуса. Этот красный дракон, один из немногих живых драконов в тогдашнем Тамриэле, был верным слугой Драконорождённого императора Тайбера и составлял особую гордость сил вторжения.
После убийства А'тора и победы в морской битве у острова Строс М'Кай, известной в Империи как битва в заливе Хандинга, Хаммерфелл склонился перед Тайбером Септимом в 2Э 864 — это означало объединение под властью императора-человека всех королевств людей. Хаммерфелл, правда, недолго оставался покорённым: редгард Сайрус и Неутомимая Лига подняли восстание на острове Строс М'Кай, а барон Волаг в Сентинеле. В конечном счете Тайберу Септиму пришлось подписать в Строс М'Кай мирный договор на более выгодных для редгардов условиях. Хаммерфелл стал республикой и даже в последующие века имел особый статус в Империи: «мы часть Империи, но не её подчинённые».
Вторжение в Морровинд и Нумидиум
После покорения Хаммерфелла Тайбер Септим начал подготовку к вторжению в Морровинд, страну данмеров. Согласно «Арктурианской ереси», к этому плану его подталкивал Вульфхарт, который когда-то сам вторгался в Морровинд с армией нордов, потерпел поражение в битве у Красной горы в 1Э 700 и теперь жаждал реванша. Зурин Арктус не одобрял этих планов, но Вульфхарту удалось соблазнить императора мечтой завладеть природными богатствами Морровинда — залежами эбонита.
Данмеры, чьи силы значительно уступали имперским, в основном придерживались тактики партизанской войны; только Дом Редоран предпочитал биться с имперцами на поле боя и нёс тяжёлые потери. Между 2Э 893 и 2Э 896 имперские легионы взяли и жестоко разорили Морнхолд. Некоторые данмеры сражались и на стороне Империи — так, Симмах дослужился до генерала, а после войны управлял городом Рифтен.
В конце концов Вивек, живое божество и один из членов Трибунала, начал переговоры с Тайбером Септимом, и они встретились лично; в этих мирных переговорах неясную роль сыграл маг Зурин Арктус. Мирный договор, который подписали Тайбер Септим и Вивек, был выгоден для обеих сторон: Морровинд, формально входя в состав Империи, сохранял свою религию и правление Трибунала, в то время как Империя получала доступ к эбонитовым шахтам Вварденфелла и, что ещё более важно, останки Нумидиума — Медного Бога двемеров. Зурин Арктус занялся изучением этой машины и сообщил императору Тайберу, что Нумидиум представляет собой грозное оружие, способное завоевать весь Тамриэль.
Прорыв Дракона и объединение Тамриэля
В то время, как завоевание северной части Тамриэля заняло у Тайбера Септима полвека, весь остальной Тамриэль был покорён за один год — 2Э 896. Известно, что с помощью Нумидиума Тайбер Септим смог бросить вызов Второму Альдмерскому Доминиону — и покорить остров Саммерсет; с падением города Алинор в завоевании материка была поставлена точка, Тайбер Септим стал императором единого Тамриэля.
Нумидиум, как бог-машина, был в состоянии менять саму реальность, переписывая прошлое, настоящее и будущее, и совершённое с его помощью завоевание описывается как Прорыв Дракона, один из нескольких в истории Тамриэля. Спланированный Зурином Арктусом и осуществлённый с помощью Нумидиума — «Большого Ходока», как его называли каджиты — Прорыв Дракона случился в городе Риммен на территории Эльсвейра.
Согласно «Арктурианской ереси», Тайбер и Зурин Арктус воспользовались Мантеллой, уникальным камнем душ, созданным по образу и подобию сердца Лорхана, чтобы наконец избавиться от неудобного Вульфхарта и запустить Нумидиум. Зурин Арктус заключил душу Вульфхарта в этот камень, но при этом и сам погиб, и его душа также была заключена в Мантелле. По официальной версии, не упоминающей Вульфхарта, Зурин Арктус покушался на жизнь Тайбера Септима и был убит.
Майкл Киркбрайд утверждал, что для жителей Тамриэля осада Алинора, прежде чем город пал, продолжалась всего лишь час, но для Нумидиума и тех альтмеров, кто противостоял ему, она растянулась на тысячи лет в прошлое и в будущее, где потомки альтмеров продолжают биться за город[ВИИ 2].
Поздние годы и смерть
После объединения всех провинций Тамриэля Тайбер Септим провозгласил начало Третьей эры, так что следующим годом был 3Э 0.
Сиродил до объединения Тамриэля представлял собой тропические джунгли, но по воле Тайбера Септима климат изменился, став умеренным. Это превращение было совершено в том же 2Э 896 вскоре после падения Алинора[ВИИ 3].
Около 3Э 14 Симмах, данмерский генерал на службе императора, представил ему Барензию, наследницу Морнхолда — она единственной из всего королевского семейства пережила разорение города и скрывалась в Скайриме. Барензия жила в Имперском городе, при дворе Тайбера Септима, до своего 18-летия, и подружилась с императором. Книга «Подлинная Барензия» утверждает, что Тайбер Септим взял Барензию себе в любовницы, хотя был гораздо старше её. Тем не менее, когда Барензия забеременела, Тайбер приказал своему лекарю прервать эту беременность — он не желал, чтобы незаконнорожденный ребенок Барензии угрожал бы его законным наследникам.
…Он был среднего роста… обладал хорошо сложенной фигурой и гибкими движениями. У него была обаятельная улыбка, яркие, даже пронзительные, голубые глаза, а белые волосы обрамляли тёмное обветренное лицо в морщинах. Ему могло быть от сорока до шестидесяти…
— «Подлинная Барензия, т. 3» о Тайбере Септиме
В действительности Тайберу в это время должно было быть уже больше восьмидесяти лет. Он охотно объяснял Барензии основы магии, политики и истории, а также свои взгляды на единство Тамриэля — «каждая раса по отдельности, но с общими идеалами и целями, работающими для всеобщего блага». Упоминалось, что у Тайбера есть жена, мать нескольких его детей.
Итого, он правил 81 год, в том числе 38 лет как император единого Тамриэля. Это было время славы, праведности и торжества закона, когда любой житель империи мог рассчитывать на правосудие и порядок. В честь Тайбера Септима деньги в Империи стали именовать септимами. Тайбер умер в возрасте 108 лет; когда он умер, целую ночь шёл дождь, как будто сам Тамриэль оплакивал своего императора. Тайберу наследовал его сын или внук Пелагий I.
Легендарный доспех Талоса — Имперские Драконьи доспехи — долгое время хранили Клинки. Точную копию этого доспеха получает Чемпион Сиродила после окончания Кризиса Обливиона). Ботинки Апостола после смерти Тайбера Септима пропали и не появлялись много лет.
Обожествление: Талос
При жизни Тайбер Септим не требовал считать его богом и тем более прибавлять к восьми божествам-аэдра. Он учредил несколько религиозных культов, в том числе Храм Единого — древний нордский культ, возрождённый Тайбером — и Культ Императора Ноль, посвящённый его предшественнику Кахлекейну. Эти культы, по-видимому, пришли в упадок после смерти Тайбера.
Имперские жрецы начали проповедовать, что после смерти Тайбера Септима-человека в Этериусе возникло Девятое Божество — Талос, также известный как Исмир, «Дракон Севера», и что он, изначально будучи смертным человеком, сумел через великие свершения достичь божественности. В этом качестве Талос стал наиболее любимым богом человеческих рас. Во времена The Elder Scrolls III: Morrowind среди имперских легионеров в форте Дариус существовал тайный Культ Талоса, поклонявшийся исключительно Тайберу Септиму. Само по себе поклонение Талосу в это время не было незаконным — генерал Дариус упоминал, что поклонение Тайберу Септиму допускается во всех провинциях Империи; однако члены культа задумали убийство царствующего императора Уриэля Септима VII, что делало их преступниками.
Эльфы не приняли включения Тайбера Септима в число богов, считая обожествление смертного человека особенно оскорбительным. По итогам Великой войны Третий Альдмерский Доминион заставил Империю подписать Конкордат Белого Золота, запрещающий поклонение Талосу как богу. В свою очередь, запрет на почитание Талоса вызвал недовольство в Скайриме.]]></text>
</doc>
