<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B8%D1%82_%D0%9C%D0%B8%D0%B4_II]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тит Мид II]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История Тамриэля]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Миды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Императоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тит Мид II (ориг. Titus Mede II) — персонаж в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Биография
Тит Мид II — имперец, император Империи Тамриэля, правивший в Четвёртой эре.
Когда Тит Мид II в 4Э 168 взошёл на трон, он унаследовал ослабленную империю. Славные дни династии Септимов остались в далёком прошлом. Империя потеряла многие провинции, мир оставался лишь в Сиродиле, Хай Роке и Скайриме. У императора было лишь несколько лет на упрочение собственной власти, прежде чем его правление подверглось критическому испытанию.
30-го дня месяца Начала морозов, 4Э 171, Альдмерский Доминион направил в Имперский город посла с дарами в закрытой повозке и ультиматумом для нового императора. Длинный список требований включал непомерную дань, роспуск Клинков, запрет почитания Талоса и значительные территориальные уступки Доминиону в Хаммерфелле. Несмотря на то, что генералы предупреждали его о низком военном потенциале Империи, император Тит Мид II отверг ультиматум. Посол Талмора опрокинул повозку, и на пол выкатились головы всех агентов Клинков в Саммерсете и Валенвуде до единого, больше сотни. Так началась Великая война.
Постепенно Талмор прорвался в Сиродил и в Хаммерфелл. Вскоре имперские силы начали отступать. Альдмерские войска вторглись в Имперский город и разграбили его. Альтмеры посчитали, что Империя разгромлена. На самом деле Тит Мид II готовил контрудар. По официальной версии имперских летописцев Тит Мид лично возглавил основные силы в битве за столицу, и захватил генерала эльфов лорда Наарифина. Тем не менее, имперская армия была разбита и не могла продолжать боевые действия. Надеясь на объединение оставшихся сил для новой войны, Тит Мид II подписал Конкордат Белого Золота, чем заслужил ненависть многих жителей Империи, в том числе и нордов. Кроме того, после подписания Конкордата Клинки, служившие императорам династии Септимов, были объявлены вне закона, а за защиту Тит Мида II была ответственна служба шпионов Пенитус Окулатус, созданная ещё при Тите Миде I.
По некоторым данным Тит Мид II был убит Тёмным Братством около 4Э 201, однако также есть сведения, что Тёмное Братство в это время было полностью уничтожено.
Гражданская война в Скайриме
Во время Великой войны большинство солдат Легиона, размещённого в Пределе, было вынуждено покинуть расположение для ведения боевых действий в Сиродиле. Воспользовавшись этим, Изгои подняли восстание, позже названное «Маркартским инцидентом», и в 4Э 174 захватили Маркарт. Самопровозглашённое королевство Изгоев во главе с Маданахом два года пыталось добиться признания Империей, однако попытки не привели ни к чему.
После окончания войны Империя решила вернуть свой контроль в Пределе, для чего ярл Предела Хролфдир заключил соглашение с Ульфриком Буревестником, будущим ярлом Виндхельма, взамен пообещав свободное поклонение Талосу. Нордское ополчение, возглавляемое Ульфриком, жестоко подавило восстание. Однако, вследствие давления, оказываемого на Империю Талмором, свободное поклонение не только не было разрешено, но и сам Ульфрик был объявлен преступником, арестован и заключён в тюрьму. Во время заключения умер его отец.
Эти события послужили толчком к тому, что недовольные сложившимся положением норды сплотились вокруг Ульфрика после его освобождения. Так появились Братья Бури, которые через 15 лет после событий в Маркарте начинают кровопролитную гражданскую войну в Скайриме. Сначала Тит Мид II не воспринимал мятеж всерьёз, но после убийства верховного короля Торуга он направил генерала Туллия в провинцию.
Слава Ситису!
Во время событий игры Тит Мид II является действующим императором Империи Тамриэля. Напрямую с ним главный герой может столкнуться лишь в финале сюжетной линии Тёмного Братства, выполняя крупнейший контракт в истории этой организации.
Император предстаёт в виде мудрого и влиятельного пожилого человека, прибывшего в Скайрим на личном судне «Катария» на свадьбу собственной кузины Виттории Вичи. Ему предстоит умереть по заказу Амона Мотьера от руки протагониста, являющегося на тот момент Слышащим Тёмного Братства. Когда главный герой предстанет перед ним в его каюте, станет понятно, что император не имел ни малейшего сомнения в такой развязке его жизни. Напоследок он лишь попросит убить человека, заказавшего его смерть.
Он обратится к главному герою, как только он войдёт в его каюту, даже если персонаж передвигался в режиме скрытности и под действием заклинания «Невидимость». Он скажет: «И снова я убедился, что командир Марон… хм, глупец. Я говорил ему, что Тёмное Братство не остановить. Никому и никогда». Далее он предложит разговор своему убийце, пригласив его в каюту: «Заходи, не стесняйся. Ты же здесь не для того, чтобы на меня полюбоваться». В ходе диалога будет три варианта ответов на реплики императора, однако в финале всё равно придётся его убить. Полную версию диалога с вариациями можно прочесть ниже, под кнопкой-спойлером.
Квесты
«Слава Ситису!» — в ходе этого задания предстоит оборвать жизнь императора Тита Мида II.
Инвентарь
Тит Мид II одет в императорскую мантию — богато украшенное и подбитое мехом на манжетах и воротнике тёмно-синее одеяние с красно-золотыми узорами в передней части и имперским драконом в центре груди. В комплект входят также тёмные штаны и массивный пояс с тяжёлой золотой пряжкой, на котором укреплён подсумок. Обут император в коричневые богатые сапоги, которые настолько коротки, что больше похожи на ботинки или туфли. Ничем не вооружён. При себе у него только мастер-ключ к «Катарии».
Характеристики
Весьма иронично, что по игровой классификации Тит Мид II является ассасином-воином (ориг. Combat Assassin). Этот класс подразумевает высокое развитие таких навыков, как «Одноручное оружие» и «Скрытность». На втором месте по возможностям развития находятся навыки «Стрельба» и «Лёгкая броня». На третьем месте — «Изменение». Остальные навыки развиты лишь в силу расовой предрасположенности. Однако минимально возможный уровень персонажа не даёт хоть сколько-нибудь серьёзно развиться ни одному из них. Помимо этого, модификатор здоровья персонажа занижен относительно стандартной величины, поэтому его здоровье составляет лишь единицу. Никакими способностями и заклинаниями Тит Мид II также не обладает. Атрибуты и навыки, имеющие уровень выше базового, указаны в таблице ниже.]]></text>
</doc>
