<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%A1%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Толер Сариони]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Храм Трибунала]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Толер Сариони (ориг. Tholer Saryoni) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Толер Сариони — данмер, занимающий наивысшую ступень в иерархии Храма Трибунала Вварденфелла. Он является Патриархом и Архиканоником Храма. Найти его можно в Высоком Соборе в городе Вивек. Толер Сариони является автором книги «Проповеди Сариони», оригинал которой хранится в Храме Санктус, и стоит 50000 золотых монет.
Дверь в его апартаменты заперта с обеих сторон, но если прийти по делу (в ходе основного сюжета или служа Храму), то герой получит ключ от комнаты. В другом случае придётся вскрывать дверь под пристальным вниманием Эндрина Ллетана.
Инвентарь
Толер Сариони носит вычурные мантию и ботинки. При себе имеет личный ключ Архиканоника и ключ от тайного входа во дворец. Вооружён эбонитовым посохом.
Квесты
Основной сюжет
«Наставник и Нереварин» — встретиться с Вивеком.
Храм Трибунала
«Паломничество четырех Столпов» — совершить паломничество к святилищам «злых» Принцев Даэдра.
«Эбонитовая Кольчуга» — совершить паломничество к горе Ассарнибиби и получить этот артефакт.
Дом Хлаалу
«Контроль над Ординаторами» — попросите Архиканоника приструнить излишнюю прыть ординаторов.]]></text>
</doc>
