<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%BC%D1%8D%D0%B9%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тьермэйллин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альтмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альтмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тьермэйллин (ориг. Tyermaillin) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Я тоже Клинок, и, как и ты, отчитываюсь перед Каем. Я с готовностью уступаю тебе мою кровать для отдыха, но, пожалуйста, остальные вещи не трогай
— Тьермэйллин
Биография
Тьермэйллин — альтмер-целитель, агент Клинков в ранге «Странник», действующий в Балморе. Проживает в своём доме в восточной части города. Является учителем навыков «Зачарование», «Мистицизм» и «Восстановление» (все по 50).
Инвентарь
Альтмер носит простую одежду — робу и ботинки. Не вооружён. Золота нет.
Торговля
Тьермэйллин предоставляет свои услуги исключительно братьям по ордену. Он предлагает для продажи небольшой ассортимент алхимических зелий и ингредиентов. Также он продаёт свои заклинания (см. характеристики). Первоначальный капитал: 150 монет. Полный перечень товаров торговца можно просмотреть ниже, под кнопкой-спойлером.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Тьермэйллина: Зачарование, Мистицизм, Восстановление (все по 50).
Помимо расовых альтмерских талантов, Тьермэйллин также владеет рядом заклинаний, перечень которых можно просмотреть ниже, под кнопкой-спойлером.]]></text>
</doc>
