<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BB_%D0%9D%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%91%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_(%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B6)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Умарил Неоперённый (персонаж)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Knights of the Nine)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Knights of the Nine]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Knights of the Nine)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Айлейды (Knights of the Nine)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Айлейды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Антагонисты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Умарил Неоперённый (ориг. Umaril the Unfeathered) — персонаж в дополнении The Elder Scrolls IV: Knights of the Nine.
А в это время могучий и коварный бессмертный златой Умарил предпочитал хорониться вдали от прямых столкновений, он медлил во мгле Белой Башни, не торопясь выйти вперёд. Ещё больше солдат было послано на смерть от руки Пелинала, и вот удалось им повредить броню его топорами и стрелами, ибо Умарил наделил каждого из них длительной варлестью, которую копил он со времён первой стычки…
— «Песнь о Пелинале, т. 7»
Биография
Умарил Неоперённый — король-маг, правивший центром Айлейдской империи во время её Золотого века. В книге «Песнь о Пелинале» говорится, что Умарил является эльфом лишь наполовину — мать-айлейдка родила его от божественного отца.
Умарил был побеждён Пелиналом Вайтстрейком в начале Первой эры во время восстания людей против угнетавших их айлейдов и падения Башни Белого Золота. В то время, как Умарил избежал смерти, он был брошен на произвол судьбы в «воды забвения», и много тысяч лет пройдёт, прежде чем он сможет вернуться в Нирн. Умарила «приютила» в своём собственном плане Обливиона Даэдрическая Принцесса Меридия, она же подарила айлейдскому колдуну собственную свиту из своих даэдрических прислужников, аврорианцев. Союз с Меридией даровал Умарилу бессмертие: после смерти его духовная форма будет жить, поэтому рано или поздно он сможет вернуться. Таким образом, Умарил сам превратился в даэдра и потому «никогда не познает смерти».
Внешне Умарил похож на служащих ему аврорианцев, хотя он гораздо выше. В конце Третьей эры он вернулся, чтобы отомстить божествам, которые привели к его падению. Под его командованием аврорианцы осквернили часовню Дибеллы в Анвиле, а затем и часовню Мары в Бравиле.
Для того, чтобы победить Умарила, нужно уничтожить не только его тело, но и дух. Восемь Реликвий Крестоносца первоначально использовались Пелиналом Вайтстрейком именно для этого, они могут помочь разрушить физическую форму Умарила, но для того, чтобы достичь духовного плана, необходимо Благословение Талоса (хотя Талос в то время, когда Пелинал боролся с Умарилом, ещё не был одним из Девяти Божеств). Это благословение позволяет Божественному Крестоносцу следовать за Умарилом в духовный план, где вторая битва должна вестись в небесах.]]></text>
</doc>
