<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D1%8C%D1%8E%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%90%D1%86%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фьюриус Ацилиус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фьюриус Ацилиус (ориг. Furius Acilius) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Дезертир Имперского Легиона, изгнанный за похищение Кольчуги Повелителя. Ведет себя враждебно при разговоре. Судя по спартанской обстановке места обиталища, его вполне устраивает совместное проживание с несколькими зараженными крысами, питание светящимися грибами. Неплохо устроен и ночлег — по найденным зельям левитации спальное место расположено на верхнем ярусе, где и находятся дополнительные припасы еды, септимы и оружие.
Что примечательно, имя этого персонажа: Acilius (лат.) — Полоскун (есть такое род жуков-плавунцов), а Furius, скорее всего, от первоначального Furious — яростный, взбешенный, неистовый. Так мы имеем дело с Неистовым Полоскуном. Радует, что даже в таких мелочах как выбор имени персонажа разработчики подключили творческий потенциал.
Местонахождение
Эбенгард, Пещеры Подземелья. Попасть туда можно через тайную дверь в часовне используя потертый ключ имперского фасона.
Есть и тайный вход в пещеры (см. фото). Дополнительный потертый ключ имперского фасона можно найти в самой пешере в плавающих ящиках.
Предметы
Зелья левитации;
Демоническая катана;
Отмычка грандмастера;
Стеклянный меч холода;
Септимы.
Содержимое ящиков и мешков может изменяться. Но есть и действительно интересная вещь — лампа паломника (стоимость 100 септимов).]]></text>
</doc>
