<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D1%80_%D0%97%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хассур Зайнсубани]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хассур Зайнсубани (ориг. Hassour Zainsubani) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Хассур Зайнсубани — эшлендер и член Гильдии воров в ранге «Бригадир». Покинув Эшленд, Хассур стал заниматься торговлей, и, благодаря своим знаниям языка и традиций, добился больших успехов на этом поприще, выторговывая вещи у кочевых племён данмеров. Однако, несмотря на успехи, с возрастом Хассуру стало тяжелее путешествовать по Пепельным Землям и он предпочёл переехать в Альд'рун, оставив опасную деятельность. Его можно найти в таверне «Альд Скар», в задней комнате за баром, где большую часть своего времени он проводит смакуя импортный сиродильский бренди.
По мнению местных жителей Хассура довольно часто можно застать за чтением. В этом легко убедиться — достаточно посетить его комнату на нижнем этаже таверны, которая заметно отличается от остальных обилием книг, большая часть которых посвящена поэзии. Наиболее ценными для него являются «Гимны Эшленда», «Слова Ветра» и «Пять Далёких Звезд».
Несмотря на членство в Гильдии воров, в первую очередь известен как торговец. По словам Хассура, своё первое состояние он заработал как раз на продаже предметов обихода эшлендеров оседлым жителям. Занимается поиском новых месторождений эбонита в Западном Нагорье, в чём ему помогает сын.
Родственники
Ханнат Зайнсубани — сын.
Квесты
«Информация от Зайнсубани» — найти сведения о культе Нереварина. Для этого нужно отправиться в Альд'рун, в таверну «Альд Скар». Когда герой завоюет доверие Хассура, тот передаст ему свои записи.
«Ханнат Зайнсубани» — найти сына Хассура — Ханната Зайнсубани, который отправился исследовать Мамею, древний подземный комплекс, расположенный западнее Красной горы, на предмет неразведанных залежей эбонита, где и запропастился.]]></text>
</doc>
