<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B5%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD_%D0%A1%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чемпион Сиродила]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Орден Дракона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Рыцарей Девяти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Протагонисты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чемпион Сиродила (ориг. Champion of Cyrodiil) — персонаж в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Нас интересует также всё, что касается агента Империи, который спас Мартина из Кватча, но мы снова предупреждаем тебя… не вступай с ним в конфликт. С этим агентом не стоит шутить
— Рума Каморан
Биография
Чемпион Сиродила, также известный как Герой Кватча, Спаситель Брумы — персонаж вселенной The Elder Scrolls. Бывший заключённый и, возможно, шезаррин.
Одна из основных целей, которой должен достичь протагонист в четвёртой игре серии в ходе основной сюжетной линии — спасти Тамриэль от вторжения Мерунеса Дагона. Для этого он должен обойти Сиродил и Мёртвые Земли, план Даэдрического Принца Разрушения, чтобы найти Амулет Королей и наследника трона.
Так как при создании персонажа есть возможность свободного выбора расы, пола, имени, профессии и знака рождения будущего героя, заключённый может быть представителем одного из десяти основных народов Тамриэля, мужчиной или женщиной, обладать различными умениями и качествами, в том числе и личностными свойствами.
История
…Но быстрота ответного удара заслужила тебе уважение среди моего народа. Мы не ожидали, что смертный может действовать так мужественно и решительно
— Катутет
Заключённый (или заключённая) находится в тюрьме столицы Империи Тамриэля — Имперском городе. Вскоре к нему в камеру спускается сам Уриэль Септим VII со своими телохранителями — Клинками. Выясняется, что императора спасают от убийц некоего культа, желающих его смерти. Один из Клинков открывает тайный проход, и охрана с Уриэлем отправляется в катакомбы. Заключённый (или заключённая) следует за ними. В конце катакомб их загоняют в угол неизвестные убийцы. Клинки остаются защищать проход, а заключённый охраняет императора. В это время Уриэль рассказывает ему о своей истории, отдаёт Амулет Королей и просит отнести его Джоффри. В этот момент фальшстена открывается, и один из членов культа убивает императора. Разобравшись со всеми убийцами, заключённый узнает у последнего выжившего Клинка, где найти Джоффри, и на этом начинается главное приключение.
После выхода из катакомб заключённый находит Джоффри, отдаёт Амулет и рассказывает, что случилось. На этом, разумеется, приключения только начинаются, и главного героя посылают в город Кватч, где живёт незаконный сын Уриэля Септима — Мартин. Прибыв на место, заключённый видит разрушенный город, осаждённый даэдра. Путь внутрь преграждают огромные пылающие врата в Обливион, из которых время от времени выходят всё новые и новые монстры. Чтобы остановить даэдра и получить доступ за городские стены, герой закрывает Врата Обливиона, спасает выживших (получив титул Героя Кватча) и отправляется с наследником обратно к Джоффри. Прибыв назад в приорат Вейнон, Герой Кватча становится свидетелем нападения секты Мифический Рассвет на монастырь. Протагонист спасает Джоффри, но скоро узнает, что Амулет был украден. Втроём они отправляются в Храм Повелителя Облаков, где наследнику предстоит найти способ вернуть Амулет Королей, а у Героя Кватча есть возможность стать одним из Клинков.
Для возвращения Амулета придётся пережить немало различных событий и перипетий: достать великий велкиндский камень, защитить город Брума от вторжения даэдра и достать великий сигильский камень, найти даэдрический артефакт и вернуть потерянную броню Тайбера Септима. С помощью этих предметов Мартин сможет открыть портал в Рай, особую область Мёртвых Земель, куда сбежал глава Мифического Рассвета, Манкар Каморан, со своими последователями. Победив лидера культистов, герой вернёт Мартину Амулет Королей.
В финале протагонисту придётся сопровождать Мартина Септима к Храму Единого, что в Имперском городе, для того, чтобы тот зажёг Драконьи Огни, защищающие Тамриэль от вторжения даэдра из Обливиона. Они не успевают прибыть в Храм вовремя — в мир смертных входит сам Мерунес Дагон. Чтобы остановить вторжение и изгнать ужасного Даэдрического Принца обратно в Обливион, Мартин разбивает Амулет, смешав свою кровь с кровью Акатоша, превратившись в его воплощение — огромного дракона. Мартин одерживает победу над Дагоном, но после этого сам обращается в камень. Династия Септимов прерывается, но Тамриэль спасён. В качестве признания за мужество и решимость, проявленные в ходе этих исторических событий, протагониста объявляют Чемпионом Сиродила.]]></text>
</doc>
