<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%B0%D0%B4%D0%B1%D0%B0%D0%BA_%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%91%D1%83%D1%80%D0%B1%D1%83%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шадбак гра-Бурбуг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пелагиад]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Пелагиад)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шадбак гра-Бурбуг (ориг. Shadbak gra-Burbug) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Шадбак гра-Бурбуг — орчиха-кузнец, состоит на службе в Имперском легионе в звании «Копейщик». Предлагает услуги торговли и ремонта в форте Пелагиад. Как и большинство жителей города может дать наводки на Нелоса Онмара и Игфу в ходе квестов «Красотка и бандит» и «Серебряный кубок», соответственно. Шадбак не выдаёт никаких квестов, но принимает участие в одном из них. Берёт взятки от Мебестиана Энке, закрывая глаза на его незаконную контрабанду двемерских артефактов.
Инвентарь
Шадбак носит простую одежду: штаны, рубашку и ботинки. Имеет при себе починочные клещи и молоты начинающего кузнеца, по 10 штук каждого. Носит с собой два железных боевых молота, одним из которых и вооружена, а также имперский короткий меч, имперский палаш и 60 железных стрел. Золота нет.
Торговля
Орчиха продаёт и покупает разного рода доспехи и оружие, а также ремонтные инструменты. Первоначальный капитал: 900 монет. Полный перечень товаров торговца можно просмотреть ниже, под кнопкой-спойлером.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Шадбак:
Защита (62);
Кузнец (62);
Дробящее оружие (52).
Помимо расовых орочьих никакими талантами и заклинаниями не обладает.]]></text>
</doc>
