<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B9%D0%BB%D0%B0_%D0%9E%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эйла Охотница]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Соратники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Круг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компаньоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Брак]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оборотни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эйла Охотница (ориг. Aela the Huntress) — персонаж в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Кровью сегодня тянет. Нас ждёт добрая охота
— Эйла Охотница
Биография
Эйла Охотница — норд, одна из Круга Соратников и, как следствие, оборотень. Кроме того, она является учителем навыка «Стрельба», обучает до уровня «Эксперт». Носит древний нордский доспех, стальной кинжал, выкованный в Небесной кузнице, охотничий лук и именной щит Эйлы. Из общения с ней складывается впечатление, что она сильная, странная и независимая женщина. Все женщины её семьи были Соратниками со времён Хротти Чёрный Клинок. Иногда в шутку оскорбляет Фаркаса, считая его тугодумом, но тот не обижается.
Также Эйла является ревностной даэдропоклонницей, следующей путями Лорда Охоты, Хирсина, и наставляет Драконорождённого. Видимо, из признательности за её преданность Хирсин даровал ей определённые, нетипичные для смертного, способности.
Главный герой впервые встречает её на ферме Пелагио, когда она и ещё два Соратника убивают великана. Позже её можно найти в Йоррваскре, который находится в Облачном районе Вайтрана.
В отличие от других членов Круга, Эйла не хочет избавляться от звериной сущности, считая её не проклятием, а благословением и предпочитает Совнгарду «Великую охоту» Хирсина.
На Эйле можно жениться, но для этого нужно сначала выполнить задания Соратников. В браке Эйла, открыв лавку, сможет ежедневно давать герою деньги. В дополнении The Elder Scrolls V: Dawnguard способна повторно (но не более одного раза) наделить Довакина даром ликантропии.
Распорядок дня
С 8-ми утра до 3-х дня её можно найти в главном зале Йоррваскра. С 3-х до 6-ти она тренируется на заднем дворе, где и ужинает с 6-ти до 8-ми, после чего возвращается в главный зал, где проводит время до полуночи, после чего отправляется спать в свою комнату в жилых помещениях Йоррваскра.
Экипировка
Древняя нордская броня;
Древние нордские наручи;
Древние нордские сапоги.
Бой и навыки
Эйла вполне оправдывает своё прозвище: она тиха, но смертоносна, особенно с луком.
Из этого следует, что оптимальная экипировка для Эйлы — лёгкая броня в сочетании с луком, одноручным оружием и щитом (к сожалению, без использования сторонних модов она не умеет пользоваться дуалами). Она одна из лучших компаньонов для игроков, предпочитающих скрытный стиль игры, а также лучшая для игроков-снайперов, которым знакомо активное поражение целей из укрытия, учитывая грамотную постановку Эйлы на боевой карте, пространстве (приманка, маяк и тому подобное). При таком стиле игры лучшим вариантом будет отобрать все колюще-режущие предметы, надеть на неё перчатки борца и дать лук. К сожалению, даже если дать ей самый лучший лук, пользоваться она им не будет (неактуально для версии игры 1.9 и «Легендарного издания»). Однако будет использовать самые лучшие из доступных стрел, при этом приходится признавать тот факт, что она быстрее и точнее обращается с любым луком, чем любой из персонажей. Единственное, чем она не обладает, так это уроном, которого герой может добиться при помощи способностей, в отличие от персонажей. Её значимость в бою разумно решается стрелами — можно быть и снайпером, но хороший наводчик тоже дорого стоит.
Запомни: разум — твое главное оружие
— Эйла
При установленном дополнении The Elder Scrolls V: Dawnguard Эйлу также можно вооружить луком Ауриэля в сочетании с солнечными стрелами — эффекта взрыва, конечно же, не будет, но по золотистой подсветке цели можно будет чётко знать, кем она занимается в данный момент (очень полезно при отработке целей, можно играть в добивание, пропуская девушку вперёд, а можно честно брать себе другую цель), а также драконьим костяным луком или арбалетом, зачарованными наглядным эффектом, отличным от эффекта оружия протагониста. Но неиссякаемого запаса болтов, в отличие от стрел, у персонажа нет, так что не не стоит забывать снабжать её боеприпасами.
Квесты
Заметки
В оригинальной версии игры Эйлу Охотницу, легата Рикке и некоторых других женских персонажей озвучивает актриса Клаудия Кристиан (Сюзанна Иванова из сериала «Вавилон-5»)
В русской версии локализации Эйлу Охотницу дублировала актриса Рамиля Искандер.
Став компаньоном, она может продолжить учить героя. При этом деньги, заплаченные за обучение, можно будет просто забрать (это можно использовать и с другими Соратниками).
Вместе с Фаркасом и Вилкасом она помечена как важный персонаж, так как выдаёт задания, однако после вступления в брак теряет этот статус.
Хоть Эйла и использует по умолчанию тяжёлую броню, она более искусна в лёгкой.
Если она состоит в браке с Довакином, тот не сможет получать бонус «Объятия любви».
Никогда не убивайте её: она не возродится, а Фаркас и Вилкас навсегда станут враждебны к герою.
Она является единственным членом Соратников, не вылечившим ликантропию после окончания сюжетной линии.
В дополнении Dawnguard после просьбы может повторно заразить протагониста, больного вампиризмом, ликантропией.
Если спросить Эйлу, за кого она в гражданской войне, то она ответит, что вынуждена следовать воле Кодлака о невмешательстве в конфликт, хотя и отмечает, что огорчена тем, что остаётся в стороне от возможности заработать славу на этой войне.
Также Эйла привержена идеям нордского национализма и в сражениях часто использует лозунг «Скайрим для нордов!», хотя довольно терпимо относится к представителям других рас.
Согласно обряду превращения в оборотня, Эйла усыновляет Драконорождённого, что, однако, в дальнейшем не мешает ей выйти замуж за своего приёмного сына/дочь, если таково будет желание игрока.
Эйла может вступить в ряды Клинков. В таком случае жить она будет в храме Небесной гавани, а принимать выполненные задания Соратников в Йоррваскре.
Когда Ньяда Каменная Рука в разговоре с Эйлой намекает о её «близких отношениях со Скьором», Эйла отвечает, что это всё ложь.
Если жениться на Эйле, то на свадьбе «гостем невесты» будет только Торвар, хотя следовало бы, по логике, пригласить если не всех Соратников, то хотя бы Вилкаса и Фаркаса.
Если сделать её управителем в усадьбе из дополнения Hearthfire и продолжать брать у неё задания после окончания ветки квестов за Соратников, стоит учесть, что после выдачи квеста она исчезнет из поместья и будет ждать в Йоррваскре до того момента, пока герой не сдаст ей квест. При этом в Йоррваскре с ней возможно вести полноценные «управительские» диалоги: приобрести стройматериалы, обставить дом и т. п. Поэтому, если есть опасения, что охранять недвижимость и имущество Довакина от налёта вампиров и бандитов в его отсутствие будет некому, стоит назначить управителем другого персонажа либо не брать у Эйлы заданий. После сдачи квеста она возвращается в поместье.
Баги
Будучи компаньоном, она может неправильно экипировать себя луком. Чтобы исправить это, кликните в режиме консоли по Эйле, потом введите removeitem 0010E2DD 99, что уберёт у неё скрытый имеющийся по умолчанию лук. Учтите: через некоторое время эти луки восстанавливаются в инвентаре компаньонов, так что процедуру придётся периодически повторять.
Если у героя есть стальной щит в инвентаре и он взял щит Эйлы у Йорлунда Серой Гривы в Небесной кузнице, то в инвентаре они будут отображаться как два щита Эйлы. Однако после того, как Довакин отдаст щит Эйле, его щит по-прежнему будет обозначен как стальной.
Если герой женится на ней до завершения задания «Тотемы Хирсина», может возникнуть ошибка, при которой Эйла будет постоянно давать квест на борьбу с вредителями вместо квеста на поиск тотемов.
Если попытаться дать ей что-нибудь через интерфейс торговли, она не сможет принять это, а если взять её вещи (или броню) и попытаться вернуть их обратно, то возможно, что она не сможет их надеть.
Если после зачистки крепости от головорезов Серебряной руки в форме оборотня отведать труп Скьора, Эйла может напасть на героя. При следующей встрече она снова будет дружелюбна.
При женитьбе на Эйле, после первого взятия домашней еды, может пропасть реплика и, соответственно, больше не получится взять еду. Баг довольно распространён. Также эта реплика может периодически пропадать на несколько дней, а потом вновь появлятся.
После задания «Битва при Вайтране» может исчезнуть.
Исчезновение Эйлы лечится вводом в консоли последовательности команд prid 0001A697 и moveto player
Эйла может не выходить из локации Грот Сломанное Весло, если она является компаньоном героя, поэтому лучше приказать ей ждать у входа в грот.
Во время обращения Довакина в оборотня, Эйла, находясь в виде оборотня, может заговорить с Довакином, хотя оборотни не разговаривают.]]></text>
</doc>
