<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BD%D0%BE_%D0%A5%D0%BB%D0%B0%D0%B0%D0%BB%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эно Хлаалу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мораг Тонг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эно Хлаалу (ориг. Eno Hlaalu) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Мораг Тонг следил за тобой, и мы довольны. Один из твоих исключительных талантов должен управляться мастером. Присоединяйся к нам
— Эно Хлаалу
Биография
Эно Хлаалу — данмер-ассасин. На момент начала событий The Elder Scrolls III: Morrowind является Грандмастером гильдии убийц Мораг Тонг. Проживает в своей штаб-квартире под Ареной города Вивек, в секретном помещении склада, в самой дальней комнате. Также он единственный, кто сможет принять героя в гильдию. Эно выдаёт задания на убийства, по окончании которых и достижении нужного уровня главный герой сможет занять его место.
Дополнительно выдаёт особые задания, связанные с артефактами Сангвина — так называемыми Нитями Прядильщицы Сетей — что также будет способствовать продвижению протагониста в иерархии гильдии. Если собрать все Нити (их всего 26, одна из которых находится у самого Эно), то наградой будет уникальное заклинание «Искусство Мефалы». С некоторыми артефактами Сангвина герой столкнется по ходу выполнения стандартных приказов, другие же придётся искать самостоятельно.
Эно стареет и хочет уйти со своей должности. Когда герой достигнет достаточно высокого ранга в гильдии, он позволит бросить ему вызов за должность Грандмастера: по традиции Мораг Тонг претендент должен убить действующего главу Гильдии, или же можно позволить ему спокойно уйти на покой. Если позволить ему уйти с миром, то он исчезнет из игры, как только протагонист покинет его жилище.
Несмотря на таинственность и конспирацию Мораг Тонг, имя Эно Хлаалу у всех на слуху. И это неудивительно, так как Эно является представителем Великого Дома Хлаалу. Его брат Релен является представителем Дома в Верховном Совете в Эбенгарде. Как становится известно в дальнейшем, род Хлаалу не угаснет и после катастрофы, известной как Красный Год. Родовая гробница Хлаалу расположена к югу от крепости Молаг Мар.
Родственники
Релен Хлаалу — брат.
Инвентарь
Эно носит простую, но редкую мантию типичную для членов Мораг Тонг, простые туфли и единственную пару чёрных перчаток в игре. Вооружён Стеклянным кинжалом. Золота нет.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Эно Хлаалу это:
Короткие клинки (86)
Бездоспешный бой (80)
Легкие доспехи (80)
Кроме расовых способностей, другими заклинаниями не обладает.]]></text>
</doc>
