<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D1%82%D0%B0%D1%81%D0%B8_%D0%A0%D0%B8%D0%BB%D0%B2%D0%B5%D0%B9%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Этаси Рилвейн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мораг Тонг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Этаси Рилвейн (ориг. Ethasi Rilvayn) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Школа иллюзий помогает мне укрыться от противника. Школа мистицизма помогает найти цель и отразить заклинания противника
— Этаси Рилвейн
Биография
Этаси Рилвейн — данмерка и меч ночи, является главой отделения Мораг Тонг в Балморе в ранге «Мастер». Найти её можно в здании, на втором этаже. Она один из немногих членов Гильдии, у которой протагонист может получить задания. Также Этаси может помочь вернуть герою место в Гильдии в случае изгнания.
Инвентарь
Этаси носит простую одежду — рубашку, штаны и ботинки. Вооружена уровневым зачарованным коротким клинком. Может иметь при себе до 35 золотых. Также Этаси хранит у себя ключ от камеры, которая находится в подвале гильдии.
Торговля
Этаси Рилвейн торгует заклинаниями. Полный перечень заклинаний торговца можно просмотреть в таблице ниже.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Этаси Рилвейн это: мистицизм (61), изменение, иллюзии (оба 56), короткие клинки (54). Помимо расовых данмерских талантов, Этаси также владеет рядом заклинаний, которые она предлагает для продажи. Их перечень можно увидеть в таблице выше.
Квесты
Задания Мораг Тонг
Следующий список заданий связан с убийством указанных персон в ходе выполнения приказа на Благородную Казнь.]]></text>
</doc>
