<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AF%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BC_%D0%91%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%BD_(%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B6)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ягрум Багарн (персонаж)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Tribunal)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ягрум Багарн (ориг. Yagrum Bagarn) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Ягрум Багарн — один из тональных архитекторов и последний живой двемер. Ягрум странствовал по всему Тамриэлю, пытаясь найти своих сородичей, так как во время их исчезновения он находился в одном из Внешних Царств (не обязательно Обливионе). На момент событий The Elder Scrolls III: Morrowind обитает в Корпрусариуме Дивайта Фира, поскольку заражён корпрусом, который подхватил во время своих поисков. Из-за болезни его тело обезображено, передвигается Ягрум с помощью механического двемерского протеза в виде паучьих лап, однако разум, в отличие от подавляющего большинства больных корпрусом, он не потерял (хоть и сознаётся: «руки и глаза уже подводят меня, а память угасает»).
Написал книгу «Артефакты Тамриэля», в которой описал большинство известных артефактов, которые он встретил во время своих странствий. Также является владельцем двемерской реликвии — Волендранга, и полного собрания двемерской брони.
Ягрум играет важную роль в судьбе Нереварина. По одной из версий (вариантов прохождения) событий The Elder Scrolls III: Morrowind, оказывается единственным существом, способным активировать Призрачный страж в случае гибели бога Вивека от рук протагониста. В любом случае, Нереварину придётся встретиться с последним двемером Нирна.
Ягрум Багарн о себе
«Я был Мастером-Ремесленником при Господине Кагренаке, главном архитекторе в Свободном Владении великой Второй Империи и величайшем чародее своего времени. Я не мог сравниться с гением Лорда Кагренака, но то, что он мог нарисовать в своём воображении, я и мои коллеги могли построить. Теперь всё это ушло. Я всё ещё владею искусством, но руки и глаза уже подводят меня, а память угасает. Моё единственное утешение — издеваться над богами, уничтожившими мою расу и обрёкшими меня на это жалкое существование. Мой народ исчез навсегда…»
Квесты
«Ягрум Багарн и Призрачный страж» — квестодатель, ключевой персонаж, помогающий герою активировать один из Инструментов Кагренака, Призрачный страж.]]></text>
</doc>
