<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D0%90%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Война Альянсов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Войны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Война Альянсов (ориг. Alliance War) — глобальный конфликт, развернувшийся в Тамриэле в период Междуцарствия. Участники конфликта ставят целью установить контроль над Имперским городом и Рубиновым Троном в Сиродиле, который стал ареной баталий, местом, где схлестнулись армии альянсов, сформировавшихся незадолго до начала войны и событий игры The Elder Scrolls Online.
Предыстория конфликта
2Э 430 год ознаменовал начало краха второй Сиродильской империи. В этом году был убит потентат Савириен-Чорак и все его наследники. Империя начала разваливаться по частям: её бывшие провинции оградили себя от влияния извне.
В Сиродиле же появились желающие занять Рубиновый Трон — трон правителя Империи. Во время коронации одного из них, Варена Аквилариоса, произошёл магический взрыв, который привёл к окончательному падению барьера между Нирном и Обливионом, вторжению Даэдрического Принца Молаг Бала и началу слияния смертного Плана с Хладной Гаванью. Это событие получило название «Взрыв Душ». Император исчез, оставив власть в руках своей супруги, Кливии Тарн, и её отца — Абнура Тарна.
Три альянса вступили в схватку с целью свержения коррумпированного имперского режима и установления своего собственного императора на Рубиновый Трон, даже не подозревая, что конфликт лишь усугубляет последствия «Взрыва Душ».
Стороны конфликта
Империя
Имперцы в период Междуцарствия становились все более агрессивными к остальным расам. После убийства акавирского потентата в Сиродиле начались междоусобицы, которые были связаны с желанием отдельных мелких правителей занять трон в Имперском городе. Воспользовавшись возникшим хаосом, Имперским городом сумели овладеть предельцы во главе с Дуркорахом Чёрным Дрейком, основавшим династию Длинного Дома, однако ей не удалось удержаться у власти. После того, как внук Дуркораха Леовик легализовал поклонение даэдра, коловианский военачальник Варен Аквилариос поднял восстание, сумел занять столицу Сиродила и убил последнего императора Длинного Дома. Стремясь легитимизировать своё правление, Варен поверил Маннимарко, утверждавшему, что сможет с помощью особого обряда убедить Акатоша превратить Аквилариоса в драконорождённого, что позволило бы императору зажечь Драконьи огни и править Империей как законному наследнику Алессии и Ремана. Для этой цели был найден Амулет Королей, но во время проведения обряда произошло событие, вошедшее в историю как Взрыв Душ — Маннимарко знал, что обещанное им императору невозможно, истинной целью всего этого было открыть путь для вторжения на Нирн Молаг Бала. Император Варен исчез, номинально у власти остались представители семьи Тарн (из этой семьи происходила жена императора), но в действительности всем начал править Король Червей. Действия его ордена и вторжение даэдра привели к началу активных действий со стороны объединений других рас.
Самая молодая из фракций Междуцарствия, Альдмерский Доминион был образован альтмерами как ответ на агрессивную политику узурпатора Тарна: вторжение войск последнего в Валенвуд повлекло за собой призыв босмеров о помощи к своим давним союзникам — альтмерам — обусловленный некими древними договорами. Последние, в свою очередь, воззвав всё к тем же договорам, объявили о создании Альдмерского Доминиона для всеобщей безопасности и стабильности, прогнав захватчиков из лесов Валенвуда. Королева Айренн прекрасно понимала, что царствование ставленника Молаг Бала на Рубиновом Троне не принесёт ничего хорошего, и посему призвала все «младшие расы» присоединиться к походу Доминиона против узурпатора. На сей призыв, впрочем, откликнулись лишь каджиты Эльсвейра — единственная на тот момент раса, что ещё оставалась в стороне от общего конфликта.
Ковенант Даггерфолла — традиционный альянс, созданный в Вэйресте, в 2Э 566, под знамёнами верховного короля Эмерика. Сам по себе Ковенант представляет собой целый набор торговых договоров и соглашений о взаимозащите, таким образом являясь самым «свободным» альянсом своего времени. Своей основной целью Ковенант объявил реставрацию Второй Империи. Также Ковенант использует свою военную мощь для обеспечения безопасности торговых путей.
Эбонхартский Пакт — самый необычный и хрупкий из всех альянсов Тамриэля. Он возник под давлением обстоятельств непреодолимой силы и объединил в своём составе три расы, чьи взаимные претензии друг к другу имеют глубокие исторические корни. Тем не менее, древние распри оказались куда менее сильны, чем та враждебность, которую каждый из членов альянса питает к остальным расам, не входящим в состав Пакта. норды, данмеры и аргониане по-своему уважают друг друга, как это умеют только старые враги.
Зоны контроля в Тамриэле
Зоны контроля в Сиродиле
Альдмерский Доминион
Ковенант Даггерфолла
Эбонхартский Пакт]]></text>
</doc>
