<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D0%B2_%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гражданская война в Скайриме]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гражданская война (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Войны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гражданская война в Скайриме (ориг. Skyrim Civil War) — вооружённый конфликт в провинции Скайрим во время событий игры The Elder Scrolls V: Skyrim, исход которого зависит от выбора главного героя.
Основные данные
Стороны конфликта
Братья Бури — повстанцы, состоящие в основном из нордов, возглавляемые ярлом Истмарка Ульфриком Буревестником.
Имперский легион, подразделения которого были введены в провинцию для усмирения восстания, под командованием генерала Туллия.
Основной штаб Имперского легиона располагается в столице Скайрима — Солитьюде, а Ульфрик Буревестник управляет повстанцами из Виндхельма.
Причины конфликта
Недовольство коренного нордского населения накапливалось давно. Оно было вызвано тем, что Империя в лице императора Тита Мида II подписала Конкордат Белого Золота с Альдмерским Доминионом в конце Великой войны, что среди прочего поставило вне закона веру в Талоса.
Империя считает предателями как раз Братьев — в основном из-за их намерений выйти из её состава.
Цепочка событий, приведших к гражданской войне, начинается во время так называемого «Маркартского инцидента», когда Ульфрик Буревестник помог отбить Маркарт у захвативших его Изгоев — группировки предельцев, желающих сделать Предел независимым от Скайрима. Победитель отказался отдавать Маркарт Империи, пока та не разрешит Ульфрику и его людям свободно поклоняться Талосу. На улицах Маркарта продолжались беспорядки и волнения, умирали люди, и Империи не оставалось ничего иного, кроме как позволить людям Ульфрика совершать их традиционные обряды. Однако, об этом вскоре стало известно эмиссарам Талмора, которые следили за выполнением условий Конкордата Белого Золота.
Альдмерский Доминион вынудил Империю неукоснительно соблюдать условия Конкордата, а Ульфрик, посчитав, что его обманули, создал группировку, известную как Братья Бури, с целью любой ценой избавить Скайрим от влияния позорного для нордов соглашения с эльфами.
Начало открытому противостоянию положило убийство Ульфриком верховного короля Торуга в поединке чести. Однако результат поединка ставится многими под сомнение, так как Ульфрик использовал ту'ум, чтобы добиться победы.
Представители Империи называют происходящее просто: «Восстание Братьев Бури». Сами же Братья именуют это не иначе как «Великое восстание».
С начала войны между солдатами Имперского легиона и Братьями Бури происходят регулярные боестолкновения. Известно о произошедшей несколько лет назад стычке под Виндхельмом, в которой тяжёлое ранение получил нынешний владелец товарного склада «Серые сосны» в Фолкрите Солаф, сражавшийся на стороне Братьев Бури. Со слов капитана Алдиса известно о жестоких боях под Вайтраном (именно там отряд разведчиков Легиона, в котором служила дочь владелицы магазина «Ароматы Анжелины» в Солитьюде Анжелины Моррар, столкнулся с превосходящими силами противника и был полностью уничтожен). Также есть сведения о некоем поражении сил Братьев Бури, после которого победившие имперцы сожгли тела убитых. Среди них была и дочь Вулвульфа Снегохода Лилия. Рядом с Бездной Гигантов отряд бунтовщиков попал в засаду имперцев и держал оборону до самого утра. Исход боя также неизвестен, поскольку дух рассказывающего герою об этом эпизоде войны Брата Бури был застрелен имперским лучником до окончания сражения. Также мелкие стычки проходят в пустошах и на дорогах.
Прочая информация
Квесты, затрагиваемые гражданской войной
«Найти шлем Винтерхолда»;
«Тан Винтерхолда» («Форт Кастав — спасение товарищей» — раздел «баги»);
«Падший»;
«Дверь, которая шепчет»;
«Без вести пропавший»;
«Отнести меч Провентусу Авениччи»;
«Доставка» (ярл Скальд, Идгрод Младшая);
«Дипломатическая неприкосновенность»;
«Бесконечная пора»;
«Отсутствие новостей — хорошая новость»;
«Ради блага Морфала»;
«Небольшая кража» (Денгейр Стунский);
«Редкие дары» (Капитан Алдис, ярл Сиддгейр);
«Убить вожака бандитов» (Сиддгейр);
«Секрет Фалиона»;
«Поиск и арест»;
«Книга любви»;
«Тёмный предок»;
«Убить великана» (ярл Скальд, Брина Мерилис);
«Громила по вызову» (Хорик Полруки);
«Устрашение врага» (Горм);
«Вознаграждение за главаря бандитов» (Асльфур);
«Задержка платежа» (Пактур)
«Облава»;
«Я теперь тан!» (Рифтен);
«Подай-принеси» (Харальд);
«Неправильный мёд»;
«Убить вожака Изгоев»;
«Найти щит Хролфдира»;
«Поиск и арест»;
Radiant-квесты от Векс (Дом Хеймскра);
задание, активируемое письмом от ярла.]]></text>
</doc>
