<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%A1%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8F%D0%BA%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперский Симулякр]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперский Симулякр (ориг. Imperial Simulacrum) — мрачный период в истории Империи Септимов, когда имперский боевой маг Джагар Тарн предал императора Уриэля VII Септима, с помощью Посоха Хаоса заточил его в Обливионе и правил Империей под личиной императора. В период Симулякра Империя погружается в пучину беспорядков и региональных войн.
Предыстория
Первые десятилетия правления императора Уриэля VII были отмечены быстрым и повсеместным расширением и укреплением сферы влияния Империи, в особенности на Востоке — в Морровинде и Чернотопье, где власть Империи была ограничена, имперская культура слаба, а местные обычаи и традиции, наоборот, сильны, что увеличивало сопротивление процессу ассимиляции. В этот период Уриэлю принесли большую пользу магическая поддержка и практичные советы его ближайшего помощника, имперского боевого мага, Джагара Тарна.
Вскоре Уриэль превзошёл своего учителя в мастерстве угроз и уговоров, что доказал приданием Дому Хлаалу фактического статуса оплота имперской культуры.
Неизвестно, что именно сподвигло Тарна на предательство, но факт остаётся фактом: в какой-то момент Джагар Тарн решился на измену. С помощью магии он заточил своего императора в некоем искусственно созданном измерении в Обливионе, а сам принял его облик.
Период Симулякра
Равно как и мотивы, неизвестны и цели, кои преследовал Джагар Тарн. Что известно, так это то, что за десять лет Империя чуть было не скатилась в пучину анархии и хаоса, перечеркнув все усилия династии Септимов.
Тарн показал себя крайне странным правителем: некогда популярный, достаточно открытый и в некоторой степени даже безрассудный император превратился в параноидального затворника; Империя постепенно теряла контроль над локальными магистратами; вкусившие свободы и вседозволенности местечковые корольки и имперские магистраты погрязли в коррупции и дрязгах, вне жёсткого контроля императора и с бездействия кастрированного Совета Старейшин перераставших в военные конфликты; расовые предрассудки и давние обиды снова дали о себе знать; ситуация напоминала таковую при правлении императора Антиохуса.
Основными военными конфликтами на ту пору стали:
Пятилетняя война;
Арнезианская война;
Война Голубого Водораздела;
Война Бенд'р-мака;
Вторжение в Бэтлспайр.
Конец Имперского Симулякра
Во время аудиенции у Уриэля VII Барензия замечает, что персона, находящаяся перед нею, вовсе не является императором. Она остается в Имперском городе и пытается найти информацию о том, где спрятаны части Посоха Хаоса. Вместе с Эдвиром, королём Вэйреста, и призраком Рии Сильмейн (волшебницы и бывшей ученицы Джагара Тарна), она ищет способ сместить самозванца.
Таинственному герою удаётся найти все восемь частей Посоха Хаоса, разбросанных по разным провинциям. Герой наносит поражение Джагару Тарну в финальной схватке в подземелье Имперского дворца и освобождает Уриэля VII из тюрьмы в другом измерении. Позднее этого героя назовут Вечным Чемпионом, но до сих пор никто не узнал, кто же это был на самом деле.
Хронология Имперского Симулякра
3Э 389 — Джагар Тарн организует переворот в Империи. Начало Имперского Симулякра.
3Э 389 — 3Э 399 (Точной даты нет) — Джагар Тарн, чтобы избавиться от угрозы со стороны имперских боевых магов и скрыть недостатки собственной политики, заключает сделку с Принцем Даэдра Мерунесом Дагоном. Даэдрический Принц Мерунес Дагон захватывает Бэтлспайр, академию имперских боевых магов, и уничтожает практически всех, кто там находился. Неизвестный герой, с помощью немногих выживших при вторжении и старого мудреца Кимера Грэджина, сумел победить Принца, умело использовав природное коварство даэдра, но, к сожалению, Бэтлспайр был разрушен. Кимер Грэджин полагал, что именно Джагар Тарн вызвал Мерунеса Дагона и просил его напасть на Бэтлспайр, чтобы отвлечь внимание от провалов своей политики.
3Э 394 — 3Э 399 — Пятилетняя война. Война между Эльсвейром и Валенвудом. Окончилась победой Эльсвейра.
3Э 396 — 3Э 397 — Война Голубого раздела. Острова Саммерсет сокрушают Валенвуд. По окончании войны альтмеры овладевают несколькими прибрежными островами, ранее принадлежавшими босмерам.
3Э 396 — 3Э 397 — Арнезианская война, война между Морровиндом и Чернотопьем. На границе двух провинций вспыхивает восстание рабов, от рук аргониан погибает один из влиятельных данмерских торговцев. Это поднимает волну негодования, и Морровинд атакует Чернотопье. В хаосе войны погибает король Симмах. Барензия с двумя детьми бежит в Имперский город, надеясь на помощь императора.
3Э 396 — 3Э 397 — Война Бенд'р-мака. Скайрим уничтожает объединённые силы Хаммерфелла и Хай Рока. Восточная часть города Драгонстар, или Драконья Звезда в Хаммерфелле захвачена армией скайримского генерала Дювайса, войска хаммерфельцев удерживают западную часть города. Противники строят стену, разделяющую город надвое. Эта стена существует по сей день, и восточная часть Драгонстара всё так же находится во власти оккупантов, создавая почву для трений между провинциями.
3Э 399 — собрав все части Посоха Хаоса, неизвестный герой побеждает Джагара Тарна в Имперском городе. Смерть узурпатора ознаменует конец Симулякра.
Итог
Джагар Тарн был убит, законная власть была восстановлена. Всех сторонников Тарна ссылают в тюрьму «Роза», Блэкроуз, что в Чернотопье. Таинственный герой, чьи действия привели к краху правления узурпатора, получил титул «Вечного Чемпиона».]]></text>
</doc>
