<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Междуцарствие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События Второй эры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Междуцарствие (ориг. Interregnum, 2Э 430 — 2Э 854) — это период в истории Тамриэля между концом Второй империи и провозглашением Третьей империи Тайбера Септима. Междуцарствие началось в 430 году, когда последний акавирский потентат Савириен-Чорак и все его наследники были убиты ассасинами Тёмного Братства. Крах центральной власти привёл к тому, что в течение практически пяти веков возникали столкновения и препирательства между бывшими территориями империи.
Междуцарствие было отмечено общим снижением уровня жизни по всему Тамриэлю. Один из источников указывает на «антиинтеллектуализм публики» того времени, другой говорит о «тёмном и потерянном» времени, а третий называет это время «днями и ночами крови и злобы». Ещё одним признаком интеллектуального обеднения стало превращение двемеров из таинственной и непостижимой расы в объект для комедий и романсов. Кроме всего прочего в этот период времени был утерян Амулет Королей.
С другой стороны, некоторые организации смогли извлечь из этого периода максимальные выгоды: например, услуги Мораг Тонг были востребованы как никогда прежде, что принесло организации огромные прибыли. Что же до государств, единственная часть Тамриэля, которая более-менее преуспела в это время, — Хай Рок.
Во время всего периода Междуцарствия мелкие полевые командиры и знатные семейства пытались захватить контроль над столицей Сиродила и восстановить империю. Никто из них не задерживался надолго, пока в 2Э 852 король Фолкрита, Кахлекейн, не объявил себя «Императором всего Сиродила». Двумя годами позже, при помощи генерала Талоса, нашедшего Амулет Королей, был отбит Имперский город у боевых магов восточного Хартленда, однако сам Кахлекейн вскоре был убит. Так и неясно, был ли коронован Кахлекейн в качестве императора или нет, но в любом случае Третья империя была создана, когда Талос взял имя Тайбер Септим и был коронован вместо своего предшественника в 2Э 854. Это событие ознаменовало окончание Меджуцарствия, хотя остальная часть Тамриэля ещё не подчинялась Тайберу вплоть до завершения войн в 2Э 896.
Кроме всего прочего, Междуцарствие важно и тем, что в 578 начинается один из темнейших периодов истории: помимо войн между различными альянсами (Альдмерским Доминионом, Ковенантом Даггерфолла и Эбонхартским Пактом) за обладание Имперским городом и попыток возродить Империю, над Тамриэлем возникает угроза вторжения из Обливиона. Из-за огромного количества смертей и конфликтов Нирн оказался слишком близко к Хладной Гавани — владениям Принца Даэдра Молаг Бала, который попытался подчинить себе смертный план. В этот период происходит активный рост некромантии благодаря культу Червя и его главе Маннимарко, который сумел вывести некромантов из подполья, а также заключил тайную сделку с Молаг Балом.]]></text>
</doc>
