<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%B0_%D0%A0%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эра Рассвета]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эра Рассвета (ориг. Dawn Era) — первая эра в истории вселенной The Elder Scrolls, начало её существования.
Рождение вселенной
Изначально существовал лишь Аурбис — хаос, пустота. Также известно, что Аурбис был создан некой мистической сущностью, но что это за сущность не знает никто. Однако братья Ану и Падомай вторглись в него и создали Нир (космос). На свет появился Акатош, повелитель Времени, и начался отсчет времён.
Появление Нир восхитило братьев, но она выбрала Ану, поэтому Падомай оставил их. Нир забеременела, но вскоре возвратился Падомай и открыто признался Нир в любви. Нир ответила, что сердце её навеки принадлежит Ану, и Падомай жестоко избил её. Ану узнал об этом и сразился с братом, изгнав его за пределы Времени. Нир родила Создание, но умерла от побоев. Ану, оплакивая любимую, спрятался в солнце и уснул.
Появление богов и миров
Спустя несколько веков вернулся Падомай. Он увидел Создание, возненавидел его, взмахнул мечом и расколол его на двенадцать миров. Ану, проснувшись, вновь сразился с братом. После их великого яростного боя победил Ану, но и сам погиб от ран, нанесённых братом. Братья упали за пределы Времени. Из крови (может быть и не в буквальном смысле) Падомая произошли Даэдрические Принцы, в то время как кровь Ану превратилась в звёзды (Магне-Ге). Смешавшаяся кровь Падомая и Ану превратилась в Аэдра.
Сотворение Нирна
Одним из Аэдра был Лорхан, сыгравший роковую роль в истории мира. Лорхан уговорами, а также хитростью и обманом заставил богов создать План Смертных, Нирн. Творцом Нирна стал Магнус, бог магии. Нирн был тогда очень опасен, так как уровень магии был в нём чрезвычайно высок. Когда боги (Аэдра) находились в этой плоскости бытия, физическая структура мира и даже само время становились неустойчивыми.
Это божество, Создатель-Плут-Испытатель, присутствует во всех мифических историях Тамриэля. Наиболее популярно его альдмерское имя „Лорхан“, или Барабан Рока. Он где убеждением, где хитростью подтолкнул Изначальных Духов к созданию Мира Смертных, что изменило сложившееся положение дел практически в той же мере, как неустойчивость, внесённая его отцом Падомаем во вселенную в Изначальном Месте. После создания мира Лорхан отторгается от своей божественной сути, отчасти насильственно, и блуждает среди сотворенного эт'Ада. Трактовки данных событий в каждой культуре свои
— Из книги «Мономиф»
Когда Магнус, архитектор мира смертных, решает оставить создание и более не заниматься этим, боги собираются в Адамантиновой Башне (Башне Диренни, старейшем из всех сооружений Тамриэля) и решают что делать. Большинство удаляется, как сделал это Магнус. Другие превращают себя в иные формы и остаются в Нирне (Эльнофей). Многие источники сходятся в том, что в итоге Лорхана приговаривают к ссылке в мир смертных, а сердце его вырывают и выбрасывают из Башни. Там, где оно приземляется, образуется вулкан. Когда Магия (в мифическом понимании) покидает мир, Космос стабилизируется. Начинается эльфийская историческая эра (MЭ 2500).
Источники]]></text>
</doc>
