<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кузнечное дело (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кузнечное дело (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кузнечное дело (ориг. Smithing) — навык из игры The Elder Scrolls V: Skyrim, влияющий на параметры создаваемых и улучшаемых предметов экипировки. Чем искуснее кузнец, тем смертоноснее выкованное им оружие и тем надёжнее изготовленные им доспехи. Относится к числу производственных навыков, среди которых есть также алхимия и зачарование. Предпочтителен для воинов, хотя научиться кузнечному делу может любой, проявивший должное усердие. На прогресс этого навыка влияет прикосновение к Камням Воина и Любовника. Постоянная способность «Древние знания», помимо прочего, на 15 % ускоряет развитие данного навыка.
Описание
Умелые кузнецы ценятся в Скайриме, ведь хорошее оружие и крепкая броня весьма востребованы в этих краях. Однако данная профессия предполагает не одно лишь стучание молотом по раскалённому металлу: несмотря на своё название, кузнец также может шить прочную одежду из шкур зверей и даже создавать некоторые ювелирные изделия. Идеальное рабочее место — кузница, в которой присутствуют плавильня, наковальня, верстак, точильный камень и дубильный станок. Существует множество локаций, в которых эти устройства встречаются отдельно.
Точильный камень служит для улучшения оружия, увеличивая наносимый им урон;
Верстак необходим для улучшения доспехов путём повышения их защиты;
Наковальня требуется для ковки нового оружия и брони;
Дубильный станок предназначен для выделки шкур животных, дубления кожи и нарезания её на полосы;
Плавильня нужна для переплавки руды в слитки.
Для создания новых предметов требуются различные материалы и иногда даже особые ингредиенты. Такое сырьё, как руда, можно добыть в шахтах и открыто расположенных жилах, а шкуры получить с мёртвых животных.
Расовые преимущества
Вначале лучше всех данным навыком владеют:
норды, орки и редгарды: +5.
Способности
Следующие способности доступны при повышении уровня персонажа:
Учебники
Учителя
Таблица улучшения
В этой таблице указаны базовые значения улучшений. На эти цифры влияют не только показатели навыка кузнечного дела, но и показатели навыков владения оружием или ношения брони. Также влияющими аспектами являются зачарование, способности и зелья.
Улучшение некоторых предметов, например, фалмерского оружия, не зависит от кузнечных способностей.
Советы
Для лучшего эффекта, непосредственно перед тем, как создать или улучшить предмет, можно использовать повышающие навык кузнечного дела зачарованные вещи и зелья. Так, например, при наличии способностей навыка тяжёлой брони, комплект даэдрических доспехов улучшается в защите до 2000 единиц. Однако эти цифры не играют особой роли, так как предельное значение поглощения физического урона у доспехов равняется 80 %, то есть 567 единицам в случае даэдрической брони. Единственная польза от улучшения свыше показателя в 567 единиц — устранение необходимости развития навыка ношения брони.
Можно серьёзно прокачаться при помощи "Кузнечного дела" если часто объявлять навык легендарным. Процесс прокачки можно ускорить следующим образом. Для этого потребуется пройти два квеста, а именно "Затерявшееся в веках" выбрав в качестве награды этериевую корону, и получить талант "Древние знания", выполнив квест "Из глубин". Надев корону следует активировать 2 камня хранителя, а именно Воина и Любовника. В итоге в сумме с перком "Древние знания" скорость прокачки навыка увеличится на 50% , что существенно ускорит темпы получения уровня.]]></text>
</doc>
