<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%B8_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Навыки (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Как и в The Elder Scrolls II: Daggerfall, в третьей части серии The Elder Scrolls присутствуют различные навыки. Всего их в игре 27 и каждый из них полезен по-своему. Все навыки разделены на три условных класса: боевые, магические и воровские. Так, например, умения носить тяжёлые доспехи или обращаться с молотами, длинными мечами и секирами подойдут для воинов, варваров, паладинов, умения создавать различные магические эффекты, в том числе наносящие урон, — магам, целителям и инквизиторам, а навыки скрытности и взлома замков — ворам и шпионам.
Каждый из 27 навыков связан с одной из 8 характеристик, за исключением удачи. При неоднократном развитии навыков (одного или нескольких), связанных с одной характеристикой, можно впоследствии увеличить эту характеристику на несколько единиц.
К примеру, навык «Защита» связан с характеристикой «Ловкость». Если улучшить его четыре раза, то при повышении уровня можно повысить «Ловкость» на два пункта.
Группы навыков
Навыки каждого класса разделены на три группы: главные, второстепенные и прочие.
Первая группа (главные навыки) состоит из пяти профильных навыков данного класса, наиболее востребованных и наиболее развитых изначально — к ним персонаж получает начальный бонус +30.
Вторая группа (второстепенные навыки или важные) — также немаловажные умения, занимающие второе место по значимости и начальному уровню владения. Второстепенных навыков тоже пять, но бонус к их уровню меньше: +15.
Третья группа (прочие навыки или маловажные) состоит из навыков, развиваемых по остаточному принципу, наименее востребованных для данного класса. Они получают начальный бонус +5. В отличие от первых двух групп, при развитии умений третьего класса уровень персонажа  повышаться не будет.
В процессе создания персонажа есть возможность создать свой собственный класс, по умолчанию называемый «Авантюрист». Для этого класса игрок волен сам распределить все навыки по вышеописанным группам.
Развитие навыков
Развивать навыки в Morrowind можно тремя способами:
Список навыков
Ниже представлен полный перечень навыков в игре Morrowind:
Воин
Маг
Вор]]></text>
</doc>
