<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скорость (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скорость (ориг. Speed) — атрибут в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Влияние
На базовую скорость передвижения:
90 + 0,4 × a, где
a — атрибут «Скорость» персонажа.
Таким образом, при уровне развития атрибута «Скорость» 0 базовая скорость персонажа всегда будет 90, при уровне развития атрибута 100 — всегда 130. При развитии атрибута свыше 100 базовая скорость будет увеличиваться линейно.
На скорость передвижения персонажа влияет несколько модификаторов.
Модификатор обременения:
1 – а × b ÷ 150, где
a — эффект обременения (оружие экипировано — 0,4; нет экипированного оружия — 0,3);
b — применяемый вес снаряжения (суммарный вес всего экипированного оружия, брони, одежды и украшений — применяется значение до 150, вес свыше не учитывается).
 Примечание: при определении веса снаряжения следует учитывать уровень развития навыков «Тяжёлые доспехи» и «Лёгкие доспехи». Эксперт в тяжёлых доспехах ощущает только половину веса брони, Мастер — вообще не чувствует её веса. Броня невесома и для Эксперта в лёгких доспехах.
Модификатор оружия:
Оружие в руках — 1,0;
Оружие в ножнах — 1,1.
Модификатор скрытности:
Основной режим — 1,0;
Режим скрытности — 0,6.
Модификатор типа передвижения:
Ходьба пешком — 1;
Бег — 3 + 1 × At ÷ 100;
Медленное плавание — 0,5 + 0,02 × At ÷ 100;
Быстрое плавание — 0,5 + 0,1 × At ÷ 100, где
At — значение навыка «Атлетика».
Стартовое значение
Расы
При создании персонажа, в зависимости от расы, будет разное стартовое значение атрибута «Скорость»:
Классы
Некоторые стандартные классы включают «Скорость» как атрибут класса и добавляют +5 единиц к базовому значению. К таким классам относятся:
Другое
Знак рождения Жеребец даёт стартовый бонус к «Скорости» + 20, а Вор — + 10.
Помимо этого, при выборе класса можно указать атрибут «Скорость» в качестве основного, что даст прибавку ещё в 5 единиц.
Увеличение навыка
Атрибут «Скорость» отвечает за такие навыки, как: «Атлетика», «Акробатика», «Лёгкие доспехи», поэтому рост этих навыков напрямую влияет на увеличение атрибута «Скорость». Навык «Атлетика» развивается со скоростью 0,03 очка опыта за каждую секунду реального времени, проведённую в режиме бега (бег в режиме скрытности не увеличивает навык) или 0,04 очка опыта за каждую секунду плавания; навык «Акробатика» даёт 0,3 очка опыта за каждый прыжок (но условия развития навыка таковы, что прыжки в движении засчитываются чаще, чем прыжки на месте) либо 3 очка опыта каждый раз при получения урона от падения (падение не должно быть результатом прыжка, размер урона не имеет значения); навык «Лёгкие доспехи» позволяет получить 1,5 очка опыта за каждое попадание врага (если оно приходится на часть тела, покрытую лёгкими доспехами).
За выполнение задания Хермеуса Моры в награду можно получить книгу «Огма Инфиниум». Если выбрать «Путь тени», то атрибуты «Ловкость» и «Скорость» будут увеличены на 5 единиц, даже если их значение уже равно 100.
Если установлено дополнение The Elder Scrolls IV: Knights of the Nine, завершение финального квеста обеспечивает доступ к восьми благословениям (одновременно может быть получено только одно благословение), каждое из которых даёт повышение одного из атрибутов на +5, даже если он уже равен или более 100. В частности у сэра Джункана можно получить Благословение Кинарет — +5 к «Скорости».
Если установлено дополнение The Elder Scrolls IV: Shivering Isles, в ходе квеста «Пристрастие» главный герой будет подвержен действию Феллдью. Если не ликвидировать зависимость, употребляя новые порции Феллдью или взяв Чашу Инверсии, то негативное действие Феллдью понизит некоторые атрибуты, в том числе «Скорость» понизится на –10. Будучи в состоянии наркомании, можно повысить уровень «Скорость» до 100, тогда при излечении вернутся потерянные 10 очков. В результате этого «Скорость» поднимется до 110.
У вампиров есть бонусная прибавка к атрибуту «Скорость» в зависимости от стадии заражения (+5 / +10 / +15 / +20 на одной из четырёх стадий заболевания).
В игре существуют артефакты, которые, будучи экипированными, повышают уровень атрибута:
Среди уровневых артефактов есть один, повышающий «Скорость» (данные для уровня 25+):
Среди уникальных артефактов некоторые также увеличивают «Скорость»:
В игре существуют уникальные артефакты, которые, будучи экипированными, напротив, понижают уровень атрибута:
Можно временно увеличить значение атрибута при помощи заклинаний школы магии «Восстановление».
Можно создать зелье, временно увеличивающее значение атрибута. «Зелье повышения скорости» можно приготовить, имея уровень навыка «Алхимия» не ниже «Эксперта», из груши и шляпок гифоломы.]]></text>
</doc>
