<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скрытность (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скрытность (ориг. Sneak) — навык из игры The Elder Scrolls V: Skyrim, остро необходимый ворам. Позволяет успешно прятаться от врагов, а также отвечает за бесшумное перемещение, необходимое для проведения скрытых диверсий, карманных краж или для проведения неожиданных и очень мощных атак, которые, как правило, сопровождаются специальной анимацией. На рост этого навыка влияет прикосновение к Камням Вора и Любовника.
Принцип действия
Возможность того, что другие персонажи не заметят героя, зависит от следующих параметров:
Уровень
Чем выше уровень скрытности, тем легче оставаться незамеченным;
Чем опытней противник, тем сложнее от него спрятаться;
Экипировка персонажа
Ношение тяжёлой брони затрудняет движения персонажа и производит больше шума при движении;
Двуручное оружие производит больше всего шума, одноручное — гораздо меньше, а кинжалы и луки вообще бесшумны (звук, который возникает, когда герой обнажает оружие, врагам не слышен);
Освещение и эффекты
Скрыться в тени гораздо проще, чем рядом с горящим факелом или костром;
Некоторое зачарованное оружие (например, пламенный меч) имеет эффект свечения, что также влияет на обнаружение;
При сотворении заклинаний врага может привлечь не только шум, но и вспышки света;
Поле зрения противника
От врага гораздо легче спрятаться, если не находиться в зоне его прямой видимости;
Движение
Труднее всего скрыться из вида, передвигаясь;
Бег в режиме скрытности более шумный, чем ходьба;
Предыдущее обнаружение
Враг, который ранее был предупреждён о появлении героя, будет настороже и имеет больше шансов заметить героя по сравнению с противником, который не знает о его присутствии.
 Примечание: Во время скрытного передвижения специальный значок по центру экрана показывает, насколько успешно удаётся красться. Если глаз открыт полностью и под ним появилась надпись «ВАС ЗАМЕТИЛИ» — это означает, что противник обнаружил героя и готов атаковать. Если глаз закрыт полностью и под ним появилась надпись «ВАС НЕ ВИДЯТ», это значит, что все враги поблизости потеряли след героя и больше не ищут его.
Прирост навыка
Навык увеличивается при скрытном перемещении в зоне видимости какого-либо существа или персонажа, а также при скрытных атаках.
Успешные скрытные атаки ближнего боя дают в 12 раз больший прирост навыка, чем скрытные дистанционные атаки. Увеличение навыка не зависит от нанесённого урона.
Атаки с двух рук ещё больше ускоряют скорость роста навыка.
Неподвижное нахождение в скрытном положении возле любого существа или персонажа увеличивает навык очень медленно, движение в скрытном положении — немного быстрее. Также навык увеличивается быстрее, если персонаж враждебен или является хозяином территории, на которой находится герой (например, владелец магазина). Если враг чувствует присутствие протагониста, прирост навыка значительнее, чем в случае, когда его никто не видит. Увеличение навыка прямо пропорционально количеству персонажей поблизости.
Расовые преимущества
Вначале лучше всех данным навыком владеют:
каджиты: +10;
аргониане, босмеры, данмеры: +5.
Способности
Следующие способности доступны при повышении уровня персонажа:
Учителя
Учебники
Подробности
При атаке ничего не подозревающего противника в скрытном режиме урон увеличивается в зависимости от типа оружия и способностей. Есть вероятность перерезать противнику горло, тем самым моментально убив его (действует только в том случае, если одного удара достаточно для убийства противника).
Противники могут не видеть героя, но подозревать, что он рядом. В этом случае они будут вести себя более осторожно. Если же они не видят героя и не знают о его присутствии, то будут вести себя обыденно. Враги реагируют на окружающие шумы, такие как удары стрел, звуки срабатывания ловушек или использования некоторых заклинаний. Иногда можно использовать это в своих целях, чтобы выманить противника из укрытия (для этой цели также существует специальный крик, позволяющий направить врага по ложному следу).
Если какой-либо персонаж (в помещении) заметит героя в момент перехода в режим скрытности, то он начнёт обходить территорию до тех пор, пока герой не будет обнаружен. Поэтому рекомендуется переходить в режим скрытности вне чьего-либо поля зрения.
Баги
Со способностью «Воин тени» персонаж при приседании на секунду становится невидимым. Если часто садиться/вставать, персонаж будет оставаться невидимым. С более подробной информацией можно ознакомиться в статье об игровых багах.]]></text>
</doc>
