<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Котринги]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Котринги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Котринги (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Lore)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Котринги (ориг. Kothringi) — вымерший из-за Кнахатенского гриппа народ недов, населявших в древности территорию современного Чернотопья.
Описание
Мало известно о этом сереброкожем народе, населявшем Тамриэль. Основная масса котрингов кочевала по бескрайним болотам Чернотопья, но отдельные племена попадались и за его пределами.
Известно, что большинство представителей вида были безграмотны, и даже речь на общем языке давалась им с великим трудом. Впрочем, из любого правила есть исключения — жена императора Реманской династии Ремана III, императрица Тавия имела при себе помощника-котринга по имени Зуук, который прекрасно владел письмом и речью, давал дельные и мудрые советы, а также, по просьбе императрицы, фактически организовал покушение на её мужа.
Распространено заблуждение, что котринги не носили одежды и предпочитали ходить голыми, одеваясь только когда находились за пределами родины.
Об их верованиях известно мало. Известно только то, что они почитали бога труда и торговли З'ена (аналог Зенитара в пантеоне имперцев), а также богинь Дибеллу, Мару и Кинарет. Считается, что веру в З'ена в босмерский пантеон принесли именно котринги-мореплаватели.
«Алый корабль»
Сей инцидент надолго запал в память народов Тамриэля.
Девятого числа месяца Первого зерна, 2Э 563, корабль именуемый «Алым», полный котрингами-беженцами, покинул гавань Чернотопья, лишь чтобы получить от ворот поворот во всех остальных гаванях Тамриэля — куда бы корабль ни направлялся, где ни пытался пристать — отовсюду его гнали. После года в море корабль достиг Хаммерфелла, но и там не нашли беженцы приюта — гавани закрывались, а люди прятались при одном их приближении. В итоге, корабль взял курс на запад — дабы более не вернуться.
Гонимые виной, люди Хаммерфелла стали чтить двадцатый день Руки дождя как День Позора — в этот день никто не покидает свои дома, ибо в этот день «Алый корабль» якобы вернётся.]]></text>
</doc>
