<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%B0%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скаал]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Bloodmoon]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dragonborn]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Bloodmoon)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Dragonborn)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Скаалы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мы привязаны к этой земле, как огромная сосна, длина корней которой не уступает высоте её ствола
— Фрея, шаман скаалов
Описание
Скаалы (ориг. Skaal) — субэтнос нордов, племя которых проживает в деревне на северо-востоке острова Солстхейм. Это самоназвание широко используется в обиходе, хотя в общем и целом скаалы помнят о своём нордском происхождении.
Поселение скаалов расположено восточнее реки Изильд, на побережье Фелсаад, к северу от озера Фьялдинг. Жители деревни известны как весьма терпимые к чужакам, дружелюбные и даже радушные люди, охотно рассказывающие о своей истории и традициях, не испытывая ни малейших сомнений и не выказывая никаких признаков подозрительности. 
Многое в культуре скаалов сохранилось от их далёких предков-нордов, что проявляется, например, в архитектуре, где основным материалом является дерево.
Культура и история
Скаалы произошли от древних нордов-служителей Культа драконов, которые, судя по всему, пришли на Солстхейм вместе с драконьим жрецом по имени Валок. Служителями культа было построено немало гробниц и святилищ. Потеряв связь со своим народом на материке, они со временем создали собственную культуру и стали нынешними скаалами.  Они очень привязаны к своей земле, получая от неё всё необходимое для выживания, предпочитают жить в мире и блюсти свои традиции, не ищут приключений и редко торгуют с приезжими. 
Несмотря на то, что скаалы — этнические норды, они обладают собственной уникальной культурой и религией, основанной на поклонении Всесоздателю, почитаемому как источник жизни и всего сущего. Они считают, что когда некое существо умирает, его дух возвращается к Всесоздателю, который сотворяет из него что-то новое и возвращает в Мундус для продолжения жизни в иной форме.  Таким образом, скаалы рассматривают смерть совершенно иначе, нежели другие норды, вследствие чего они не создают обширные гробницы для погребения своих покойников, как это делают норды в Скайриме.
Огромное уважение к жизни как таковой проявляется в верованиях скаалов, в концепции, которую селяне называют «единство с землёй». Скаалы стараются жить в гармонии с окружающим миром, стараясь как можно меньше вмешиваться в естественный ход вещей. Когда скаалу нужны дрова для растопки, он собирает валежник или распиливает упавшие деревья. Скаалы охотятся на оленей, медведей и хоркеров не ради трофеев или достижений, а лишь в количестве, необходимом для выживания. Они с большим почтением относятся ко всем формам жизни, поэтому прибегают к насилию лишь в крайних случаях. 
Противоположностью Всесоздателю в верованиях скаалов является Неприятель (или Враг). Враг может принимать множество форм, назначение каждой из которых заключается в проверке скаалов, чтобы они не становились самодовольными, ленивыми и слабыми. Одна из форм Врага — Тартааг, Пожиратель Мира, являющийся, судя по всему, местной версией Алдуина. Согласно легенде, Тартааг вернётся в Конце Времён, чтобы положить конец всему сущему. 
Важно отметить, что скаалам известен секрет ковки особого зачарованного льда, сталгрима, который встречается только на Солстхейме. Из него можно выковать смертоносное оружие и великолепные доспехи, но делать это умеют только кузнецы скаалов.  Скаалы считают сталгрим священным, и одно время даже избегали его использовать. 
В начале третьего века Третьей эры небольшая группа скаалов покинула деревню, желая освободиться от строгой приверженности своих сородичей поклонению природе и вернуться к корням своих скайримских предков, вновь обретя свободу убивать то, что им хочется, и когда хочется, а также поклоняться тому, что они выберут сами. Во главе группы был Хротмунд Красный, который основал медовый зал Тирск — поселение на восточном берегу озера Фьялдинг  (хотя некоторые местные пожилые норды уверены, что история медового зала восходит к концу Второй эры ). С тех пор эта группа вела там жизнь воинов, подобных древним нордам — охотились и сражались без ограничений, а самые могучие среди них становились вождями. 
Легенды скаалов
Страж и Предатель
Согласно одной из легенд давным-давно миром правили драконы, подчинившие людей, заставив поклоняться им, как богам, и строить в их честь величественные храмы. Главными служителями культа были драконьи жрецы, могущественные маги, которые умели говорить на языке драконов и пользоваться силой ту'ума, или Голоса.  Драконы предоставили жрецам небольшую часть своей власти в обмен на абсолютное повиновение. Жрецы собирали дань, устанавливали законы и определяли устои жизни, благодаря чему между драконами и людьми сохранялся мир. 
Один из драконьих жрецов, известный лишь как «Предатель», был соблазнён Хермой-Морой, скаальским аналогом Даэдрического Принца Хермеуса Моры. Этот заговор был раскрыт другим драконьим жрецом, которого история называет Стражем. Страж и Предатель сошлись в жестокой битве. Столь велики и страшны были силы, что Солстхейм оказался отделён от Скайрима. В конце концов Страж одолел Предателя, но когда он собирался нанести последний смертельный удар, Херма-Мора унёс Предателя восвояси. В качестве награды за верность драконы назначили Стража правителем Солстхейма, где годы его правления были временем мира и процветания, а его самого запомнили как мудрого и справедливого владыку. 
Жадина
Другая легенда восходит ко временам, когда скаалы были юным народом, а на земле царил мир. Солнце было жарким, посевы давали хороший урожай, и люди были счастливы в мире, дарованном Всесоздателем. Но со временем скаалы стали самодовольными и ленивыми. Они забыли, что Враг, противоположность Всесоздателя, никогда не дремлет и ждёт момента, когда можно будет причинить боль Всесоздателю и его избранному народу. 
В отличие от Всесоздателя, у Врага много форм. В те времена его знали как Жадину. Жадина жил среди скаалов многие месяцы, и вот однажды сила скаалов покинула их. Воины стали слабы, и шаман больше не мог вызывать зверей себе в подмогу. Старейшины думали, что Всесоздатель покинул их, и тогда перед ними появился Жадина и заговорил. Он объяснил, что украл дары Всесоздателя из-за того, что скаалы воспринимали их как должное. Отныне, до тех пор пока один из скаалов не вернёт эти дары, они будут жить в нужде и отчаянии. Сказав это, Жадина исчез. 
Скаалы спорили многие дни и ночи. Они знали, что один из них должен вернуть дары Всесоздателя, но никто не хотел брать на себя ответственность. Тогда один из них, юноша по имени Эйвар, взял слово и вызвался идти. Он отправился в лес, посетив каждый из Камней Всесоздателя, где с ним говорил его бог, даруя знания, как можно отобрать дары у Жадины. Он прошёл по всему Солстхейму и вернул все дары. После этого Всесоздатель снова заговорил с ним, выказав, что доволен поступком Эйвара. Он также сказал, что Жадины больше нет, и тот долго ещё не будет беспокоить народ скаалов. С этим юноша вернулся в деревню и жил в соответствии с традициями скаалов. 
Вожди скаалов
Тарстен Клык Сердца — вождь племени скаалов приблизительно в 3Э 427.
Скаф Великан — вождь племени скаалов, правивший до Фанари.
Фанари Сильный Голос — вождь племени скаалов приблизительно в 4Э 201.
Источники]]></text>
</doc>
