<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вампиризм (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заболевания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заболевания (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вампиризм (ориг. Vampirism) — это заболевание в игре The Elder Scrolls III: Morrowind. Оно превращает персонажа в вампира.
Как стать вампиром
Протагонист может заразиться гемофилией венценосных от другого вампира. Заражение может произойти во время схватки с вампиром, болезнь передаётся, когда вампир наносит персонажу повреждения оружием ближнего боя или кулаками. С гораздо меньшей вероятностью заражение может произойти при обыскивании трупа вампира. У заболевшего есть 72 часа, чтобы излечить болезнь. Для этого достаточно посетить любой алтарь или выпить зелье исцеления болезней. Проспав 72 часа после заражения, герой, увидев странный сон, просыпается вампиром того же клана, что и вампир, заразивший его.
Постоянные эффекты
Иммунитет к обычным болезням и параличу.
50 % сопротивление обычному оружию.
+30 к навыкам: «Акробатика», «Атлетика», «Бездоспешный бой», «Иллюзии», «Скрытность», «Мистицизм», «Разрушение» и «Рукопашный бой».
+20 к характеристикам: «Сила», «Сила воли» и «Скорость».
50 % уязвимости к огню и огненным заклинаниям.
Солнечный свет наносит вампиру урон.
В зависимости от клана, герой получит +20 к навыкам и характеристикам:
Аунда: «Сила воли», «Короткие клинки», «Мистицизм», «Разрушение».
Берне: «Ловкость», «Красться», «Бездоспешный бой», «Рукопашный бой».
Куарра: «Сила», «Дробящее оружие», «Рукопашный бой», «Тяжёлые доспехи».
Способности
Заклинание «Касание вампира», которое высасывает жизнь из жертвы.
Не получает урон при падении с высоты.
Излечение от вампиризма
Об излечении вампиризма написано в книге «Вампиры Вварденфелла, том 2».]]></text>
</doc>
