<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вампиризм (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заболевания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заболевания (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Особенности
Чтобы нормально существовать, вампиру требуется пить кровь спящих персонажей (они из-за этого не умрут). Жители в городах обычно запирают свои жилища на ночь, лёгкая добыча для вампира — нищие и бедняки, однако стоит опасаться городских стражей. Если вампир состоит в гильдии, ему тоже не составит труда найти жертву.
В противном случае, если герой не получает свежей крови в течение двадцати четырёх часов, его внешность будет меняться, всё более и более делая его похожим на монстра — кожа потускнеет, на лице появятся ямочки; через четыре дня, проведённых без крови, зубы превратятся в клыки и глаза станут красными. В таком виде другие персонажи откажутся разговаривать, торговать с ним и могут даже напасть на вампира. С каждым днём, прошедшим без питания кровью, нижеупомянутые навыки и атрибуты будут увеличиваться на 5 единиц в день.
Сильные стороны вампира:
+ 5 к атрибутам: «Сила», «Скорость» и «Сила воли».
+ 5 к навыкам «Акробатика», «Атлетика», «Разрушение», «Иллюзия», «Скрытность», «Мистицизм», «Рукопашный бой».
Полное сопротивление болезням и параличу, и небольшое сопротивление атакам простым оружием.
Регулярное питание кровью персонажей позволит герою скрывать свою принадлежность к вампирам, практически никто не сможет узнать в нём вампира, внешность также будет оставаться почти неизменной.
Слабые стороны вампира:
25 % уязвимость к огню.
Не питаясь кровью, вампир станет получать повреждения от солнечного света, усиливающиеся каждый день голода (пасмурная и облачная погода смягчит этот эффект).
Через четыре дня без питья крови герой превратится в монстра и другие персонажи перестанут иметь с ним какие-либо дела. Возможно также, что они начнут нападать на героя.
Особые умения вампира:
Глаз Охотника: Заклинание, совмещающее Ночной глаз и Обнаружение жизни, длящееся 30 секунд. Стоит совсем немного магии, поэтому можно часто его использовать.
Обольщение вампира: Возможность очаровать персонажа на 20 секунд, в это время красноречие вампира возрастёт на 100 %.
Царство ужаса: После трёх дней пребывания вампиром, герой сможет применить на враге заклинание «Безмолвие» (что очень пригодится против магов) и одновременно деморализовать его (что очень пригодится при сражениях).
Как стать вампиром
Как не стать вампиром
Если герой подхватил заразу, то в течение 72 часов (но до первого сна) необходимо либо выпить зелье «Исцеление болезней», либо съесть ингредиент с этим эффектом, либо самим произнести заклинание исцеления. Наконец, можно получить благословение от алтаря в церкви или дорожного святилища.
Питание
Пить кровь можно только у спящих. При наведении на спящего курсором появится значок летучей мыши. Нажимайте кнопку действие. Появится предложение о типе взаимодействия с человеком: «выпить кровь» или «поговорить». Нужно выбрать питьё крови. Если герой будет в режиме скрытности, вместо «поговорить» будет «украсть». Вообще лучше пить кровь в режиме скрытности. Это действо оценивается как насилие над личностью (откуп 40 золотых). Герой не может заразить жертву и не причиняет ей вреда. Жертва не просыпается во время кровопития. Только не нужно даже пробовать пить кровь у стражников. Они спят чутко, и если поймают героя — арестуют.
Исцеление от вампиризма
Надо выполнить квест «Лекарство от вампиризма». Награда за прохождение зависит от уровня героя, и может варьироваться от 250 золотых до 10000 золотых (30 уровень и выше). После лечения стать вампиром ещё раз нельзя.
Также после исцеления внешность персонажа сильно изменится по сравнению с первоначальной. Скорее всего, это баг. Чтобы это «вылечить», нужно загрузить сохранение текущего персонажа до заболевания вампиризмом, а затем загрузить сохранение после излечения. Нужно так сделать всего один раз и лицо станет прежним.
Также, если установлено дополнение «The Vile Lair», то в пещере Глубокое Презрение, можно найти комнату с купелью, в которой по углам находятся некие соляные образования, с которых надо собрать соли очищения крови, далее просто использовать обелиск в центре купели, и протагонист перестанет быть вампиром.]]></text>
</doc>
