<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заболевания (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Tribunal]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Bloodmoon]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заболевания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заболевания (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всего в Морровинде, и в частности на Вварденфелле, распространено 28 болезней, 5 из которых относятся к разряду мора. Источником заражения являются различные существа. Все болезни ослабляют главного героя, уменьшая некоторые навыки или атрибуты. Главный герой может подхватить несколько болезней сразу, соответственно, эффекты от болезней складываются вместе.
Узнать о наличии болезни можно, заглянув в действующие эффекты в меню магии (active effects). О наличии болезни будет свидетельствовать некий отрицательный эффект, подсвеченный красным.
Если герой заболел, окружающие будут говорить фразы, относящиеся к болезни. Некоторые из них вообще откажутся разговаривать, пока болезнь не будет излечена. Симптомы болезни проявляются до момента её излечения. Все обычные болезни можно вылечить в храмах, получив благословение, а также с помощью лечебного снадобья или заклинания. Для лечения мора существуют отдельные заклинания и зелья. Вампиризм и ликантропияBM в течение 72 часов с момента заражения лечатся как обычная болезнь, после этого срока вылечить их крайне тяжело, но возможно. Корпрус обычными зельями и заклинаниями не лечится — только по ходу выполнения главного квеста. Вылечившись от корпруса, герой приобретёт иммунитет не только к этой страшной болезни, но и ко всем остальным.
Существуют также особые зелья и заклинания, которые уменьшают шанс заразиться как обычной, так и моровой болезнью. И даже корпрусом! Альтмеры, аргониане, босмеры и редгарды имеют врождённое сопротивление болезням. Шанс пережить укус заражённого существа без последствий у них равен 75 %.
Болезни, присутствующие в игре, и эффекты, вызываемые ими у протагониста, указаны в таблице.
Обычные болезни



Моровые болезни
Особые болезни
Вампиризм — дальнейшее развитие Гемофилии венценосных. Вампиром можно стать через 72 игровых часа после заражения. Чем меньше вампир пьёт кровь (у спящих людей), тем сильнее проявляется его вампиризм. В течение тех же 72 часов после заражения возможно излечение обычным методом, однако после того, как персонаж превращается в вампира, статуи и снадобья уже не помогут.
ЛикантропияBM — болезнь, позволяющая заболевшему (превращённому) становиться вервольфом. Ликантропия является дальнейшим развитием болезни Гнойный люпинус. Оборотень очень силён, может развивать огромную скорость и совершать невероятно высокие прыжки. Каждую ночь оборотню нужна плоть разумных существ для поддержания сил, но если у него не получится найти жертву, это не приводит к гибели.]]></text>
</doc>
