<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BF%D1%80%D1%83%D1%81_(%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корпрус (эффект)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Магические эффекты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Наступательные магические эффекты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Наступательные магические эффекты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магические эффекты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корпрус (ориг. Corprus) — магический эффект в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Этот эффект сопровождает болезнь корпрус. После заражения протагонист подвергается совокупности эффектов Повреждение силы воли, интеллекта, обаяния, скорости и Повышение силы и выносливости. Предусмотрен 1 пункт изменения, что постепенно будет увеличиваться до самого момента исцеления. При использовании одноимённого заклинания другие эффекты усиливаются со временем.
После заражения меняется и отношение неигровых персонажей на страх или пренебрежение. Единственный способ заразиться — это пройти квест «База Шестого Дома», а вылечиться — завершение квеста «Исцеление от Корпруса».
Источники эффекта
Кроме заболевания корпрус, внутриигровых способов заполучить этот эффект не предусмотрено.
Связанные эффекты
Сопротивление корпрусу.
Примечание
Можно заразиться корпрусом после обыска тела Танусеи Велот. Так как это будет не по сюжету, то Дивайт Фир не сможет вылечить протагониста и главный квест застопорится.
Несмотря на заверения Дивайта Фира, под действием этого эффекта можно подхватить и другую болезнь.
Баги
Возможно получить заклинание корпруса в битве с Сенизом Тиндо. Данное заклинание не даёт этого эффекта, однако может разрушить игру.]]></text>
</doc>
