<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аргонианин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аргониане]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аргонианин (ориг. Argonian) — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Общие данные
Аргониане (или аргонианцы) — раса разумных холоднокровных яйцекладущих рептилоидов, отлично приспособленная к жизни в воде, родом из провинции Аргония, она же Чернотопье. Чаще всего, когда говорят об аргонианцах, имеют в виду саксхлил (см. ниже). Невежественные жители Империи иногда неверно называют их словом Хист, которое, на самом деле, является названием вида деревьев, жизненно важных для аргониан.
Аргониане обладают естественным иммунитетом к ядам и сопротивляемостью болезням, могут дышать под водой. Они могут плавать быстрее, чем представитель любой другой расы. Средний аргонианин отличается силой и быстротой своих ног, что приводит его либо к воинской, либо к воровской профессии.
Многие игроки предпочитают делать из аргониан авантюристов, так как их способность дышать под водой неограниченное время в сочетании с высоким иммунитетом к ядам и полным — к болезням, а также великолепная скорость с ловкостью позволяют им быстро передвигаться и избегать ударов.
Аргониан редко можно встретить за пределами их родной провинции. Существует предположение, что цивилизация аргониан зародилась в ином мире, отличающемся от того, что служил родиной людям и эльфам.
В Морровинде большинство аргониан (как и каджитов) содержались в рабстве. Традиция содержать рабов порицалась Империей, но оставалась законной (рабство отменено после 427 года Третьей эры указом короля Морровинда Хелсета). До указа в Морровинде действовала тайная организация аболиционистов Две Лампы, которая занималась освобождением рабов.
Племена аргониан
Саксхлил
Единственный вид аргониан, представителей которого можно встретить в других регионах Тамриэля. Представители отличаются высоким интеллектом, а также дружелюбием и миролюбивым настроем по отношению к другим расам Тамриэля. Большинство аргониан поклоняются определённому типу споронесущего дерева Хист, растущему только в их родных болотах, но признают также Ситиса.
Племя Агацефов
Эти аргониане обладают тонкими чертами лица, подобными наконечнику копья, а чешуя у них разноцветной радужной окраски. К чужеземцам они настроены дружелюбно, однако они никогда не покидают родные болота, поэтому за пределами Чернотопья их встретить почти невозможно.
Племя Паатру
Племя Паатру внешне имеет некоторое сходство с жабами. Об этом племени мало что известно, так как оно недружелюбно настроено к чужакам из других провинций и не идёт с ними на контакт, а при встрече предпочитает убивать на месте.
Племя Сарпа
Племя крылатых аргониан, обитающее в глубинах Чернотопья. Об этом племени почти ничего не известно. Как и Паатру, они недружелюбно настроены к чужакам из других провинций и не идут на контакт.
Племя Нага
Племя крупных и плохо приспособленных для жизни вне внутренних болот аргониан. Чешуя Нага тёмного цвета; у них огромные пасти, заполненные острыми, похожими на иглы зубами. Рост около семи-восьми футов; в раздражённом состоянии распрямляют позвоночник и вырастают ещё на один-два фута. Нага враждебны к чужеземцам; грабят караваны, идущие через Чернотопье, и убивают сопровождающих их людей и меров.
Лукайул
Или «подчинившиеся». Не племя, но, скорее, каста, или же просто общее именование тех аргониан, что долго, слишком долго, прожили под иной властью, нежели Хист — и властью Империи в частности. В аргонианском обществе лукайулы презираемы вплоть до гонений. Дабы избавиться от ненавистных лукайулов, Хист отдали на растерзание Умбриэлю город Лилмот, предварительно приказав членам Ан-Зайлиль скрыться в болотах, а всем лукайул, проживающим там, собраться на главной площади города.
Аркеины
Племя предприимчивых аргониан, на протяжении своей истории зарабатывающих на продаже сородичей в рабство данмерам на севере и имперцам на западе и всячески сотрудничающих с колониальными режимами, за что остальными племенами считаются предателями. Процветают при режимах, подобных установленным данмерским домом Дрес, Империями Ремана, и позднее, Септима; во времена колониального затишья хиреют и пропадают из поля зрения до следующего режима.
Племя Джи-Раслиил
Населяющее отдалённые регионы Чернотопья племя, широко известное своей набожностью и великим почтением к Хист, вследствие чего уже на протяжении многих поколений наслаждаются титулом Говорящих-за-Сок, интерпретирующих видения посланные Хист. Также известны за свою страсть к азартным играм всех сортов и расцветок, переходящую в одержимость.
Племя Кота-Вимлиил
Ещё одно племя родом из отдалённых регионов Чернотопья, известное, на этот раз, своей набожностью по отношению к Ситису, вплоть до изобретения и повсеместного использования зелья, позволяющего самкам племени синхронизировать свои яйцекладущие циклы с созвездием Тени, для лучшего исполнения своего «долга» в «производстве» Тёмных ящеров. Как не сложно догадаться — талантливые алхимики, известные как в пределах Чернотопья, так и за оными, как изобретатели смертельнейших из ядов.
Племя Там-Талиил
Народ Корнедома из тёмных и опасных углов Аргонии пользуется дурной репутацией среди сородичей, считающих их немногим разумнее животных, не в последнюю очередь из-за привычки отбирать ресурсы, инструменты и даже целые поселения у сородичей-саксхлиил, вместо самостоятельного производства.
Племя Уассиик-Халиил
Развесёлые ремесленники из ближайших регионов Гидеона, известные за своё мастерство в производстве музыкальных инструментов, домашней утвари, брони и оружия, но наиболее прославившиеся своими богато украшенными куклами.
Племя Виискхлиил-Тзель
Населяющее тёмные болота Чернотопья племя бледнокожих, вплоть до определённой степени прозрачности, наг, печально известное за воровство тел покойных аргониан для удобрения Хиста.
В The Elder Scrolls III: Morrowind
В The Elder Scrolls III: Morrowind владение аргонианами древковым оружием в сочетании с быстротой, великолепной атлетикой и способностью дышать под водой компенсировалась неспособностью носить закрытые шлемы, ботинки и сапоги (это связано с иным строением тела, для чего зверорасам сделаны иные модели тел), зато можно было вести ближний неконтактный бой, держа противника на расстоянии, а при необходимости нырнуть поглубже в воду.
Жемчужины имеют приличную цену, чем можно промышлять благодаря дыханию под водой.
В The Elder Scrolls IV: Oblivion
В процессе выбора персонажа в The Elder Scrolls IV: Oblivion выясняется следующая подробность: шкура молодых аргониан зелёного цвета, но с возрастом становится всё более красной.
В оригинальной версии озвучки игры хорошо слышен их шипяще-свистящий акцент.
В игре заметна неприязнь других рас к ним.
В этой игре было снято ограничение на ношение ими некоторых частей доспехов (у всех рас сделана общая модель).
В The Elder Scrolls V: Skyrim
В оригинальной озвучке игры скайримские аргониане не имеют шипящего акцента, однако в русской версии он присутствует.
Расовые бонусы
Навыки
Таланты и умения
Внешний вид в играх серии]]></text>
</doc>
