<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Босмеры (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Босмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Босмеры (ориг. Bosmer) — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Описание
Босмеры, бойчи (ориг. Boiche) или лесные эльфы проживают в провинции Валенвуд. Они очень гибки и быстры, что помогает им не только выживать, но и использовать свои навыки в искусстве воровства. Босмеры также являются лучшими лучниками Тамриэля, и они превосходно зарекомендовали себя в качестве разведчиков. Их умение управлять низшими существами хорошо известно в Тамриэле. Босмеры приходятся родней тёмным и высшим эльфам. Лесные эльфы менее знатны, чем альтмеры, но они хорошо вписались в политическое устройство Тамриэля. Существует несколько кланов эльфов в западном Валенвуде. В Империи их обобщают под названием лесные эльфы, однако сами они себя называют босмерами или «древесным соком». Такое название они дали себе в противовес более суровым альтмерам и данмерам, указывая на дикую и молодую энергию леса, текущую в их жилах. Босмеры также считаются наиболее плодовитыми среди меров и по некоторым данным численно превосходят остальные эльфийские народы.
Культура
Эльфы Валенвуда всегда были готовы защищаться от агрессивно настроенных чужеземцев и завоевателей и отражали множество вражеских атак. К сожалению, лесным эльфам не удавалось найти себе верных и преданных союзников во время многочисленных войн. Тем не менее босмеры считаются одними из самых миролюбивых жителей Тамриэля, так как за всю свою историю не спровоцировали ни одной войны (единственным исключением является военный поход Хеймона Каморана), за что их часто называют трусами представители более воинственных культур - например, норды.
Большинство лесных эльфов говорит на двух языках: тамриэльском (всеобщем) с другими расами и на босмерисе между собой. Сильное влияние на босмерис оказали та'агра (каджитский) и альдмерские языки, в особенности айлейдис. Босмерис похож на другие эльфийские наречия, имеет с ними общие корни, однако на слух он кажется более сбивчивым и резким.
Самая интересная особенность культуры босмеров — Зелёный Пакт, запрещающий им наносить какой-либо вред растениям.
Питаются босмеры исключительно мясом, причём каннибализм среди них не считается зазорным. Напротив, считается, что людям, которых выбрали в качестве главного королевского блюда, была оказана великая честь. Они едят дичь, звероподобных существ, друг друга или мясо, ввозимое из других регионов. Это называется Мясной Мандат, и одним из его правил является то, что убитый враг должен быть съеден в течение трёх дней. Семья воина, убившего врага, может принять участие в этой трапезе. Не стоит и говорить о том, что лесные эльфы не любят принимать участие в больших сражениях, разве что после длительного голодания.
В связи с этим обычаем, а также привычкой жить в лесу и склонностью к воровству, остальные жители империи считают босмеров дикарями.
Босмеры являются превосходными лучниками, но Зелёный Пакт вынуждает их изготавливать луки и стрелы из кости или подобных материалов, или же покупать луки и стрелы у других народов, так как использование готовых деревянных изделий, сделанных другими расами, не запрещается Зелёным Пактом.
Разумеется, лесные эльфы не могут курить ничего растительного, однако у них в ходу костяные трубки, набитые гусеницами или древесными личинками.
Босмеры недисциплинированны и склонны к дезертирству, что делает невыгодным использование их в качестве наёмников.
Знаменитые босмеры
Дервенин — жрец Мании в часовне Арден-Сула в конце Третьей эры. Повторно появляется в пятой части серии, где со встречи с ним начинается задание Даэдрического Принца Шеогората «Безумный ум».
Эплир Каморан — правитель Валенвуда в начале Первой эры. Основатель династии Каморан.
Хеймон Каморан — эльф из валенвудского рода Каморанов, занявший трон Валенвуда и начавший военный поход на Тамриэль. Под его натиском пал западный Сиродил и прибрежные города Хаммерфелла. Остановить его смогли лишь в районе залива Илиак.
Аэрадан Каморан — король Валенвуда в середине Второй эры. Во время вторжения солдат Кабала в северный Валенвуд обратился за помощью к королеве Айренн. Таким образом появился Первый Альдмерский Доминион.
Орейн Медвежий Коготь — один из легендарных героев Валенвуда. Легенды лесных эльфов рассказывают, как он одной рукой поборол змеиную ведьму Гленфаунве из Эльфийских лесов, принеся мир своему клану. Орейн успел совершить ещё много подвигов, прежде чем погиб от Кнахатенского гриппа.
Расовые особенности
Навыки
Таланты и умения
Внешний вид в играх серии]]></text>
</doc>
