<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%8B_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бретоны (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бретон — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Мы, бретоны, прирождённые маги и обладаем врождённой сопротивляемостью к разрушающим и подавляющим заклинаниям. Многие великие волшебники родом из нашей провинции Хай Рок
— Бретоны
Описание
Бретонцы испытывают врождённую, инстинктивную тягу к переменчивым силам магии и сверхъестественного. Из их родной провинции Хай Рок вышли многие великие колдуны, и, в дополнение, к их цепкой и быстрой хватке к заклинаниям, чарам и алхимии, даже самый захудалый бретонец славится высоким сопротивлением к разрушительным и подавляющим магическим силам.
Горные крепости и изолированные равнинные поселения Хай Рока являются оплотом независимости различных местных кланов бретонцев; этот народ, привыкший к племенному строю, так и не смог полностью вписаться в Имперскую политику. Тем не менее, их язык, традиции местных бардов и героические легенды — общее наследие.
Помимо природной предрасположенности к магии, бретоны обладают и другими яркими качествами, некоторые из которых по-разному трактуются окружающими. Склонные действовать импульсивно, под влиянием внезапного побуждения, они вызывают у остальных беспокойство и сомнения в их надёжности как наёмников. Впрочем, даже при отсутствии выраженного стремления к дисциплине, бретоны по-прежнему остаются сильными волшебниками, которые ценят независимость и творческое мышление.
Характеристики]]></text>
</doc>
