<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%BD%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Данмеры (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Данмеры (ориг. Dunmer) — одна из рас в игре The Elder Scrolls Online. Это уроженцы далёкого Морровинда — причудливого края, усеянного вулканами и поросшего лесами из гигантских грибов. Данмеры некогда были кимерами, но после событий на Красной горе, что произошли в начале Первой эры и привели к исчезновению расы двемеров и гибели Неревара Индорила, Азура прокляла их. С тех самых пор остальные народы Тамриэля, а прежде всего население людских провинций бывшей Империи Реманов, знают эту расу как «тёмные эльфы». Также существует альдмерское наименование моричи. Под словом «тёмный» в данном случае подразумевается как внешность, так и история расы. Данмеры относятся к другим расам с недоверием, они горды, жестоки, склонны к предательствам. Те, кто родился и вырос в Морровинде, куда ярче проявляют эти качества, чем выросшие на чужбине. К слову, рабство в данмерском обществе является традиционным явлением, которое многие стремятся сохранить.
Физиология данмеров даёт им устойчивость к огню, крайне важную в суровых условиях их родины. Гибкость тела и высокий интеллект позволяют им отлично владеть мечом, луком и магией на поле боя, делая из моричей универсальных солдат. Характер у них мрачный и сдержанный, полностью соответствующий представлениям о них. В то же время многие из тёмных эльфов являются глубоко верующими, чтящими предков.
Общество
Традиционно общество данмеров является клановым, в котором лояльность к роду ценится выше всего. Данмеры носят фамилии, что отличает их от других меров Тамриэля. Основа общества оседлых — Великие Дома, к которым моричи принадлежат по праву рождения или брака. Всего их пять: Редоран, Хлаалу, Дрес, Индорил и Телванни. Существуют также малые дома, входящие в состав Великих. Видное место в обществе занимает Храм Трибунала, объединяющий дома, отношения между которыми далеки от идеальных. Эшлендеры сохранили племенное устройство, где лидером является ашхан, а важную роль в жизни общины играют шаманы. Между кочевниками и оседлыми данмерами сохраняется вражда, прежде всего на религиозной почве.
Культура
Данмерская культура резко отличается от таковой у соседей и эльфийских собратьев в других частях Тамриэля. Самобытная и загадочная, она ревностно оберегается моричами, прежде всего консерваторами из числа слуг Храма. Особенностью также являются существенные различия быта и культуры двух частей общества: кочевой и оседлой.
Архитектура
Данмерская архитектура сильно отличается в зависимости от территории и Великого дома, к которому она принадлежит. Особенно сильно это заметно на территориях Телванни и Редорана. Но в центральных областях Морровинда, от границ с Чернотопьем на юге до побережья Внутреннего моря, широко распространился общий стиль строительства. Основным материалом для строительства служит камень, в меньшей степени — древесина. Для данмерских построек характерно сочетание прямых и плавных линий.
Жилые дома обычно одноэтажные, с цоколем. Формой они отдалённо напоминают панцирь или перевёрнутую кверху дном лодку с обрезанной кормой: плоский фасад и плавно сужающаяся задняя часть дома. Двери обычно стрельчатой формы, деревянные, окованные железом. Над дверью создаётся навес, укрывающий крыльцо, его нижняя часть украшена витражами. По обе стороны от входа и высоко над ним находятся стрельчатые витражные окна. Такие же окна можно увидеть и с боков дома. Сзади, как правило, находится большое окно, расположенное аккурат над лестницей на цокольный этаж. Крыши жилых домов обычно имеют вид панцирей и покрыты черепицей. Дома горожан победнее, как правило, строятся по тому же принципу, но из дерева, как и хозяйственные строения типа конюшен и складов. Внутри жилых домов довольно просторно, мебель расставлена вдоль стен, а полы застланы коврами. Непременным атрибутом каждого дома является напольная жаровня.
Административные здания, башни и стены довольно массивные и высокие, причём последняя характеристика достигается в основном за счёт башен. В стиле этих сооружений преобладают прямые линии, что резко контрастирует с плавными линиями других зданий в условиях города. Башни квадратные и очень высокие. В них находятся длинные узкие окна, а кровли, как правило, покатые с массивными металлическими шипами по углам и на вершине. Многие из них выстроены по принципу пирамиды из нескольких фрагментов, где каждый последующий меньше предыдущего. Данмерский дворец представляет собой массивное прямоугольное основание, где расположены основные помещения, и три высоких башни. Стены высокие и ровные, им не присуща плавность, свойственная вратам, которые выполняются в виде арки. Отделения Гильдий внешне разнятся в зависимости от региона. Так, в Стоунфоллзе отделение Гильдии бойцов расположено в башне, а в Дешаане — в большом прямоугольном здании с внутренним двором, по периметру которого находится крытая галерея. Так же и в случае отделений Гильдии магов.
Храмы в провинциальных городах представляют собой округлое строение, к которому примыкает входная башня. Под центральным куполом помещается просторный двухэтажный зал, где находится святилище. Отдельно стоит рассмотреть храм в Морнхолде, являющийся уникальным образцом архитектуры. Три высоких шпиля, между которыми, словно растянутый шатёр, расположилось основное здание, разделённое на три сегмента под шпилями, коридор-кольцо и центральное святилище под главным куполом — обитель Альмалексии. Также стоит отметить особый стиль архитектуры данмерских кладбищ и склепов. Для них характерно использование серого камня, поверхность которого не отполирована. Высокие пилоны, узкие арки, позолоченные фрагменты, округлые бассейны с пеплом — всё это элементы, присущие погребальным сооружениям данмеров. Ярким образцом является Отренис в Стоунфоллзе.
Эшлендеры живут в округлых юртах, разбиваемых на месте стоянок. Материалом для них служат шкуры, которые сшиваются и натягиваются на каркас. В некоторых богатых юртах добавляется деревянная дверь.
Декоративное искусство
Утончённость столь же свойственна тёмным эльфам, как и высоким, но это по сути единственное, что роднит их искусство. В Морровинде жизнь много суровее, чем в безмятежном Саммерсете, и это отражается в стиле данмеров. Тёмные эльфы также черпают вдохновение от природы, но вместо цветочных и птичьих мотивов у них появляются шипастые и изогнутые формы панцирей гигантских насекомых, населяющих Морровинд. Элегантно строгие, но зловещие, они служат вечным напоминанием о том, что данмерам приходится ежедневно бороться за само своё существование
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Данмерские мастера сохранили присущую всем потомкам древних альдмеров утончённость, но в суровых условиях Морровинда она — единственное уцелевшее и не изменённое наследие предков. Мебель, как правило, деревянная, оббитая мягким наполнителем и тканью. Существуют также позолоченные металлические детали из категории украшений. Дома украшаются баннерами с данмерской символикой. Полы застилаются коврами с причудливыми узорами. Посуду делают чаще всего из стекла. Как и каджиты, данмеры любят сидеть на подушках, которые у моричей покрыты узорами. Эшлендерские украшения гораздо более пёстрые и необычные, хоть и примитивные с точки зрения оседлых сородичей.
Ремесленное искусство
Тяжёлую броню тёмные эльфы предпочитают изготавливать из эбонита, и даже сделанную из стали и стальных сплавов более лёгкую броню, а также щиты, часто покрывают тёмным лаком, маскируя таким образом под эбонит. В облачении, особенно на шлемах и броне в области плеч и бёдер, имеются выраженные заострённые выступы, напоминающие двемерский геометрический стиль — правда, Дивайт с возмущением отверг саму идею какого-либо влияния двемерской культуры на данмеров
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
При создании предметов мастера активно используют обсидиан, идущий на украшения. Доспехи всех типов закрывают как можно больше участков кожи, а оружию свойственны весьма интересные формы: лезвие клинка, например, извивается словно змея. Шлемы часто украшаются гребнями, как у имперских легионеров, а наплечники и набедренники имеют заострённую форму. Эшлендеры создают доспехи, целиком закрывающие тело, и маски, полностью закрывающие лицо. Данмеры также славятся традициями судостроения: именно их корабли составляют костяк флота Эбонхартского Пакта.
Духовная культура
Первоначально кимеры поклонялись Даэдрическим Принцам, и именно это было причиной того, что Святой Велот увёл их с Саммерсета, где большинство придерживалось традиционного альдмерского вероучения. В Морровинде кимеры столкнулись с двемерами и их особым отношением к богам, из-за которого между двумя расами неоднократно вспыхивали конфликты. Последним была война Первого Совета, итогом которой стало исчезновение двемеров и появление новых «богов» — Трибунала, вокруг которых консолидировались оседлые данмеры Великих домов.
Сегодня Храм Трибунала является крупнейшей религиозной организацией Морровинда. Вера в живых богов является важнейшей частью жизни большинства моричей, особенно из числа великих домов Индорил, Редоран и Дрес. Даэдрические Принцы были разделены на Предтеч, к которым относятся Азура, Боэтия и Мефала и Дом Забот, куда вошли Молаг Бал, Мерунес Дагон, Малакат и Шеогорат. Поклонение последним вне закона, а первых чтят не более, чем святых Храма. Эшлендеры не признают Трибунал и считают его богов ложными, поклоняясь духам и предкам. Из-за этого многие ярые сторонники Трибунала считают их еретиками или неверными и стремятся избавить Морровинд от их существования. Среди племён кочевников вера разнится, так, племя Магрибаш из Дешаана поклоняется духу Призрачного Змея, обитающему в долине в южной части региона. В обществе эшлендеров видное положение занимают шаманки.
В обществе, где род и клан ценятся превыше всего, царит культ предков. Отношение к умершим трепетно, а склепы и кладбища часто посещаются паломниками. Данмеры сжигают тела покойников, прах которых затем собирается в урны или особые бассейны и хранится в тёмных залах крипт и склепов по всему Морровинду. Храм Трибунала заботится об этих местах, так как в его доктрине культ предков также значим.
Рабство в Морровинде является традиционным и крайне глубоко укоренившимся в сознании моричей. Некоторые Великие дома, как, например, Дом Дрес, построили свою экономику целиком на рабском труде. Основными источниками рабов являлись Чернотопье и Эльсвейр, рейды в которые проводились данмерами веками. При создании Эбонхартского Пакта многовековая традиция была поставлена вне закона, а рабы отпущены, но это породило целую серию социальных конфликтов, вызванных нежеланием многих бывших рабов из числа аргониан возвращаться в болота, где их уже считают лукайулами — изменившимися.
Война Альянсов
Толчком к созданию Эбонхартского Пакта стало вторжение армии акавирцев в Тамриэль в 2Э 572 году, когда они разграбили Виндхельм и прошлись по восточному Скайриму, обойдя Рифтен, вторглись в Стоунфоллз. Недалеко от города Эбонхарт состоялось решающее сражение между камалями и данмерами, к которым позже присоединилась армия нордов во главе с Йорунном Королём-Скальдом. Последними в битву вмешались аргониане, что было полной неожиданностью для остальных участников сражения. В итоге акавирцы были разгромлены, а расы-победители заключили договор о создании альянса. Он не был поддержан нордами западного Скайрима и аргонианами южного Чернотопья. Из всех Великих домов данмеров в состав Пакта не вошёл только Дом Телванни, что было сделано из-за необходимости отпустить рабов.
Когда началась война, многие данмеры оказались на полях боев в Сиродиле, с которым некогда Морровинд воевал и отстоял независимость. Также из-за открытия границ многих тёмных эльфов занесло в холодный Скайрим и влажное и жаркое Чернотопье. Некоторые оказались даже на Ауридоне, куда Пакт снарядил экспедицию для налаживания связей с Сокрытым Наследием, или в Малабал Тор, где бойцы альянса заняли одну из шахт. Морровинд принял на себя основной удар армии Ковенанта Даггерфолла, захватившей остров Бликрок и высадившейся в Стоунфоллзе. Для противодействия неприятелю были освобождены Братья Раздора — Балрет и Садал, которых позже пришлось устранять из-за их разрушительной природы. Первый был побеждён на Пепельной горе, а второй, выпущенный Танвалом Индорилом в Измученном шпиле, едва не вырвался из своей тюрьмы, но был ликвидирован.
В Дешаане вспыхнула чума Ллодоса, природа которой неизвестна, как, впрочем, неизвестно и лекарство от неё. В западной части региона целые поселения превращались в могильники, а многие из жертв чумы сходили с ума и превращались в подобие зомби. Организация Маулборн принялась искать средство от болезни, но её действия вызвали подозрения у жительницы одного из инфицированных поселений. Позже выяснится правда — чума была создана Маулборном, а под видом борьбы с ней секта лишь способствовала её распространению. Цели у организации амбициозные: свергнуть Трибунал и восстановить в Морровинде поклонение даэдра. Для этого магистр Вокс напала на храм в Морнхолде и под прикрытием даэдра похитила Правосудие Велота, с которым отправилась на восток. Разрушив Селфору, она закрепилась во Впадине Эйдолона, где и была уничтожена Эбонхартским Пактом в 2Э 582 году.
Геймплей
Данмеры относятся к числу десяти играбельных рас, к которым может принадлежать Бездушный в зависимости от выбора игрока. Все персонажи игроков, что начинают игру за эту расу, автоматически становятся членами Эбонхартского Пакта, что, во-первых, влияет на место появления в Тамриэле, а, во-вторых, на принадлежность к альянсу в PvP-зонах, к числу которых относится только Сиродил.
Умения]]></text>
</doc>
