<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%BD%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Данмер — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Мы — темнокожие красноглазые обитатели Морровинда. Жители Запада называют нас „тёмные эльфы“, но мы предпочитаем называться „данмеры“
— Данмеры
Описание
В Империи общеупотребительным названием для них является «тёмные эльфы», но у себя на родине, в Морровинде, они называют себя «данмеры». Темнокожие, красноглазые данмеры сочетают в себе мощный интеллект с телесной силой и проворством, благодаря чему из них выходят отличные воины и колдуны. На поле боя тёмные эльфы славятся умелым использованием мечников вкупе со стрелками и боевыми магами.
Данмеры — дословно «Тёмный или Проклятый Народ» или «тёмные эльфы» — темнокожий эльфийский народ Востока. «Тёмный» понимают как «темнокожий», «мрачный» и «неугодный судьбе». Данмеры с присущим им характером восторженно воспринимают все эти значения. Если верить Имперским историям, тёмная кожа и красные глаза данмеров являются частью «проклятия тёмных эльфов», которое было вызвано моральным разложением, чародейским проклятием или губительной окружающей средой северо-восточных пустошей, в соответствии с различными легендами и баснями. Эти истории могут быть отнесены на счёт расовых предрассудков западной части Империи и общего страха перед тёмными эльфами; они не имеют никакого отношения к тому, что сами данмеры думают о своём прошлом.
По характеру коренные данмеры считают себя жестокими, равнодушными и сдержанными, находя мудрость в своём решении не доверять другим расам и презирать их достижения. Тёмные эльфы держатся высокомерно со всеми остальными расами — в частности, с каджитами и аргонианами, с которыми они обращаются как с животными. Подобное отношение к жизни по-иному расценивается представителями дворянства, по мнению которых у тёмных эльфов просто отсутствует чувство юмора, и они всё воспринимают слишком серьёзно.
Коренное население Морровинда иначе трактует истоки своего мировоззрения. Данмеры восхваляют добродетели долга, степенности и набожности. Три этих определения твёрдо поддерживают культуру и убеждения тёмных эльфов. Долг — по отношению к собственной чести, семье и клану. Степенность — как необходимое серьёзное отношение к жизни. Набожность — уважение к богам и добродетелям, которые они представляют. Данмеры гордятся своей тёмной кожей и мрачным нравом и знают, что их раса производит великих воинов и великих волшебников.
Исконная культура данмеров обладает общими корнями с культурами других рас альдмеров — альтмеров, или высоких эльфов, и босмеров, или лесных эльфов. Изначальные данмеры были известны своими военными и авторитарными традициями, которые базировались на древнем культе предков и были развиты и детально разработаны в теократической религии Храма Трибунала. Клановые и семейные структуры системы Великих Домов данмеров — это огромная сила, поддерживающая социальную и политическую стабильность.
Характеристики]]></text>
</doc>
