<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B2%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Двемер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходим источник!]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общие сведения
Двемеры (Dwemer, dwem-mer, dway-mer или dwee-mer) — отшельническая эльфийская раса, которую люди называют гномами (что не совсем верно); считается, что эта раса полностью исчезла к концу Первой эры.
Двемер в переводе означает «глубокий эльф», «глубинный эльф», «умный эльф». Если судить по статуям, сохранившимся до настоящего времени, двемеры обладали характерными для эльфов остроконечными длинными ушами, мужчины отпускали длинные бороды и завивали их. Ростом они были не ниже обычного человека.
История народа двемеров очень туманна. Как и большинство других эльфийских народов, они отделились от альдмеров ещё во времена Меретической эры. Что произошло после этого и как двемеры расселялись по Тамриэлю — неизвестно. Наибольшая концентрация двемерских городов находится в основном на острове Вварденфелл (двем. «Город Мощного Щита»), что в Морровинде. Также руины их городов были обнаружены и в континентальной части провинции. Кроме Морровинда, поселения двемеров существовали в Хаммерфелле (основанные кланом Руркен), Скайриме, а также на острове Солстхейм. Существует предположение, что сами двемеры заняли не только эти три территории, но и заселили весь континент, хотя официально теория принята не была, так как нет доказательств.
История Роуркена заслуживает отдельного рассмотрения. Этот клан отказался заключать мир с кимерами. По легенде, глава клана бросил свой молот — Волендранг — в небо, пообещав увести свой народ туда, куда он упадет. Молот взлетел так высоко, что был виден на небе подобно яркому метеору, и упал на западе Тамриэля. Роуркен покинул Вварденфелл примерно в 420 году Первой эпохи.
Религия
Про религию двемеров сказать очень и очень трудно. По словам Вивека, двемеры неуважительно относились к обрядам кимеров, создавая в недрах Красной горы нового бога — Нумидиума. Вероятно, они также хотели достигнуть бессмертия, и для этого их главный Тональный архитектор Кагренак создал Инструменты: кинжал Разрубатель, молот Разделитель и перчатку Призрачный страж для сбора и фокусировки энергии артефакта, известного как Сердце Лорхана. Однако следует учесть, что сами двемеры считали это небезопасным.
Загадка двемеров
Загадка двемеров — в их исчезновении. Во время конфликта, ныне известного как Война Первого Совета, в битве под Красной горой, произошедшей в 1Э 670, вся раса исчезла с лица Нирна. Что произошло в тот день — никто не знает. Есть несколько теорий на эту тему:
Можно много гадать на эту тему и не прийти к правильному варианту. Примечательно и то, что вместе с двемерами Вварденфелла исчезли также и все остальные, хотя, по некоторым данным, это происходило не одновременно в разных частях Тамриэля.
Скорее всего, ближе всех подошёл к этой разгадке ученый из Коллегии Винтерхолда — Арнел Гейн. В 4Э 201 он поставил опыт в условиях, близких к моменту, когда вся раса двемеров исчезла из Нирна. Результат эксперимента был похож на инцидент у Красной горы, с тем отличием, что Арнел не исчез бесследно, а лишь простился с жизнью, оставив после себя собственную тень, Разрубатель и камень душ, отдалённо похожий на Сердце.
Быт и культура
Так как на острове Вварденфелл и на материке остались многочисленные постройки, можно вполне легко представить себе повседневную жизнь двемеров.
Это была раса механиков, камнерезов, строителей, кузнецов и отличных горняков. Также известно, что двемеры очень хорошо владели магией, но, возможно, нечасто её использовали.
Существует различие в двемерских городах. В то время, как на Вварденфелле их строения созданы из металла, то континентальные постройки Скайрима, Солстхейма и Морровинда выполнены из камня. Это скорее всего связанно со строением рельефа и почвы.
В двемерских руинах можно найти предметы быта, доспехи, драгоценности и ценные артефакты. Двемерское оружие прекрасно противостоит коррозии и, несмотря на частое использование, сохраняет первозданную остроту. Поскольку обилие двемерских руин приходится именно на Морровинд (и где сохранились наиболее ценные для науки артефакты и пр.), Империя запрещает использование, продажу или вывоз за пределы провинции подобных артефактов, однако это не останавливает контрабандистов. Двемерские предметы очень редки и потому высоко ценятся коллекционерами по всей Империи.
Известно о том, что двемеры создавали даже целые города-библиотеки, в которых хранили свои знания. Наиболее известными городами-библиотеками являются Турейнулал (Вварденфелл, Красная гора), Аванчнзел (Скайрим, горы Джерол) и Нчардак (Солстхейм, восточное побережье).
Не следует забывать и о том, что, несмотря на все свои достижения, двемеры были очень коварной и непредсказуемой расой, тщательно оберегающей свои секреты. Примером этого могут служить двемеры Скайрима, которые в Первой эре превратили своих сородичей снежных эльфов в рабов и отвратительных мутантов (позже их стали называть фалмерами), когда те пытались найти приют и убежище от преследовавших их нордов. Несмотря на то, что снежные эльфы сами согласились на уплату такой цены, жестокость расы двемеров показывается здесь в полной мере. Ясно одно: ради сохранения своих тайн они были готовы на всё.
Ещё стоит отметить, что двемеры обладали способностью под названием Зов. Что это такое, так до конца и не ясно. Предположительно — это многосторонняя телепатическая связь между всеми двемерами. Её использовали для сообщения экстренной информации, которая затрагивала бы всю расу в целом. Неизвестно, была ли это врождённая способность или это являлось побочным эффектом использования Сердца.
Технологии двемеров
Двемеры были весьма искусны в механике: многие их устройства, в том числе охранные, функционируют до настоящего времени. По этой причине в их руины лучше не соваться без приличной брони и, возможно, охраны.
Стоит отметить, что есть некоторые различия в строении анимункули двемеров восточных и двемеров западных. С чем это связанно — до сих пор неизвестно, однако этот факт стоит принимать во внимание, так как даже стиль боя у машин совершенно отличается, не говоря уже о внешнем виде и способе получения энергии.
В общей сложности принято делить двемерские механизмы на классические вварденфеллские (паук-центурион, сфера-центурион, центурион-лучник и паровой центурион) и механизмы скайримских двемерских кланов (двемерский паук, сфера и центурион).
Стоит отдельно отметить способы получения энергии анимункули. Предположительно, вварденфеллских (и, возможно, морровиндских вообще) анимункули подпитывает энергия Сердца Лорхана («кровь земли»), так как при большом отдалении от Красной горы они просто перестают работать.
Другое дело — механизмы двемеров Скайрима. Вероятно, их подпитывает пар, однако это не слишком удачный источник энергии. Так как в разбитых машинах всегда можно найти камни душ, то, скорее всего, именно они поддерживают в рабочем состоянии механизмы западных двемеров — эдакая альтернатива силе Сердца Лорхана.
Не стоит забывать и про «Нового Бога» — Нумидиума, одно из величайших двемерских творений.
Двемеры также нашли способ передвижения по воздуху — дирижабли (воздушные корабли). До нашего времени не сохранился ни один из кораблей, однако в руинах все ещё лежат чертежи этих поистине великолепных машин. Как их использовали двемеры — неясно. Можно предположить, что они использовались в качестве военной и транспортной авиации, хотя подтверждений этому нет (равно как и опровержений).
Кроме всего прочего двемеры изобретали всяческие мелкие приспособления как для развлечения, так и для сохранения важной информации. Примером этого могут служить различные головоломки.
Не стоит забывать и о двемерских устройствах передачи информации. Конечно, все двемеры могли общаться друг с другом посредством Зова, но так как это было общедоступным источником, скорее всего использовавшимся только в самых крайних случаях, они изобрели маленькие механизмы, которые мы сегодня называем Ку, — маленькие механические птички.
Доподлинно известно, что двемеры изобрели взрывчатку.
Также двемеры оставили после себя схемы различных улучшений арбалета и его снарядов. Чертежи этих изобретений можно найти в случайных двемерских руинах или убежищах бандитов по всему Скайриму/Солстхейму в ходе заданий от Сорин Журар, после вступления в Стражу Рассвета.
При строительстве своих городов двемеры Скайрима наткнулись на залежи редчайшего минерала, известного как этерий. Будучи верными своим идеям освоения технологий и богоненавистничеству, двемеры, увидев в этерии сильнейшие магические свойства, создали огромный подземный комплекс с многоуровневой системой защиты для изучения этого минерала. Найдя способ создавать из него предметы невероятной мощи, двемеры построили ещё один комплекс, известный как Кузница этерия, для создания этих самых артефактов. К сожалению, из-за того, что многие города вступили в противостояние за обладание Кузней, что привело к кошмарным последствиям, работы были прекращены, а исследовательский комплекс и сама Кузница опечатаны и заброшены.
И самое главное — двемеры могли управлять погодой. Неизвестно каким образом, но они создали такие машины, и это был явный прорыв в технических достижениях. Единственная машина, известная нам, находится в древних двемерских руинах Бамз-Амсшенда под городом Альмалексия на материковом Морровинде. Она называется Карстангз-Бшарн.
В любом случае, все эти машины просто поразительны. Это своеобразный симбиоз техники и волшебства.
Двемерские знания о космосе
Двемеры также очень серьёзно изучали небо. Для этой цели было построено очень много обсерваторий как в Морровинде, так и в Хаммерфелле. Наиболее известная — обсерватория на Строс М'Кай (вероятнее всего потому, что лишь она сохранилась практически в идеальном состоянии).
Отличное знание планет было достигнуто при помощи внимательных наблюдений за небесами. Модель солнечной системы на острове Строс М'Кай предоставляет возможность узнать о двемерской модели планет и их движении.
Солнечная система
Помимо Нирна существует восемь других планет — это планеты смертных. Каждая из них принадлежит одному из Аэдра (за исключением Талоса). Мы знаем, что три Созвездия Стражей «охраняются» Планетами Доминиона: Акатош (глаз Воина), Юлианос (глаз Мага), и Аркей (глаз Вора).
Созвездия следуют цикличному ежегодному пути движения на небе, что позволяет обитателям Нирна соотносить времена года с созвездиями. Для того чтобы определять три из планет как составляющие постоянных указателей на созвездия, эти планеты должны также следовать такому же ежегодному циклу и быть видимыми в небесах Нирна. Скорее всего, поэтому двемеры смоделировали планетарную систему с Нирном в самом центре, что подтверждает модель солнечной системы на острове Строс М’Кай.
Поскольку три Планеты Доминиона обладают постоянным положением в Созвездиях Стражей и относительно друг друга, мы также можем предполагать, что у трёх сфер Модели, представляющих их, постоянные относительные расположения на их орбитах.
Эти три сферы, связанные треугольной, похожей на дракона рамкой планетария и кажущиеся, что это голова дракона, p2 представляет Акатоша, планету Дракона. Сравнивания планетарий со схемой созвездий обсерватории, мы можем видеть, что из трех сфер сфера p1, с самой маленькой орбитой и ближайшим положением к Нирну (p0), может являться Аркеем, главенствующей планетой созвездия Вора, которая показана в нижней широте. Юлианос, главенствующая планета созвездия Мага, расположенная на средней широте, больше подходит на роль сферы в хвосте Дракона, p3.
Как мы видим, три главенствующие сферы-планеты имеют синхронные орбиты. Кроме того, у всех у них можно увидеть один и тот же любопытный эффект колебания в плоскости их орбиты, где общая ось их орбит сдвигается на несколько градусов от истинной оси Нирна Х к наклонной Y и обратно. Это колебание происходит дважды за один полный оборот вдоль орбиты, и каждый раз позволяет Планете Дракона (p2) избежать столкновения со сферой p6.
Из пяти оставшихся планет, представленных в планетарии, только две — p5 и p6 — связаны с Нирном непосредственно.
Остальные три орбиты принадлежат крупным планетам. Они могут рассматриваться как Луны, но это маловероятно (слишком большие, чтобы ими быть). Тем не менее, небольшие планеты, вращающиеся вокруг более крупных, могут расцениваться как «младшие боги», слуги своих планет-богов. Это может вызвать вопросы о том, какие из оставшихся пяти Божеств могут быть «слугами», а какие нет.
Орбита сферы p5 кажется довольно сложной из-за вращения её наклоненной орбитальной плоскости. Угол наклона постоянен, но вот сама плоскость орбиты этой сферы делает одно полное вращение вокруг истинной оси Нирна за каждый полный цикл работы планетария. За это же время сфера p5 выполняет относительно Нирна ровно четыре полных оборота вдоль этой своей орбиты.
Стоит также отметить, что сфера p6 является единственной сферой, которая вращается по своей орбите в противоположном относительно Нирна направлении.
Созвездия
Конечно же, двемеры понимали созвездия в соответствии со своей культурой, и множество их отображений отличны от современных Тамриэльских. Рассмотрим их понимание созвездий на примере всё той же обсерватории на Строс М'Кай.
Под каждым изображением находится «кнопка» на полу, изображающая двемерский знак, обозначающий это созвездие. Схема пола обсерватории создает карту относительных позиций двенадцати созвездий, также отображая знаки, которым они соответствуют.
Картинка справа представляет схему пола обсерватории. Знаки показаны жёлтым и голубым так же, как на оригинальной схеме; голубые знаки показывают Созвездия Стражей, а жёлтые — их «заряды».
Справочные номера нужны, чтобы объяснить, какое созвездие и какой сезон представлены каждым знаком. Красные номера показывают их широту, в то время как зелёные — их сектора.
Положения, показанные на схеме, указывают, куда следует направить телескоп, чтобы увидеть нужное созвездие. Кнопки под портретами вращают обсерваторию, чтобы попасть на нужный сектор для каждого созвездия, а колесо на телескопе поднимает его на нужную широту. Оно может находится в трёх положениях, самое низкое из которых — высота созвездия Вора (обозначенная 1).
Когда определённое созвездие видно в телескопе, его двемерское отображение каким-то образом прячется из видимости таким образом, что звезды светят только через точки, разрешённые им. Это очень помогает, так как удостоверяет, то ли созвездие видно в данный момент, и прячет его основные точки в двемерском отображении, позволяя не отвлекаться на них при сравнении с его известными основными точками в современном отображении. Знак, который обозначает текущее просматриваемое созвездие, также видно в левом верхнем углу окна просмотра.
Безусловно, все достижения двемеров свидетельствуют об изобретательности этой расы.
Двемеры и Древние свитки
Так как двемеры всегда относились к богам с неуважением (если не хуже), они всегда старались найти лазейку, дабы получить ценные для них сведения без ущерба для себя.
Считается, что любой, кто читает Древний свиток, рискует потерять зрение. Знали об этом и двемеры. Неизвестно, каким образом, но на основе своих обсерваторий они смогли создать машины, с помощью которых получали возможность переносить знания из свитка на специальные приспособления, с которых они и считывали знания уже без вреда для себя. Наиболее известная из таких машин расположена в Скайриме, в цитадели Чёрного Предела — башне Мзарк.
Двемерский алфавит
Двемеры, как и все остальные народы, имели свой собственный язык и алфавит. Об их языке известно крайне мало, поэтому перевести его не представляется возможным. Надписи их текстов можно найти во многих руинах городов, а также в таких книгах, как «Божественная Метафизика» и «Яйцо Времени».
Стоит заметить, что двемеры писали и на альдмерском языке (пример: «Висячие сады»), и именно благодаря этому исследователи смогли перевести некоторые из их символов. Однако этого недостаточно для перевода их трактатов.
 Примечание: однако Дивайт Фир, похоже, смог расшифровать символы в книге «Божественная Метафизика». Как бы то ни было, делиться своим открытием он не собирается.
Однако есть ещё одна странность, о которой многие даже не догадываются, — двемерский и айлейдский алфавиты используют, видимо, один и тот же код. Следовательно, они очень близки по своему звучанию и расшифровке. Справа представлены символы двемерского и айлейдского алфавитов, дабы продемонстрировать схожесть написания некоторых букв.
Таким образом, можно прийти к выводу, что это родственные языки, а может, и вовсе диалекты одного и того же языка.
Знаменитые двемеры
Думак — король вварденфеллских двемеров. Был другом Неревара. Именно они объединили свои расы, чтобы изгнать нордов из Данмерета. После победы они переименовали земли в Ресдайн и сформировали Первый Совет для управления двумя расами.
Кагренак — Главный Тональный Архитектор. Именно он работал с Сердцем Лорхана. Создал первого Нумидиума наряду с Разделитем, Разрубателем и Призрачным стражем. Автор книги «Божественная Метафизика».
Бтуанд Мзанч — один из Тональных Архитекторов, помощник Кагренака. Автор книги «Яйцо Времени».
Ягрум Багарн — один из Тональных Архитекторов, помощник Кагренака. Возможно, единственный оставшийся в живых двемер, живёт в Корпрусариуме Тель Фира. Багарн был во Внешнем Измерении, когда вся его раса исчезла, поэтому это событие его не затронуло. Бродя по Морровинду в поисках своих сородичей, он был заражён корпрусом, но не потерял разум, хотя вследствие болезни не может полностью контролировать своё тело.
Король западных двемеров, в 1Э 420 уведший свой клан на запад, в Хаммерфелл. Был противником объединения и союза с кимерами для защиты от нордов. Хозяин таких артефактов, как Волендранг и Разрушитель Заклинаний.
Радак Стунгнтумц — двемерский кузнец. О нём мало что известно, однако предположительно именно Радак создал и зачаровал парные клинки Истинное Пламя и Огонь Надежды, которые Думак преподнёс молодожёнам Неревару Индорилу и Альмалексии в качестве подарка. Также он помог Нереварину вновь разжечь огонь Истинного Пламени.]]></text>
</doc>
