<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зверорасы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зверорасы, зверолюди, бетмер (ориг. Beastfolk) — общее название различных разумных рас Нирна, похожих на помесь людей и животных.
Описание
Зверолюди — это собирательный термин, используемый для обозначения представителей любых зверорас. Хотя слухи о возможности общего потомства с людьми и мерами существуют, но они не были проверены и считаются чем-то вроде мифа (как и потомство, скажем, людей и даэдра). Исключением являются орки и великаны, хотя их принадлежность к зверорасам не является однозначной.
Зверолюди отличаются широким многообразием окраса кожных покровов (могут быть покрыты мехом, чешуёй) и имеют специфическое строение организма (в том числе и внутренних систем и органов). Большинство зверорас имеют продолжительность жизни, как у обычных людей.
Зверолюдей за их сходство с животными веками считали существами второго сорта, порабощали, высмеивали, подвергали словесному и физическому насилию. По причине отторжения обществом многие зверолюди вынужденно становятся контрабандистами (в частности, скумы) и преступниками.
Этимология
Термин «зверолюди» происходит от слова «бетмер». На эльфийском «бет» означает «зверь», а «мер» является распространённым суффиксом для обозначения эльфийских народов, но буквально переводится как «люди», «народ». Таким образом, правильным переводом будет «люди-звери» или «звериный народ».
Происхождение
Сохранилось множество историй о Меретической эре, в которых рассказывается о зверолюдях, живших в Тамриэле до людей и меров.
Истоки зверолюдей, в отличие от меров и людей, явно зависят от расы и до конца не изучены. Хотя зверолюди, возможно, и были первыми жителями Тамриэля, они не вели письменных хроник до Империи Септимов.
Предположительно, большинство зверорас произошло от эльнофей, как и другие разумные расы. Одним из известных исключений являются аргониане, появившиеся из-за экспериментов хист над гуманоидами, рептилиями или пресмыкающимися.
Список зверорас]]></text>
</doc>
