<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%86%D1%8B_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперцы (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходим источник!]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперцы (ориг. Imperial) — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Описание
Имперцы — собирательное название нескольких народов людей, населяющих центральную провинцию, Сиродил (называемую также Имперской Провинцией). В основном так называют коловианцев и нибенийцев.
Известны своей образованностью и учтивостью. Физические данные имперцев не столь впечатляющи, как, например, у нордов или орков, но они искусны в дипломатии, торговле и ремёслах. А великолепная выучка и дисциплинированность имперских легионеров позволили им подчинить себе все остальные нации и расы и воздвигнуть оплот мира и процветания — блистательную Империю.
Знаменитые имперцы
Архимаг Требониус Арториус, обладатель незаурядного ума.
Реман СиродилПруф?, легендарный император Второй Империи, вернувший ей славу и процветание.
Уриэль Септим VII, последний император-драконорождённый, которого настигали постоянные несчастья на протяжении четырёх игр серии The Elder Scrolls.
Наследник престола Империи Мартин Септим, героически погибший и изгнавший Мерунеса Дагона обратно в Обливион.
Тит Мид I — некогда коловианский военачальник, захвативший Рубиновый трон во время Междуцарствия Грозовой Короны, ставший императором новой империи с 4Э 17, основатель династии Мидов.
Расовые бонусы
Навыки
Таланты и умения
Внешний вид в играх серии]]></text>
</doc>
