<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%86%D1%8B_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперцы (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперец — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Наша цивилизация принесла мир и процветание в Тамриэль. Наши благодетели — тяжёлая работа, вера, образование и дисциплина. Мы предпочитаем свободную торговлю и дипломатию, но можем и применить силу
— Имперцы
Описание
Имперцы — хорошо обученные и учтивые коренные жители цивилизованной провинции Сиродил. Имперцы известны своим законом просвещения и дисциплиной своих войск. Хотя они не так впечатляют своими физическими данными, как другие расы, они очень прозорливы в дипломатии и искушены в торговле, и эти их достоинства, вместе с традиционно великолепной подготовкой лёгкой пехоты, позволили им подчинить все остальные расы и народы, воздвигнуть монумент мира и процветания — великолепную Империю.
Имперская культура — прагматический плавильный котел различных контрастных культур Имперских провинций, объединяемый наследственным императором и бюрократией, властью закона, мощной профессиональной армией, и терпимостью к различным верованиям политеистических культов. Образование и достаток широко распространились по всем классам общества, где процветала Имперская культура; многие горожане образованы и защищены Имперским законом.
Исконные данмеры негативно относятся к имперцам; тёмные эльфы считают, что жителям Империи не хватает благородства и утончённости; они презирают их грубое торгашество и терпимость к смешиванию культур. Однако они по достоинству оценивают смекалку Империи в том, что касается организации армий и восхищаются их инженерной и рабочей этикой.
Характеристики]]></text>
</doc>
