<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8B_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каджиты (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каджит — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Некоторые каджиты — воры, а остальные — очень хорошие воры
— Каджиты
Описание
Каджиты — это кото-люди из провинции Эльсвейр. Раса подразделяется на несколько подтипов, но в Вварденфелле встречаются только гладкошёрстные, быстрые и проворные сутай-раты. Когда большинство людей говорят о сутай-ратах, они говорят о них как о ворах, причем вполне обоснованно, так как многие сутай-раты коварные и жадные, кроме того, они не воспринимают неприкосновенность частной собственности. Но скорость, ловкость и отвага сутай-ратов делают их талантливыми торговцами и путешественниками.
Каджиты из южных джунглей и бассейнов рек Эльсвейра — оседлые горожане с древними торговыми традициями и стабильной аграрной аристократией, основанной на выращивании сахарного тростника и солёного риса. Кочевые каджиты из засушливых северных пустынь и лугов, напротив, агрессивны. Объединившись, они — под руководством племенных военачальников — часто нападают на чужие территории. Оседлые южане довольно быстро переняли Имперские традиции, а северные кочевые племена остаются верными своим воинственным обычаям.
Традиционно данмеры разрешают порабощение людей, орков, аргониан и каджитов. И хотя по Имперским законам свободные каджиты имеют гражданские права, это вызывает недовольство среди тёмных эльфов, вызванное иным пониманием у этой расы понятия слова «собственность». В противовес этой особенности данмеры не признают плохое обращение с рабами в качестве преступления; только как преступление против чужой собственности. Большинство имперцев считает, что рабовладение отомрёт в ходе принятия Морровиндом принципов Империи, хотя предмет вызывает мало обсуждений, кроме как в среде аргонианских и каджитских аболиционистов, которых возмущает то, что Империя делает очень мало для пресечения незаконного оборота рабовчерез границу.
Помимо существенных различий между этой и другими расами, каджиты имеют ещё одну отличительную черту, которая выделяет их из всех остальных. Необычайная любовь каджитов к сладкому, в особенности к лунному сахару, известна всем жителям Тамриэля. Изготовленный из сахарного тростника, растущего на побережьях и в дельтах рек Эльсвейра, лунный сахар используется каджитами как приправа, обладающая сильным наркотическим эффектом. Продажа этого вещества запрещена на территории Морровинда и остальной Империи, однако торговцы-каджиты не откажутся приобрести как рафинированный продукт, так и изготовленную из него скууму.
Характеристики

Примечание
Как и аргониане, каджиты ограничены в использовании некоторых головных уборов и не могут носить обувь.]]></text>
</doc>
