<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8B_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каджиты (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Каджиты (ориг. ориг. Khajiit) — одна из рас в игре The Elder Scrolls Online. Каджиты — уроженцы жаркого Эльсвейра, в котором есть джунгли, саванны и даже пустыни, являются одной из самых необычных рас Тамриэля. Их самоназвание переводится с языка Та'агра как «житель пустыни». Другие расы часто презрительно называют их котами, что является обидным прозвищем для каджита. Особую роль в жизни каджитов играют луны, являющиеся неотъемлемым атрибутом их культуры, и лунный сахар, выращивание которого — чуть ли не самое главное занятие фермеров Эльсвейра.
Каджиты обладают высоким интеллектом и отменной ловкостью, но эти достоинства лишь добавляют яркие штрихи к образу расы воров и трюкачей, коими считают каджитов многие народы Тамриэля. В то же время из числа каджитов выходят сильные воины, а каджитский стиль борьбы «Дождь из песка» широко известен в Тамриэле. Среди уроженцев Эльсвейра встречаются довольно талантливые маги. Физиология этой расы сильно отличается от таковой у людей и меров, причём даже не наличием меха и хвоста, а процессами обмена веществ. Например, скума, которая у остальных рас вызывает привыкание, у каджитов идёт как сладкий ликёр.
Общество
Каджитский социум крайне неоднороден и сильно разнится на юге и севере. Так, в Пеллетине, где население ведёт оседлый образ жизни, каджиты имеют расслоение на социальные слои: крестьяне, средний класс и аристократия. В Анеквине, населённой кочевыми или полукочевыми племенами, чаще всего на политической арене поднимается какой-нибудь вождь, вокруг которого объединяются кланы. Тем не менее, в роли гаранта единства расы выступает Грива — духовный и политический лидер Эльсвейра, рождённый в соответствии с лунным выравниванием в Джа-Ха'джай. На местах огромной властью обладают матери клана — чаще всего они являются лидерами поселений, как больших, так и малых.
Культура
Культура этой расы весьма занятна и необычна, огромную роль в ней играют луны: Джоун и Джоуд, от которых сильно зависит жизнь каджитов. В древности были выстроены колоссальные храмы, посвящённые богам каджитского пантеона. Некоторые из них сохранились и по сей день. Джа-Ха'джай определяет форму каджита при рождении, что является уникальным явлением в Тамриэле. Среди каджитов очень много торговцев, чьи караваны бродят по всему Тамриэлю, знакомя жителей отдалённых уголков континента со своей культурой.
Архитектура
Довольно необычная архитектура каджитов может быть встречена и за пределами Эльсвейра: это либо древние храмы, выстроенные на пике могущества государств каджитов, либо поздние постройки в местах расселения диаспоры каджитов в Валенвуде. Храмы возводились из камня, а основным материалом для строительства жилых и хозяйственных сооружений является дерево, которое обычно раскрашивается в белый и красный цвета. Активно применяется золотистый металл, которым оформляют фасады и внутреннее убранство домов. У построек каджитов весьма необычные крыши: они покрыты красной черепицей и изогнуты, сильно выдаваясь вперёд. В некоторых зданиях элементы кровли накладываются друг на друга. Характерной особенностью строительства многих зданий является возведение на сваях выше уровня земли: чаще так строят жилые дома, в некоторых случаях на террасе под домом организуется какая-нибудь лавка или склад. Административные здания массивные и двухэтажные, часто с балконами.
Храмы возводятся из каменных блоков и имеют довольно необычный вид. Чаще всего на территории, примыкающей к святилищу, размещается парк. При строительстве храмов основной упор делался на подземные залы и ходы, в то время как на поверхности возводились величественные террасы и башни, ограждённые стенами. Широко распространены каменные изваяния сидящих кошек. Внутреннее убранство зданий очень богато и пафосно: каджиты активно используют всё тот же золотистый металл, ковры, подушки для сидения, разного рода гардины и баннеры, часто служащие разделением помещения на меньшие части. Также для этого используются деревянные ширмы. Мебель довольно красивая, оббита кожей и металлом.
Декоративное искусство
Между стилем и декором каджитов и редгардов имеется внешнее сходство, возможно объясняющееся сходными климатическими условиями (жарой и сухостью), но там, где редгарды предпочтут длинные струящиеся линии, кошачий народ выбирает округлые или серповидные формы по образу и подобию своих лун. Массер и Секунда во всём многообразии фаз проявляются и на одежде каджитов, и в их орнаментах
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Каджитские мастера традиционно изображают луны везде: на коврах, мебели и даже посуде. К слову, ковры в домах каджитов довольно необычные, часто изображающие лунные циклы. Изготовляются из красной ткани, на которой золотыми нитями создаётся узор. На каджитской посуде, в основном керамической или стеклянной, часто изображается звёздочка и полумесяц. Палатки мастеров Эльсвейра тоже необычны: пол в них вымощен досками, а сами они больше напоминают передвижной дом, чем стандартную палатку.
Ремесленное искусство
Сам серп неполной луны напоминает своей формой когти, которые каджиты выпускают из подушечек лап, — оружие, которое всегда с собой, коварная угроза народам не столь защищённым
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Каджитские оружейники активно используют лунный камень для создания своих изделий. В целом доспехи каджитов делают под эту расу, что особенно видно на примере шлемов, которые, впрочем, могут носить не только каджиты. Щиты чаще всего имеют форму полумесяца. Как правило, броня довольно открытая, что обусловлено жарким климатом. Оружие также весьма необычное — при его создании ремесленники тяготеют к традиционному изображению полумесяцев, поэтому чаще всего эфесы мечей выполнены в виде полумесяца, как и навершия посохов магов.
Духовная культура
Эта раса обладает необычной и чрезвычайно глубокой духовностью, тесно связанной, как и сама жизнь каждого каджита, с лунами. Само рождение каджита определяется расположением спутников Нирна. В обществе каджитов эта особенность именуется Джа-Ха'джай. В зависимости от фаз лун рождаются те или иные разновидности этой расы. Когда Джоун и Джоуд выравниваются рождается Грива — духовный лидер, который обладает почётом и властью во всём Эльсвейре. Чтобы стать Гривой, кандидат, именуемый Лунным Чемпионом, должен пройти Путь Двух Лун, заключающийся в череде испытаний, проходящих в Марке Смерти. Чемпион должен столкнуться со своими страхами и побороть их, затем пленить Тёмного Гриву — сущность, несущую в себе зло и тьму, а затем добраться до Логова Лорхаджа, узнав будущее в полуплане Джоуд. Путь Двух Лун заканчивается в одноимённом храме в городе Дюна на севере Эльсвейра.
Пантеон каджитов, однако, имеет много общего с религией других рас. В частности, согласно легендам, расу каджитов породили Анурр и Фадомай, давшие жизнь первому коту — Алкошу. Традиционно боги пантеона делятся на хороших и злых. К последним относятся духи Дро-м'Атра. Также в Эльсвейре и Валенвуде распространены культы местных божеств, как, например, Баан Дар.
Война Альянсов
В середине Второй эры, когда Тамриэль погрузился в смуту после падения Второй Империи, в Эльсвейре бушевала эпидемия кнахатенского гриппа, который унёс много жизней каджитов и поставил Эльсвейр на грань уничтожения. Однако альтмеры Саммерсета во главе с королевой Айренн пришли на помощь каджитам и совместными усилиями эпидемия была остановлена, а благодарные эльсвейрцы примкнули к Альдмерскому Доминиону, куда также вошли давние соперники каджитов — босмеры. После создания Доминиона многие каджиты переселились в Валенвуд и на Ауридон, где это вызвало недовольство националистов. Активно призывались на службу в армии Доминиона, а вместе с этим и принимали участие в боевых действиях в Сиродиле, Чернотопье, на западе Тамриэля. Многие каджиты стали членами Талмора — правительства Доминиона, которое в своё время составило целый перечень правил общения с босмерами и каджитами, в котором, в частности, предписывалось не называть последних котами и не трогать их за хвосты.
Населённый каджитами остров Гнездо Кенарти долгое время находился в положении вассалов у маормеров Пиандонеи, которые посредством кабального договора подчинили коренное население. Доминион развернул активную деятельность по привлечению местных жителей на свою сторону, что вылилось в конфликт с маормерами, который последние проиграли, а Доминион включил остров в свой состав. Однако в 2Э 582 году Грива Акхуз-ри оказался одержимым сущностью Тёмного Гривы и вступил в сговор с имперцами, оккупировавшими часть Марки Смерти. После освобождения от духа Грива больше не мог выполнять свои обязанности, поэтому две девушки, Шаза и Хали, стали Лунными Чемпионами и начали череду испытаний, в ходе которых одна из них погибла, а вторая стала новым Гривой.
Геймплей
Каджиты относятся к числу десяти играбельных рас, к которым может принадлежать Бездушный в зависимости от выбора игрока. Все персонажи игроков, что начинают игру за эту расу, автоматически становятся членами Альдмерского Доминиона, что, во-первых, влияет на место появления в Тамриэле, а, во-вторых, на принадлежность к альянсу в PvP-зонах, к числу которых относится только Сиродил.
Умения]]></text>
</doc>
