<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D1%8E%D0%B4%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Люди]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Люди (ориг. Men) — общее название различных людских рас Тамриэля.
Описание
Предками всех или почти всех человеческих рас были неды, множество племён, расселившихся по Тамриэлю и другим материкам. Позднее они активно смешивались между собой и с эльфийскими расами, породив множество народов, схожих по физиологическому строению и культуре. В отличие от эльфов, палитра вариаций цветов кожи у людей ограничена: от бледно-бежевого до тёмно-коричневого.
Некоторые из людей отлично владеют магией (например, бретонцам склонность к магическим искусствам передалась от альтмерских предков). Люди имеют короткий срок жизни по сравнению с эльфами, но по амбициям не уступают им. Человеческие империи (такие как, например, Империя Септимов) неоднократно объединяли весь континент.
Перечень людских рас
Акавирцы — предположительно, люди жившие на Акавире.
Неды — предки современных имперцев и других человеческих рас Тамриэля. Они являлись изначальными людьми Сиродила, смешавшиеся с другими человеческими и эльфийскими народами неды породили практически все нынешние людские расы.
Атморанцы или атморцы — раса людей, жившая на Атморе, часть из них вымерла, часть же стала современными нордами, бретонами и сиро-нордами.
Бретоны или бретонцы — результат смешения крови людей и эльфов, первоначально манмеров. Родная провинция — Хай Рок, состоящая из множества соперничающих между собой феодальных королевств.
Имперцы или сиродильцы (реже — сиро-норды) — обобщённое именование коренных жителей провинции Сиродил, коловианцев и нибенийцев.
Коловианцы — смуглокожий народ Коловианского Запада. Скорее охотники, нежели собиратели, коловианцы ценят свою независимость и в доимперские времена жили небольшими, постоянно воюющими между собой королевствами. Нибенийцами считаются разбойниками и варварами.
Нибенийцы — бледнокожие жители Нибена, прославившиеся больше как философы, поэты и архитекторы, хотя коловианцы считают их обычными ворами и жуликами.
Котринги — людской народ, проживавший в Чернотопье. Отличались необычной серебристой кожей. Их вымирание началось около 560 года Второй эры из-за т.н. Кнахатенского гриппа, многие из них погибли, оставшиеся в живых уплыли на восток.
Норды — высокие светлокожие жители Скайрима. Являются смешением атморской и недической культур с преобладанием первой.
Орма — безглазое племя людей, проживавших в Чернотопье. Подобно котринги, орма вымерли во время Кнахатенского гриппа (около 2Э 560).
Йерпест — племя людей Чернотопья, вымершее во время Кнахатенского гриппа.
Редгарды — искуснейшие темнокожие воины и кузнецы. Родом с ныне затопленного континента Йокуда. Нынешняя их родина — Хаммерфелл. Потомки Волны воинов Ра Гада, которая обосновалась на материке.
Предельцы — раса полукровок, населяющая Предел, регион на границе Скайрима и Хай Рока.
Хорвалли — раса людей Чернотопья, вымершая из-за Кнахатенского гриппа.]]></text>
</doc>
