<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%BA%D0%B8_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орки (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Орки (ориг. Orsimer) — одна из рас в игре The Elder Scrolls Online. Орки являются крупнейшей расой Тамриэля, не имеющей собственного государства. Их ещё называют орсимерами или отверженным народом, что подчеркивает их положение. Согласно легендам они были сторонниками Тринимака, которого Боэтия проглотила и низвергла в виде Малаката — принца Обливиона, чьей сферой является покровительство изгнанников и презираемых. Альдмеры, служившие Тринимаку, также преобразились: их кожа позеленела, а из челюстей стали торчать острые клыки. Орки заселили почти весь Тамриэль, но больше всего их проживает в горах Хаммерфелла и Хай Рока, часть нашла себе приют в тени лесов Валенвуда.
Орки отличаются крепким телосложением: они сильны и выносливы, что позволяет им выживать в суровых условиях гор. Именно физиология, а также бесстрашие и жестокость, создали оркам образ варваров-воителей. Особое место среди них занимают шаманы — знатоки магии и алхимии, причём весьма неплохие. Многие орки отличаются как отменные кузнецы и славятся далеко за пределами своего местообитания. Обитатели лесов Валенвуда стали охотниками, порой превосходящими даже босмеров в своём мастерстве.
Общество
Ввиду положения орков и мест их обитания исторически сложилась клановая система, где лидером является вождь. Он единственный, кто имеет право иметь потомство, в то время как остальные выполняют роль воинов и добытчиков. Живут орки в крепостях, обнесённых частоколом. Традиционные занятия в мирное время: охота, добыча руд, ремесленничество. Расу объединяет поклонение Малакату, распространённое у орков Ротгарианских гор, Скайрима и даже Валенвуда. Исключения составляют железные орки, которые ввиду своей изолированности развили свой язык, культуру и собственную религию, основанную на поклонении камням. Некоторые правители пытаются восстановить поклонение Тринимаку или Молоху, но сталкиваются с жестким сопротивлением ортодоксальных орков. Периодически один из вождей создавал в горах Ротгара город-государство — Орсиниум, но всякий раз соседи препятствовали этому. Первый Орсиниум был уничтожен в ходе длительной осады, предпринятой объединённой армией бретонцев и редгардов. Строительству Второго Орсиниума всячески препятствуют предельцы.
Культура
Орочья культура, несмотря на ореол «варварства», является довольно интересной и своеобразной. Она незначительно разнится у традиционных кланов и сильно отличается у лесных и железных орков. Орки не хоронят своих умерших на кладбищах, как это делают бретонцы, а сжигают на кострах. Тем не менее, в обществе орсимеров принято уважать места захоронения павших врагов.
Архитектура
Традиционными материалами для строительства поселений являются камень и дерево. Орки часто используют для строительства стен кирпич и заострённые стволы деревьев. Из металла создаются жаровни и элементы декора. Часто можно увидеть черепа мамонтов, прикреплённые к вратам в качестве украшения. Башни также строятся из брёвен, они имеют квадратную форму и на вершину ведёт аккуратная деревянная лестница.
Живут орки, как правило, в длинных домах — серповидной постройке с высокой крышей, выложенной деревянной черепицей. Стены из древесины, а пол и фундамент каменный. В стандартных крепостях один такой дом принадлежит вождю, а остальной является общим для остальных обитателей. Хозяйственные постройки представляют собой деревянные шатры, под которыми может находится или склад, или кузня. В некоторых крепостях возводятся огромные арены-цитадели, имеющие форму седла. Возводятся из камня и дерева, причём сразу несколько врат ведут внутрь. На арене оборудованы трибуны для зрителей. Наиболее известной является арена в Разрушенной скале в Истмарке.
Отдельно стоит архитектура нового Орсиниума, возводимого под руководством короля Курога в восточном Ротгаре. Для этого города характерна исключительно каменная застройка с высокой этажностью. Стены возводятся из каменного кирпича, кровли изогнутые. Имеются резные детали из камня.
Декоративное искусство
У новой провинции пока ещё нет своего посольства, поэтому шатры, в которых подали обед, расставили — по распоряжению потентата — у подножия Башни Белого Золота. Из уважения к послу Туггику вся утварь в шатрах, специально для приёма доставленная из Ротгарианских гор, была подлинного орочьего происхождения. Пользуясь этим обстоятельством, я под нескончаемый поток речей писала заметки в своём дневнике. Удивительно, что такой грубый народ, как орки, оказываются способны придумывать и создавать изысканные вещи!
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Несмотря на распространённое предубеждение, что орки являются неотёсанными варварами, их мастера при создании предметов быта стремятся к достижению идеальных симметрии, пропорций и утилитарности.
Ремесленное искусство
Конечно, всему Тамриэлю они известны как прекрасные оружейники, но я всегда полагала, что слава эта пошла от их великой силы, а не мастерства. Но одного взгляда на их оружие и броню мне хватило, чтобы понять ошибочность былых своих суждений. Они не станут выбивать на металле орнамент или приделывать лишние украшения; их творения даже проще и утилитарнее, чем нордские, но при этом смотрятся абсолютно пропорциональными, идеально симметричными, гармонично сочетающимися друг с другом. Орочий меч может быть грозным оружием, но полюбуйтесь, как стремительный взмах клинка уравновешивается массивной, но при этом изящной рукояткой, которая сидит словно влитая в руке владельца — расслабленного и уверенного в себе
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Слава орков как талантливых оружейников и бронников широко распространилась во всему Тамриэлю. Орочьи кузнецы создают свои изделия из металла, используя при этом марганец. Их доспехи лишены излишних орнаментов и украшений и являются практичными и утилитарными, с подчёркнутой простотой и гармоничностью. Орки Валенвуда изготовляют оружие и доспехи из шкур и костей животных. Ротгарские орки куют особую узорчатую броню, сильно отличающую их от кланов остального Тамриэля. При этом шлем выполняется в в форме лица орка.
Духовная культура
Духовная культура орков базируется на Кодексе Малаката — своде правил, которым следуют все орки от мала до велика. В честь Малаката воздвигаются святилища, представляющие собой руку, сжимающую секиру. В обществе высоко ценится храбрость и жажда битвы, что часто лишает орков страха. Кодекс предписывает не проливать кровь без нужды, не воровать. Вместо тюрьм у орков практикуется метод кровной мести или материальных компенсаций потерпевшей стороне. Свадьбы осуществляются под покровом ночи.
Король Курог всячески стремился подчеркнуть то, что он и его люди поклоняются Молоху, а не Малакату. Это вызвало неприятие со стороны других кланов, вылившееся в вооружённое сопротивление. Железные орки создали отдельный культ, основным объектом поклонения в котором являются ритуальные камни. Вынужденное осквернение святынь для борьбы с соседями-недами изменило железных орков, превратившихся в диких и жестоких варваров, часто совершающих набеги в Краглорн. В годы Слияния Планов железные орки попали под тлетворное влияние Змея — одного из небесных.
Война Альянсов
Ещё до начала Войны Альянсов, когда был сформирован Ковенант Даггерфолла, король Курог из Ротгара поддержал короля Эмерика из Вэйреста в ходе войны Рансера, а в обмен получил неосвоенные территории северо-восточного Хай Рока. Там был основан город, получивший название Орсиниум. Орки стали полноправными членами альянса, хотя Ротгар был объявлен нейтральной территорией. В составе армии Ковенанта многие из бывших изгоев оказались на фронте в Сиродиле, Морровинде и в других областях Тамриэля, а также получили право на свободное передвижение по территориям своего альянса. Впрочем, некоторые орочьи кланы, в частности те, что населяют остров Бетник, долгое время не принимали предложение о вступлении в Ковенант, вплоть до 2Э 582.
Ковенант между тем налаживал контакты с племенами орков из других провинций. Так, с этим альянсом были связаны орки из Пасти Малака, терроризировавшие западный Дешаан до 2Э 582, когда их лидеров ликвидировал некий герой. Поддержкой также пользовались орки Разрушенной скалы, которые симпатизировали принцу-изгнаннику Филдгору Тану Орков, который развязал в Истмарке войну за обладание троном верховного короля Скайрима. Лесные орки, проживавшие в Гриншейде и Малабал Торе, создавали серьёзные проблемы для босмеров — своих соседей и извечных соперников. Если гриншейдский клан Лургаш был слабым противником, то в Малабал Торе орки разграбили Гавань Велин, пытались похитить Зелёную леди, а затем успешно пленили Сильвенара, вступив в сговор с Улторном Гончей — слугой Хирсина.
Орков Ротгара раскололи действия короля Курога, который стремился вытеснить поклонение Малакату из нового общества орсимеров. Ярое противодействие со стороны других кланов в конечном счёте стоило Курогу жизни. Активное участие в этих событиях приняла секта Вош Рах.
Геймплей
Орки относятся к числу девяти играбельных рас, к которым может принадлежать Бездушный в зависимости от выбора игрока. Все персонажи игроков, что начинают игру за эту расу, автоматически становятся членами Ковенанта Даггерфолла, что, во-первых, влияет на место появления в Тамриэле, а во-вторых, на принадлежность к альянсу в PvP-зонах, к числу которых относится только Сиродил.
Умения]]></text>
</doc>
