<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орк (ориг. Orsimer) — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Общие данные
Орки (орсимеры, отверженный народ) — древний народ, проживающий практически на всей территории Тамриэля. Зеленокожие, с ярко выраженными нижними клыками и заострёнными ушами. У некоторых орков могут быть наросты на лбу. По поводу происхождения орков до сих пор не утихают споры. Основное место расселения: горы Драконьего Хвоста и Ротгарианские горы. Орки знамениты, прежде всего, как отличные воины и непревзойдённые мастера кузнечного дела. Предпочитают тяжёлую броню. Орков чаще всего можно встретить в орочьих крепостях.
С начала Третьей эры орков всё чаще можно было заметить в цивилизованном обществе, благодаря их службе в Имперском легионе.
Классификация орков
Неоднократно во множестве источников орков называют зверолюдьми. Согласно распространённым классификациям, орки относятся к семейству гоблиноидов, наряду с ограми, гремлинами и самими гоблинами. Нередко указывается низкий уровень общественного развития этого народа. Внешность (зелёная кожа и наличие клыков) также косвенно свидетельствует о родстве орков с гоблинами.
Легенда о происхождении орков
Однако существует и другая версия происхождения орков, согласно которой они — далёкие потомки эльфийского народа (орсимеров), преобразовавшегося под влиянием Тринимака, которому они поклонялись.
Легенда о происхождении орков описывается во многих книгах, например, в книге «Истинная природа орков». В этой книге говорится о том, что орки — дети Тринимака, сильнейшего из духов-предков альдмеров, которого иногда почитали даже больше, чем Аури-Эля. Однако, когда Тринимак был поглощён Даэдрическим Принцем Боэтией, он перевоплотился и вышел наружу Малохом (Малакатом). Вместе с ним преобразились и его последователи. Отовсюду гонимые и повсеместно презираемые, орки были вынуждены покинуть родные края и отправиться на поиски лучшей земли.
Общая теория
Есть также теория, примиряющая оба варианта происхождения. Согласно ей, орки-зверолюди уже существовали до превращения Тринимака в Малаката. А эльфы-последователи Тринимака просто получили внешность этих существ. Эта теория позволяет решить все кажущиеся противоречия между легендами и научными свидетельствами.
Во-первых, это объясняет способность орков давать потомство при скрещивании с людьми. Например, Серый Принц. На данный момент не известно случаев скрещивания людей или эльфов со зверолюдьми.
Во-вторых, это объясняет, как орки могут упоминаться в источниках, говорящих о временах до истории с Тринимаком — например, в книге «До начала эпохи людей»
Общественное устройство
Жизнь в крепости
Орки живут в обособленных крепостях. В одной крепости живёт только одно племя. Каждая крепость управляется своим вождём, который по традиции имеет двух жён. Одна из них является, как правило, кузнецом племени и носит титул «коваль-жена». Ниже идут воины и охотники племени, и в самом низу — рядовые орки, на которых возложена добыча руды в шахтах и прочая тяжёлая работа. Отдельной фигурой является шаман племени.
Вождём становится тот, кто убил предыдущего вождя. Все женщины в крепости — либо жёны вождя, либо его сёстры, либо дочери. Орки постоянно трудятся на благо своего племени, а у недовольных есть только один выход — покинуть крепость. Создаётся ощущение закрытости орочьих крепостей для чужаков, однако это не так: племена ведут активную торговлю с близлежащими городами, продавая добытую на охоте дичь, а также славящиеся по всему Тамриэлю доспехи и оружие. Для орка покинуть крепость без права на возвращение считается горькой утратой и позором. Однако многие молодые воины поступают именно таким образом, когда не видят перспектив стать вождём, или же не хотят для себя такой судьбы. Вся жизнь внутри крепости подчиняется Кодексу Малаката.
Кодекс Малаката
Когда Тринимак преобразился в Малоха, или Малаката, орки не отвернулись от него, а продолжили почитать. Считается, что Малох оберегает каждого орка и заботится об их успехе. И хотя полного текста «Кодекса» увидеть невозможно, можно судить о некоторых его направлениях. Вероятнее всего, документа «Кодекс Малаката» вовсе не существует, а всё, что известно оркам, передаётся устно, от одной женщины к другой. У орков именно женщины являются носителями и хранителями традиций.
Известно, например, что в случае воровства или причинения физического вреда орки не привлекают к решению спора верховную власть в лице вождя. Виновный должен оплатить ущерб либо золотом, либо своей кровью в том объёме, который удовлетворит потерпевшего. В целом, данная система очень похожа на систему немецкого права, в отличие от судебной системы Тамриэля, напоминающей римское право.
Имена орков
Фамильным именам орков всегда предшествует префикс, зависящий от пола: «гро-» для мужчин и «гра-» для женщин. У мужчин префикс предшествует имени отца, а у женщин — матери. Также ребёнок может получить имя родителя противоположного пола, если имя родителя его пола неизвестно. Кроме того, некоторые орки берут второе имя от названия крепости, в которой родились.
Орсиниум
У орков есть собственное государство — небольшая провинция в Ротгарианских горах Хай-Рока. О любопытных деталях возвращения оркам их земель повествует книга «Орсиниум и орки» («Как Орсиниум перешёл к оркам»). Согласно тексту этой книги, в 399 году Третьей эры король орков, Гортвог гро-Нагорм, выиграл дуэль у второго претендента на эти земли, лорда Бовина, бретонца. Так был разрешён их земельный спор, согласно старым правилам имперского закона.
Столица Орсиниума множество раз была разрушена и отстроена заново на новом или том же месте.
Известные орки
Ураг гро-Шуб — главный библиотекарь Коллегии Винтерхолда в The Elder Scrolls V: Skyrim.
Гортвог — правитель Орсиниума.
Агронак гро-Малог (Серый Принц), Великий Чемпион Арены.
Умбра — орк в Morrowind, предлагающий всем сразиться с ним в смертельном поединке. На самом же деле Умбра — это имя меча, а не его владельца. С этим связано также то, что в Oblivion Умбра — босмер.
Расовые бонусы
Навыки
Таланты и умения
Внешний вид в играх серии]]></text>
</doc>
