<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%84%D0%B5%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эльнофей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эльнофей (ориг. Ehlnofey) или Кости Земли — это древнейшая мифическая раса, появившаяся сразу после сотворения Смертного Плана. Являются предками всех меров и, предположительно, людей и цаэски.
Происхождение
Это было так давно, что единственным доступным источником информации являются мифы. По одному из них, изложенному в «Ануаде», эльнофей и хист — существа, попавшие на Нирн после разрушения Падомаем двенадцати миров. По другому («Мономиф») — это потомки Изначальных Духов-создателей Нирна, которые решили заселиться в созданный своими руками мир.
История
Ануад говорит, что после разрушения двенадцати миров «Один большой фрагмент мира эльнофей, перенесённый на Нирн, относительно не пострадал. Его жители и стали предками эльфов. Эти эльнофей оградили свои границы от внешнего хаоса и, утаив от всех своё спокойное прибежище, попытались жить так, как жили раньше. Другие эльнофей, прибывшие на Нирн, были разбросаны по остаткам разбитых миров, годами обречены они были бродить в поисках друг друга. В конце концов, странники нашли скрытую страну старых эльнофей и были восхищены и обрадованы, увидев своих сородичей среди великолепия прежних времён. Эльнофей-странники рассчитывали, что их тепло примут в этой мирной стране, но старые эльнофей посмотрели на опустившихся родичей с отвращением. Как бы то ни было, разразилась война и пронеслась по всему Нирну. Старые эльнофей сохранили своё древнее могущество и знания, но странники были более многочисленны, а длительная борьба за выживание на Нирне сделала их крепкими и выносливыми. Война преобразила облик Нирна, в результате её большая часть суши оказалась затоплена образовавшимися океанами, осталось лишь несколько знакомых нам континентов (Тамриэль, Акавир, Атмора и Йокуда). Полуразрушенное царство старых эльнофей стало Тамриэлем. Оставшиеся странники были разделены по трём другим континентам». По другой версии, страна оседлых эльнофей и была загадочным Альдмерисом, который в результате войны погрузился под воду.
Исчезновение
«Ануад» говорит, что «Спустя много лет эльнофей Тамриэля стали: — мерами (эльфами)… Эльнофей-странники на других континентах стали людьми: нордами Атморы, редгардами Йокуды и цаэски Акавира» (хотя точно не известно, являются ли цаэски людьми). Однако «Мономиф» утверждает, что людские расы (или одна раса) были созданы изначально и эльнофей не имеют с ними родственной связи. Таким образом, вопрос происхождения людей неоднозначен, однако учитывая, что меры и люди могут иметь общее потомство, можно полагать, что они являются родственными видами.]]></text>
</doc>
