<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls._%D0%90%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls. Адский город]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Адский город]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls. Адский город (ориг. An Elder Scrolls Novel: The Infernal City) — официальная книга по вселенной The Elder Scrolls, написанная Грегори Кизом. Это первая часть дилогии. Она была опубликована в ноябре 2009 года. На русском языке книга вышла в декабре 2010 года.
События книги происходят через сорок лет после кризиса Обливиона.
В сентябре 2011 года вышло сюжетное продолжение книги, роман «Повелитель душ».
Аннотация
Вот уже сорок лет государства и народы Тамриэля оправляются от небывалых разрушений, причиненных вторжением из Обливиона армий принцев даэдра. Император Титус Мид собирает по кусочку расколотые войной земли. Неожиданно у берегов континента появляется летающий остров, уничтожающий всё живое на своём пути. Противостоять ему и спасти мир решаются немногие. В их числе принц Аттребус Мид, чьё имя окутано романтическими легендами. Данмер Сул, волшебник и воин, разыскивающий давнего врага. Сыщик Колин, который потянул за ниточку опаснейшего заговора. Юная девушка по имени Аннаиг, чьи способности к алхимии оценили даже обитатели Адского города — Умбриэля.
Критика
Книга была встречена критиками без восторгов. Они отметили слабый сюжет произведения и шаблонных персонажей и рекомендовали книгу только заядлым фанатам игровой серии из-за постоянных отсылок к играм, встречающихся в книге. Однако большинству фанатов книга понравилась. Они отметили только излишнюю «кровавость» ряда сцен.
Также следует отметить огромное количество неточностей в русскоязычном переводе, начиная от принятых в фанатской среде терминов, заканчивая фактическими ошибками и неверно переведёнными фразами.
Главные герои
Аннаиг Хойнарт;
Светло-Глаз;
Аттребус Мид;
Сул;
Колин.
Предполагаемые последствия Красного Года в представлении фанатов]]></text>
</doc>
