<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls._%D0%9F%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%B4%D1%83%D1%88]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls. Повелитель душ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Повелитель душ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls. Повелитель Душ (англ. Lord of Souls: An Elder Scrolls Novel) — книга Грега Киза (Gregory Keyes), действие в которой разворачивается во вселенной The Elder Scrolls. Была выпущена 27-го сентября 2011 года. Повествование продолжает сюжетную линию первой книги "Адский Город" и связывает события Oblivion и Skyrim.
На русском языке книга, по предварительной информации, должна была выйти 24 сентября 2012 года. Через некоторое время издание перевода было перенесено по неизвестным причинам на январь 2013 года. Однако и в январе она не вышла. В июне было сказано, что книга по правовым причинам задерживается. Однако издательство "Эксмо", которое переводит роман, сообщило: "Задержка связана с тем, что проект "заморожен" из-за низких продаж книг этой серии." Но книга "висит" у издательства в интернет-магазине.
Спустя сорок лет со времен Кризиса Обливиона империи Тамриэля угрожает загадочный парящий город, в чьей тени рождается ужасающая армия нежити. Принц Аттребус, в тоске от унизительного открытия, продолжает свой, кажущийся безнадежным поход за волшебным мечом, способным уничтожить смертоносных вторженцев. Тем временем в Имперском городе шпион, чьё имя Колин, ищет свидетельства предательства в самом сердце Империи — лишь бы только его не предало собственное сердце. Аннаиг, заточенная в самом Умбриэле, стала рабой его темного властелина и его неутолимой жажды душ
— {{{2}}}]]></text>
</doc>
