<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D1%81%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Древний свиток]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Но даже самые хитроумные машины двемеров не могут пересилить всеведение, что дарует Древний свиток
— Септимий Сегоний
Общие сведения
Древние свитки (ориг. Elder Scrolls) (на драк. — kelle) — это записи аэдрических пророчеств. Чтением этих свитков, хранящихся в Имперском дворце, занимаются жрецы из культа Шелкопряда. Читатель может взглянуть сквозь поток времени и предвидеть грядущее событие (другому читателю может предстать и другая версия события). Цена за понимание свитка — слепота. Чем больше времени занимает чтение будущего и понимание пророчеств, тем на более продолжительное время слепнет читающий. Полное прочтение свитка даёт полное представление картины одной из версий возможного события, а также полную слепоту на всю оставшуюся жизнь. Когда пророчество, содержащееся в Древнем свитке, исполняется, текст на пергаменте фиксируется, и он становится историческим документом, содержащим правдивую информацию о произошедшем событии. И эта информация никак не может быть оспорена. По легенде, даже магия не в состоянии изменить хоть слово на этих страницах.
Чтение свитка
Свиток могут прочитать только избранные, например, жрецы Культа Шелкопряда, расположенного в Имперском городе, в Башне Белого Золота. Свиток читают мотыльки, а жрецы прислушиваются к их шёпоту. Однако для прочтения свитка нужны месяцы подготовки, а потом — ещё месяцы для того, чтобы оправиться. Без подготовки жрец может вскоре ослепнуть, как это было с Дексионом Ивиком. Тем не менее, другие жрецы также слепнут, но постепенно и ближе к старости. Кроме того, древние свитки сможет прочесть Довакин, однако после прочтения он может временно ослепнуть.
Люди, не сумевшие увидеть содержимого, говорят, что неизвестные руны на свитке похожи на созвездия и знаки зодиака. Если они долгое время не оставляют попыток прочитать свиток, это приводит их к полной слепоте.
Двемеры Скайрима столетия назад построили таинственную машину, которая с помощью силы звезд позволяла записывать написанное на свитке без губительных последствий.]]></text>
</doc>
