<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5_%D0%9B%D0%BE%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сердце Лорхана]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аэдрические артефакты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сердце Лорхана (ориг. Heart of Lorkhan) — существо в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Но когда Тринимак и Ауриэль попытались уничтожить Сердце Лорхана, оно рассмеялось в ответ и сказало: „Сие Сердце — сердце мира, ибо последний был создан ради ублажения первого“. Тогда Ауриэль привязал его к стреле и запустил её далеко в море, где ни один аспект нового мира вовеки не сможет его найти
— «Мономиф»
Описание
Сердце Лорхана — сердце божества Лорхана. Первый камень Красной Башни, известной также, как Красная гора. [a 1]
В ходе основной сюжетной линии The Elder Scrolls III: Morrowind Нереварину предстоит уничтожить Сердце при помощи артефактов Разделителя и Разрубателя. Сердце не имеет собственных атак и даже не двигается, но оно находится под защитой Дагот Ура, чьё бессмертие зависит от сохранности Сердца Лорхана.
Здоровье Сердца Лорхана вначале составляет 1000 единиц, но при падении до нуля оно восстанавливает 5000 единиц, поэтому его невозможно уничтожить обычными методами.
История
Эра Рассвета
Согласно легенде, Тринимак (или Ауриэль) победил Лорхана и вынул его Сердце. Но когда Тринимак (или Ауриэль) попытался уничтожить Сердце Лорхана, оно рассмеялось над ним. Оно сказало: «Сие Сердце — сердце мира, ибо последний был создан ради ублажения первого».
Тогда Ауриэль прикрепил сердце к стреле и запустил стрелу далеко в море (Тринимак просто бросил его), где её не сможет найти ни один аспект нового мира. И там, где сердце коснулось морского дна, появился огромный вулкан, который через столетия назовут Красной горой.
Первая эра
Под Красной Горой шахтёры Двемеров обнаружили великий магический камень. Используя различные методы, Лорд Кагренак, Высший Жрец и Маг древнего Двемера выяснил, что этот камень является сердцем бога Лорхана, оставленным здесь в Эру Зари, в качестве наказания за вред, который Лорхан причинил всем при создании мира смертных
— «Орудия Кагренака»
Название «Звёздно-раненый восток»  возникло после того, как в древние времена в районе Вварденфелла, подобно метеориту, упало Сердце Лорхана. Главный тональный архитектор двемеров, Кагренак, создал инструменты, которые позволяли использовать божественную силу Сердца. С помощью инструментов он смог использовать Сердце в качестве источника энергии для искусственной Башни, Анумидума. [a 1] Более известная как Нумидиум, эта шагающая Башня должна была стать ключевым элементом в возвышении расы двемеров, будь то обожествление, бессмертие или нечто большее.
Во время Войны Первого Совета Кагренак воздействовал инструментами на Сердце и, по одной версии, переместил свою расу в другое измерение. По другой версии, он уничтожил всех двемеров, использовав инструменты неправильно.
Лорд Неревар Индорил не хотел, чтобы кто-нибудь использовал силу Сердца. Но его советники Альмалексия, Вивек и Сота Сил предали его и сделали себя богами, образовав Трибунал. За их предательство Азура прокляла всех кимеров, превратив их в данмеров. Впоследствии Трибунал ежегодно возвращался к Красной горе для ритуального купания в Силе Сердца, чтобы восстановить свои божественные силы.
Третья эра
Советник и друг Неревара Ворин Дагот, погибший в битве при Красной горе, восстал благодаря мощи Сердца и стал смотреть на Трибунал как на врагов — возможно, из-за слухов, что именно они убили Неревара. Постепенно Дагот Ур начал воспринимать весь Тамриэль как место, наполненное врагами и угрозами. Своей многократно возросшей мысленной мощью он исподволь начал подчинять население Морровинда и выстроил фундамент для своих начинаний в виде культа, члены которого служили ему физическими слугами. Его твердыни были секретно перестроены, и для их охраны были выведены чудовища. Моровые болезни (и самая страшная из них — корпрус), были созданы Даготом и его ближайшими соратниками.
Дагот Ур снова попытался использовать энергию Сердца для создания искусственного бога, Акулахана. Эти планы были сорваны Нереварином в 3Э 427. Нереварин использовал Разрубатель и Разделитель, чтобы разрушить чары, наложенные Кагренаком на Сердце, и позволяющие смертным использовать его силу. После этого Сердце исчезло, и его текущее состояние и местонахождение неизвестны.
Четвёртая эра
В ящике — сердце. Сущность бога. Я всю жизнь посвятил Древним свиткам, но их знание — лишь мимолётная догадка в сравнении с разумом божества. Последними его коснулись двемеры. Все думали, что его уничтожил Нереварин, но мой господин сказал иначе
— Септимий Сегоний
Сердце Лорхана упоминается в ходе поисков Довакином другого аэдрического артефакта, Древнего свитка. Учёный Коллегии Винтерхолда, Септимий Сегоний обнаружил в ледяных полях моря Призраков, недалеко от побережья Винтерхолда, двемерский артефакт — ящик размером с небольшую комнату. Септимий является служителем Хермеуса Моры, который поведал ему, что Сердце Лорхана не было уничтожено Нереварином. Учёный уверен, что оно находится внутри ящика. Однако, после проникновения в ящик, выясняется, что Сердца Лорхана в нём нет. Там была спрятана «Огма Инфиниум».
Помимо этого Сердце Лорхана упоминается в официальном ответе Коллегии Винтерхолда на запрос придворного мага при дворе ярла Рифта, Вайландрии.
На Солстхейме были обнаружены залежи необычной разновидности руды, сердечных камней. По мнению мастера Нелота они появились в результате извержения Красной горы и представляют собой расплавленные куски породы, которые тысячелетиями лежали рядом с Сердцем Лорхана и, вероятно, какая-то часть его силы передалась им.
Гипотезы о дальнейшей судьбе Сердца
Хотя Сердце лишилось физической формы и более не привязано к Красной горе, его энергия и влияние на Нирн сохранились, так как оно в значительной степени является сущностью Лорхана. Учитывая двойственную природу Лорхана, возможно, Сердце является тем, что бог смертных утаил от аэдра при создании Нирна, — последним остатком его первоначального даэдрического происхождения. Если это так, то Сердце невозможно уничтожить. По сей причине, надо полагать, что Нереварин не уничтожил Сердце, а лишь оборвал связь Трибунала и Дагот Ура с ним. Куда же оно исчезло после этого? Вполне вероятно, что оно переместилось в другую точку Нирна.
Манкар Каморан утверждал, что Лорхан на самом деле является одним из Даэдрических принцев, и рассматривал Нирн не как мир, окружённый завесой Обливиона, а в качестве одного из планов Обливиона. Это означает, что договор Акатоша со святой Алессией не столько великодушное благословение, сколько способ установить контроль над планом, не принадлежащим ему в полной мере. Несмотря на то, что эта теория не выходит за рамки возможного, она, как правило, рассматривается в качестве одной из сторон безумия Каморана.
Квесты
«Цитадель Шестого Дома» — заполучить инструменты Кагренака и уничтожить Сердце Лорхана.]]></text>
</doc>
