<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ивовый пыльник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Растения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Растения (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ивовый пыльник — порошкообразная субстанция, получаемая из пыльцы цвета ивы, растущего на Аскадианских островах и на Побережье Азуры
— Анаренен
Цвет ивы — красноватый и высокий цветок, но он не прижимается к земле, как каменные цветы. У него длинные тонкие листья
— Ажира
Описание
Тычинки растения ивового цвета, чья пыльца обладает определёнными алхимическими свойствами. Этот ингредиент с вероятностью в 85 % можно собрать с каждого цветка.
Одна порция ивового пыльника потребуется Ажире, ученице-алхимику из Гильдии магов Балморы, по квесту «Четыре вида цветов». Служитель Имперского Культа Синнолиан Тунифус из Эбенгарда попросит принести ему пять порций пыльника (квест «Найти ивовый пыльник»).
 Примечание: По странному недосмотру разработчиков, Ажира уже изначально имеет неограниченный запас ивового пыльника, который предлагает на продажу, так что для выполнения квеста достаточно будет купить пыльник у неё же.
Местонахождение
Ассортимент торговцев
Среди товаров этих торговцев есть и запас ивового пыльника, количеством в несколько штук, регулярно пополняемый.
Более двух сотен растений ивового цвета (220, если быть точным) растут преимущественно по следующим координатам.
Местонахождение ивового пыльника

Комбинации для составления зелий]]></text>
</doc>
