<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лепестки горьколистника]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Растения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Растения (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Горьколистник — это растение с красными цветами, обладающее небольшими магическими свойствами. Растёт в районе Красной Горы
— Анаренен
Описание
Растение горьколистник имеет интересный внешний вид: оно представляет собой бочкообразный кочан, от которого отходят три-четыре стелющихся по земле стебля. Некоторые из стеблей бесплодны, с других можно сорвать до трёх лепестков (с шансом в 80 % каждый). Центральный кочан не содержит ничего.
Кочан обладает любопытной особенностью: он оформлен как обычный контейнер, а не органический, как вся остальная флора в игре («Organic Container»). Это значит, что в него можно положить на хранение вещи. Правда, они должны быть совсем уж невесомыми, так как максимально допустимый вес поклажи («Encumbrance») выставлен на 0. Сложенные вещи никуда не исчезнут, так как обновление контейнера («Respawn») отключено.
В пику внутриигровым диалогам стоит сказать, что у горьколистника вовсе нет красных цветов, да и растёт он преимущественно на просторах Западного Нагорья и Эшленда. В районе Красной горы встречается гораздо реже.
Для получения зелья невидимости в оригинальном The Elder Scrolls III: Morrowind лепестки приходилось комбинировать только с дорогим бриллиантом. В дополнениях The Elder Scrolls III: Tribunal и The Elder Scrolls III: Bloodmoon появляется ещё по одному ингредиенту с подобным свойством. Правда, аконитBM чрезвычайно редок, но шипы ллорамораTr вполне доступны.
Судя по игровым диалогам, лепестки являются весьма ядовитыми, как для животных, так и для некоторых других растений. Так, в дополнении Bloodmoon нужно будет принести пять их штук для создания зелья-гербицида и ослабить корни деревьев, мешающих строительству поселения на Вороньей Скале.
Также существует уникальная разновидность этого ингредиента — очищенные лепестки, которые после специальной обработки становятся ещё более токсичными. Они являются необходимым предметом для выполнения квеста Принца Даэдра Мефалы. Идентичные практически во всём, от обычных они отличаются только порядком алхимических свойств. В принципе, игра позволяет скомбинировать две разновидности лепестков и получить зелье сразу с четырьмя эффектами, но это нарушит ход квеста и не даст его завершить.
Ассортимент торговцев
У этих торговцев в наличие всегда имеются лепестки горьколистника, постоянно восполняемым количеством в несколько штук.
Места произрастания горьколистника
В игре можно найти 64 растения горьколистник (если считать по кочанам). Если говорить о стеблях, то их насчитывается 279 «плодоносных» и 122 «бесплодных». В таблице приведены сведения о местонахождении горьколистника в пересчёте на плодовитые стебли.
Местонахождение горьколистника

Комбинации для составления зелий

Примечание
Набор и порядок алхимических свойств лепестков аконита — ингредиента, появившегося в The Elder Scrolls III: Bloodmoon, — идентичен лепесткам горьколистника.]]></text>
</doc>
