<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лиловый копринус (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Грибы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Грибы (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лиловый копринус — это гриб с длинной тонкой ножкой и светло-зеленой шляпкой, обладающий магическими свойствами. Найти его можно в районе Горького Берега
— Анаренен
Копринус — это поганка с длинной ножкой, которая светится в темноте синим цветом
— Ажира
Описание
Повсеместно растущий в районе Горького берега гриб, также встречающийся во влажных пещерах и других регионов Вварденфелла. С каждого гриба с вероятностью в 90 % можно сорвать кусочек шляпки, пригодный для варки зелий.
Эффект «Хождение по воде», заявленный в списке первым, хорош для исследования топей Горького берега. Употребление гриба в пищу даст краткую возможность идти по поверхности воды, достаточную для пересечения проливов между островками. Если вы герой начнёт тонуть под водой, этот эффект мгновенно вытолкнет его на поверхность.
Эффект «Отравление» в оригинальном The Elder Scrolls III: Morrowind присущ только копринусу и другому распространённому на Горьком берегу грибу — светящейся сыроежке. Есть, правда, ингредиент яд, но он исключительно редок. В дополнении The Elder Scrolls III: Tribunal появляются ещё три ингредиента с подобным эффектом.
Кусочек лилового копринуса понадобится Ажире, ученице-алхимику из Гильдии магов Балморы, по квесту «Четыре вида грибов».
Местонахождение
Ассортимент торговцев
Перечисленные здесь торговцы предлагают на продажу запас шляпок лилового копринуса количеством в несколько штук, постоянно возобновляемый.
 Примечание: 
* Циенн Синтив хранит ингредиенты не в своём инвентаре, а в сундуке с замком уровня «60», что стоит в её магазине. Если незаметно вскрыть его, у героя будет неограниченный, хоть и незаконный, доступ к товару.
Места произрастания лилового копринуса
В игре можно найти свыше 1100 грибов лилового копринуса (1101 в оригинальном Morrowind и 18 в Tribunal). Большая их часть сосредоточена по следующим локациям.





Комбинации для составления зелий]]></text>
</doc>
