<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D1%83%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лунный сахар (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лунный сахар — это зернистый порошок, состоящий из маленьких белых кристаллов, которые добывают из травы, растущей на побережьях и в дельтах рек Эльсвейра. В Эльсвейре он используется как специя; обладает небольшими магическими качествами и, помимо этого, является очень сильным наркотиком, запрещённым в Морровинде и в остальной Империи. Преступники пытались выращивать траву лунного сахара в Вварденфелле, однако, безуспешно
— Тендрис Ведран
Описание
Редкий и ценный алхимический ингредиент, находящийся практически вне закона ввиду своих наркотических свойств. По этой причине его крайне тяжело найти в свободной продаже. Заполучить его можно лишь в виде трофея с тел врагов либо в бочках контрабандистов. Особенно много сахара сосредоточено в районе Горького берега, который облюбовали контрабандисты. Стоит проверить береговые пещеры — и там обязательно найдётся этот нелегальный товар. Помимо этого, можно обыскать ящики и мешки на кораблях и лодках в населённых пунктах — корабельщики тоже не гнушаются подрабатывать контрабандой.
Рафинированный лунный сахар применяется для приготовления ещё более сильного наркотика — скумы.
Найденные лунный сахар и скуму трудно сбыть — большинство торговцев просто откажутся обслуживать посетителя с наркотиком. Лишь лавочники-каджиты согласятся купить подобный товар. В игре их всего пятеро:
Ажира (Балмора, Гильдия магов Балморы);
Баисса (Вивек, Квартал Чужеземцев, Верхний пояс);
Дж'Раша (Вивек, Квартал Чужеземцев, Каналы, «Дж'Раша: Целитель»);
Ра'Вирр (Балмора, «Ра'Вирр: Торговец»);
Ра'Теш (Морнхолд, Годсрич, бар «Крылатый гуар»).Tr
Местонахождение
Лунный сахар практически невозможно найти у алхимиков и аптекарей. Количество этого ингредиента ограничено, однако весьма велико (порядка девяти сотен). Здесь перечислены все локации, где можно разжиться лунным сахаром. Если у него имеется владелец или продавец, это указано мелким шрифтом.






Кроме того, в случайном порядке лунный сахар можно найти на трупах гоблиновTr и бандитов.
Награда за квест
Помимо этого, можно получить несколько порций лунного сахара как награду от определённых персонажей.
Девятипалый. Аргонианин и агент Клинков, проживающий в Балморе. Если Нереварин ещё не достиг пятого уровня, то при разговоре на тему «Учителя Клинков» он получит четыре порции сахара и совет продать его местным каджитам, чтобы заработать на обучение.
Ция. Каджитка-сахароманка, также живущая в Балморе. Если герой найдёт тело Эрнила Оморана, её поставщика, и вернёт Цие трубку скума, она вознаградит его десятью порциями лунного сахара.
Комбинации для составления зелий
Примечание
Нежелание лавочников торговать с героем при наличии у него сахара или скумы может привести к казусам. Например, Хельвиан Дезель из Суранского борделя — одна из немногих, у кого можно купить лунный сахар. Однако после этого она будет отнекиваться от протагониста, как будто минуту назад тот вовсе не у неё его купил.]]></text>
</doc>
