<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BB%D1%91%D0%B7%D1%8B_%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BF%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Слёзы корпруса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Слёзы корпруса — редкий и невероятно ценный ингредиент, встретить который можно только на территории Вварденфелла со 2Э 882 по 3Э 432, когда там свирепствовали моровые бури, переносившие с собой «божественную болезнь» Дагот Ура — корпрус. Заразившиеся корпрусом люди, эльфы и некоторые из зверорас постепенно превращались в отвратительных и невероятно опасных корпрусных тварей, продолжая разносить болезнь по всему острову. После смерти Дагота моровые бури перестали накрывать Вварденфелл, и к концу Третьей Эры корпрусных тварей можно было найти разве что только в Корпрусариуме. Таким образом, получить образцы слёз корпруса уже не представлялось возможным.
Представляют собой затвердевшую секрецию на теле корпрусных тварей, выделяющуюся из ран и язв на теле жертвы болезни. Это очень ценный и трудно добываемый ингредиент: кроме сильных ранений, которые можно получить от ударов корпрусных тварей, один из объектов «охоты», калека корпруса, может ещё и заразить моровой болезнью «Чёрное сердце». Таким образом, слёзы корпруса, несмотря на их невероятную ценность, практически невозможно купить, но если вдруг повезёт добыть этот ингредиент, его можно очень дорого продать.
Комбинации для составления зелий]]></text>
</doc>
