<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82-%D1%81%D1%8B%D1%80%D0%B5%D1%86]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эбонит-сырец]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Руда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Руда (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эбонит-сырец — одно из самых ценных веществ в Империи, и самые большие его залежи находятся в Вварденфелле. Сам по себе эбонит-сырец — невероятно прочное, тёмно-фиолетовое стекловидное вещество, по легенде кристаллизованная кровь богов. Эбонит-сырец защищён Имперским Законом, и без Императорского Разрешения добыча и экспорт эбонита запрещены. Контрабанда эбонита приносит большие деньги, но является очень опасной преступной деятельностью Вварденфелла
— Жители Морровинда
Описание
Эбонит-сырец — невероятно твёрдый и тяжёлый материал, из которого делают великолепные оружие и доспехи. Является очень ценным товаром, залежи которого есть лишь в Морровинде (на Вварденфелле), острове Солстхейм, а также в Скайриме (где его месторождения разрабатываются только в нескольких шахтах из-за их малого количества).
Как и стекло, эбонит считается собственностью Имперской короны, и незаконная добыча этого материала приравнивается к государственному преступлению. В Вварденфелле лишь Дом Хлаалу, Дом Редоран и Восточная имперская компания имеют право добывать его.
Болс Индален, кузнец из Зала Мастеров Морнхолда, изготавливает снаряжение на заказ, в том числе и эбонитовое. Герой может обеспечить его сырцом, и тогда Болс сможет выковать для него личный эбонитовый доспех.
Местонахождение
Альд'рун, дом Гилдан — 4 куска в сундуке.
Альд'рун, дом Дринара Вариона — 8 кусков в сундуках.
Альд'рун, дом Илмириля — 4 куска в сундуке.
Ашурнибиби
Воронья СкалаBM
Садрит Мора, Анис Селот: Алхимик — 4 куска в сундуке (можно купить).
Форт Огненной Бабочки
Пещера Вассир-Диданат недалеко от Балморы, 20 жил
Комбинации для составления зелий]]></text>
</doc>
