<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Выносливость (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Выносливость (ориг. Endurance) — атрибут в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Влияние
На запас сил (для всех персонажей и существ):
a + b + c + d, где
a — значение атрибута «Выносливость»;
b — значение атрибута «Ловкость»;
c — значение атрибута «Сила»;
d — значение атрибута «Сила воли».
На базовый уровень здоровья (только для персонажа игрока):
а × 2, где
a — значение атрибута «Выносливость» персонажа.
На увеличение здоровья при повышении уровня (только для персонажа игрока):
а ÷ 10, где
a — значение атрибута «Выносливость».
Если атрибут «Выносливость» персонажа увеличился при достижении нового уровня, то увеличивается как базовое значение здоровья, так и ежеуровневый прирост. Иными словами, при повышении атрибута «Выносливость» каждый раз пересчитывается базовый уровень здоровья в сторону увеличения. Поэтому чтобы получить максимальный уровень здоровья, нужно увеличить «Выносливость» персонажа до 100 как можно быстрее. В таблице под спойлером приведены сравнительные данные пяти разных персонажей, которые так или иначе получили максимальное значение «Выносливости» к 20 уровню.
Стартовое значение
Расы
При создании персонажа, в зависимости от расы, будет разное стартовое значение атрибута «Выносливость»:
Классы
Некоторые стандартные классы включают «Выносливость» как атрибут класса и добавляют +5 единиц к базовому значению. К таким классам относятся:
Другое
Знаки Рождения Воин и Леди дают стартовый бонус к «Выносливости» + 10.
Помимо этого, при выборе класса можно указать атрибут «Выносливость» в качестве основного, что даст прибавку ещё в 5 единиц.
Увеличение навыка
Атрибут «Выносливость» отвечает за такие навыки, как: «Блокирование», «Оружейник», «Тяжёлые доспехи», поэтому рост этих навыков напрямую влияет на увеличение атрибута «Выносливость». Навык «Блокирование» развивается со скоростью 1,25 очка опыта за каждую успешную попытку блокирования щитом или оружием вне зависимости от полученного урона; навык «Оружейник» увеличивается на 1,5 очка опыта каждый раз при использовании ремонтного молотка (не имеет значения, цел молоток или сломался) вне зависимости от восстановленного ущерба; навык «Тяжёлые доспехи» позволяет получить 1,25 очка опыта за каждое попадание врага (если оно приходится на часть тела, покрытую тяжёлыми доспехами).
Если установлено дополнение Knights of the Nine, завершение финального квеста обеспечивает доступ к восьми благословениям (одновременно может быть получено только одно благословение), каждое из которых даёт повышение одного из атрибутов на +5, даже если он уже равен или более 100. В частности у сэра Казимира можно получить Благословение Мары — +5 к «Выносливости».
Если установлено дополнение Shivering Isles, в ходе квеста «Пристрастие» главный герой будет подвержен действию Феллдью. Если не ликвидировать зависимость, употребляя новые порции Феллдью или взяв Чашу Инверсии, то негативное действие Феллдью понизит некоторые атрибуты, в том числе «Выносливость» понизится на –10. Будучи в состоянии наркомании, можно повысить уровень «Выносливости» до 100, тогда при излечении вернутся потерянные 10 очков. В результате этого «Выносливость» поднимется до 110.
В игре существуют артефакты, которые, будучи экипированными, повышают уровень атрибута:
Среди уровневых артефактов есть два, повышающих «Выносливость» (данные для уровня 25+):
Среди уникальных артефактов некоторые также увеличивают «Выносливость»:
Можно временно увеличить значение атрибута при помощи заклинаний школы магии «Восстановление».
Можно создать зелье, временно увеличивающее значение атрибута. «Зелье повышения выносливости» можно приготовить, имея уровень навыка «Алхимия» не ниже «Специалиста», из шляпки жёлтого пикнопоруса, ежевики, рога минотавра и корневой пульпы аконита. По достижении уровня навыка «Эксперт» к этому списку добавляется ингредиент из дополнения Shivering Isles эссенция пустоты.]]></text>
</doc>
