<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Интеллект (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Интеллект (ориг. Intelligence) — один из главных атрибутов в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Влияние
На количество маны, рассчитывается по формуле:
«Интеллект» не влияет на стоимость заклинаний, но высокое значение атрибута необходимо, чтобы иметь достаточный запас маны для сотворения наиболее мощных заклинаний.
«Интеллект» также косвенно влияет на скорость восстановления маны, что рассчитывается по формуле:
На начальных уровнях развития персонажа интеллект оказывает большее влияние на скорость восстановления маны, чем «Сила воли». На высоких уровнях ситуация меняется, здесь на скорость восстановления маны сильнее влияние «Силы воли». Оптимальный эффект достигается, когда общий запас маны (включая бонусы) становится на 75 единиц выше, чем удвоенное значение «Силы воли». Например, если запас маны 150, а «Сила воли» — 50, нужно увеличить «Интеллект», а не «Силу воли» на 13 очков, пока запас маны не превысит 175.
Стартовое значение
При создании персонажа, в зависимости от расы, будет разное стартовое значение атрибута «Интеллект»:
Некоторые стандартные классы включают «Интеллект» как атрибут класса и добавляют +5 единиц к базовому значению. К таким классам относятся: ассасин, бард, боевой маг, маг, чародей, охотник на ведьм.
Ни один Знак Рождения не даёт бонуса к «Интеллекту» (некоторые Знаки Рождения просто увеличивают количество маны: Маг +50, Подмастерье +100, Атронах +150).
Помимо этого, при выборе класса можно указать атрибут «Интеллект» в качестве основного, что даст прибавку ещё в 5 единиц.
Увеличение навыка
Атрибут «Интеллект» отвечает за такие навыки, как: «Колдовство», «Мистицизм» и «Алхимия», поэтому рост этих навыков напрямую влияет на увеличение атрибута «Интеллект». Из этих трёх «Мистицизм» является самым медленно тренируемым (3 очка опыта за заклинание) против «Колдовства» (6 очков опыта за заклинание) и «Алхимии» (5 очков опыта за зелье).
За выполнение задания Хермеуса Моры, в награду можно получить книгу «Огма Инфиниум». Если выбрать «Путь духа», то атрибуты «Интеллект» и «Сила воли» будут увеличены на 5 единиц, даже если их значение уже равно 100.
Атрибут «Интеллект» можно повысить на 2 единицы, если в инвентаре персонажа находятся Весы Безжалостного правосудия. Их можно получить в виде премии за идеальное выполнение квеста Тёмного Братства «Приговорённый к казни».
Если установлено дополнение The Elder Scrolls IV: Knights of the Nine, завершение финального квеста обеспечивает доступ к восьми благословениям (одновременно может быть получено только одно благословение), каждое из которых даёт повышение одного из атрибутов на +5, даже если он уже равен или более 100. В частности у сэра Хенрика можно получить Благословение Джулианоса — +5 к «Интеллекту».
Если установлено дополнение The Elder Scrolls IV: Shivering Isles, в ходе квеста «Пристрастие» главный герой будет подвержен действию Феллдью. Если не ликвидировать зависимость, употребляя новые порции Феллдью или взяв Чашу Инверсии, то негативное действие Феллдью понизит некоторые атрибуты, в том числе «Интеллект» понизится на –15. Будучи в состоянии наркомании, можно повысить уровень «Интеллекта» до 100, тогда при излечении вернутся потерянные 15 очков. В результате этого «Интеллект» поднимется до 115.
В игре существуют артефакты, которые, будучи экипированными, повышают уровень атрибута:
«Шлем разума» — «Интеллект» +8, «Удача» +8, «Сила воли» +8;
«Малое кольцо интеллекта» — «Интеллект» +6;
«Кольцо интеллекта» — «Интеллект» +8;
«Великое кольцо интеллекта» — «Интеллект» +10.
Среди уровневых артефактов есть несколько повышающих «Интеллект» (данные для уровня 25+):
«Фартук Проворства» (квест «Опасные художества», Чейдинхол) — «Ловкость» +10, «Интеллект» +10;
«Роба колдуна» (квест Гильдии магов «Секрет Ватакена») — «Интеллект» +7, «Сила Воли» +7, «Колдовство» +10, «Разрушение» +10;
«Амулет Некроманта» (одноимённый квест Гильдии магов) — «Сила» −25, «Выносливость» −25, «Сила Воли» +14, «Интеллект» +14, «Колдовство» +12, запас маны +130.
Среди уникальных артефактов только один увеличивает «Интеллект». В Бравиле есть магазин «Честная сделка», у хозяйки которого, Нилавен, можно приобрести уникальную Робу творчества («Сила Воли» −5, «Обаяние» +5, «Интеллект» +5). Роба надевается только на верхнюю часть тела, поэтому с ней можно носить брюки или поножи.
Можно временно увеличить значение атрибута при помощи заклинаний школы магии «Восстановление».
Можно съесть алхимический ингредиент, либо создать зелье, также временно увеличивающее значение атрибута, или восстанавливающее его в случае повреждения. Восстанавливают «Интеллект»: цветок алканны, дымчатая говорушка, кукуруза, орех железного дерева, листья лугового сердечника и два ингредиента из дополнения Shivering Isles: глаз дозорного и сердцевина жгута. «Зелье повышения Интеллекта» можно приготовить, имея уровень «Алхимии» не ниже Адепта, из моркови и дымчатой говорушки.]]></text>
</doc>
