<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D0%B0_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сила (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сила (ориг. Strength) — один из главных атрибутов в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Влияние
Максимальный переносимый вес рассчитывается по формуле:
Влияет на наносимый урон оружием ближнего боя по формуле:
На запас сил по формуле:
Стартовое значение
При создании персонажа, в зависимости от расы, будет разное стартовое значение параметра «Сила».
Способность «Воин» даёт прибавку в 10 единиц к атрибутам «Сила» и «Выносливость».
Помимо этого, при выборе класса можно указать атрибут «Сила» в качестве основного, что даст прибавку ещё в 5 единиц.
Увеличение навыка
Атрибут «Сила» отвечает за такие навыки, как: «Дробящее оружие», «Клинки» и «Рукопашный бой», поэтому рост этих навыков напрямую влияет на увеличение атрибута «Сила».
За прохождение квеста Хермеуса Моры, в награду можно получить книгу «Огма Инфиниум». Если выбрать «Путь стали», то атрибуты «Сила» и «скорость» будут увеличены на 5 единиц, даже если их значение уже равно 100 единицам.
Атрибут «Сила» можно повысить на 2 единицы, если в инвентаре персонажа находятся Весы Безжалостного правосудия. Их можно получить в виде премии за идеальное выполнение квеста Тёмного Братства «Приговорённый к казни».
У вампиров есть бонусная прибавка к атрибуту в зависимости от стадии заражения (+5 / +10 / +15 / +20 на одной из четырёх стадий заболевания).
Можно временно увеличить значение при помощи заклинаний школы магии «Восстановление».
Можно съесть алхимический ингредиент, либо создать зелье, также временно увеличивающее значение атрибута. Среди таких ингредиентов: маранта, шляпка саркосцифы, корневая пульпа, чеснок, зубы огра и эссенция пустоты.SI]]></text>
</doc>
