<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Online:_Clockwork_City]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online: Clockwork City]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Clockwork City]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
The Elder Scrolls Online: Clockwork City — восьмое дополнение для игры The Elder Scrolls Online, которое было выпущено вместе с обновлением 16. Сообщение о таинственных теневых убийцах привлекает вас в Заводной город Сота Сила, чтобы иcследовать новую даэдрическую угрозу. Стоимость дополнения в кронном магазине составляет 2000 крон.
Коллекционный набор дополнения «Заводной город», кроме стандартного дополнения включает: 5 кронных свитков опыта, фабриканта-кагути и небоевого питомца механического злокрыса — данный набор появляется в кронном магазине в момент праздника приуроченному к дополнению, стоимость без скидок 4000 крон
Контент
Дополнение добавляет в игру большое количество нового контента, среди которого:
Новые приключения — отправляйтесь в сокрытый город Сота Сила, чтобы изучить новую даэдрическую угрозу.
Новая зона: Заводной город — исследуйте новую зону, в которой вас ждёт новая уникальная архитектура, странные создания и мощные гибридные монстры.
Новое испытание — войдите в Изоляционный санктуарий и заработайте новое оружие мастера, одолев заводных святых.
Новые предметы — получите новые уникальные комплекты доспехов, предметы для изменения внешнего вида персонажа, ремесленные мотивы и многое другое.
Промо-изображения
Промо обои
Промо экипировки
Концепт-арты]]></text>
</doc>
