<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_V:_Dawnguard]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls V: Dawnguard]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dawnguard]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Разработка
1 Мая 2012 года Bethesda Game Studios объявила, что первое официальное дополнение для Skyrim под названием «Dawnguard» выйдет сначала на Xbox 360 26 июня 2012 года и в течение следующих 30 дней будет являться эксклюзивом только для этой платформы.
3 Августа 2012 года Bethesda Game Studios подтвердила, что DLC под названием «Dawnguard» вышло в сервисе Steam. DLC доступно на английском, немецком, французском, испанском, итальянском языках с полным озвученным закадровым голосом для всех вариантов.
Для PS3 дополнение вышло 26 февраля 2013 года.
23 ноября 2012 года Dawnguard вышел с русской озвучкой и переводом, локализованный 1С-СофтКлаб.
Особенности
Тема аддона ведёт повествование о вампире-лорде по имени Харкон. Все, чего он хочет — это положить конец войне и одержать победу над тем, что ненавидит больше всего — Солнцем;
Существует возможность выбора одной из двух сторон разгорающегося конфликта: вампиров или охотников на вампиров, именуемых Стражей Рассвета. В зависимости от выбора стороны, наполнение (контент, который добавит в игру аддон) будет существенно различаться;
Некоторые квесты основной сюжетной линии проходят в одном из планов Обливиона — Каирне Душ;
В таверне Рифтена «Буйной фляге» босмерка Галатил может помочь вам изменить черты лица всего за 1000 септимов, но это не позволит вам изменить расу или пол персонажа. Учтите, что она вам поможет только в том случае, если вы не являетесь вампиром;
Любителям строить новые ветки умений для своих персонажей тоже есть чему порадоваться: появились два новых древа талантов — вампиризм (форма вампира-лорда) и ликантропия;
Вы сможете превратиться в вампира-лорда, если встанете на сторону Харкона. Но даже если вы пойдёте по пути охотников на вампиров, вы всё равно можете стать вампиром-лордом. Данный облик добавит вашему персонажу много новых возможностей. По желанию вы всегда сможете вернуться обратно в человеческий облик;
В аддоне появились новые драконьи крики. Один из них называется Разрыв души. Данный крик позволит вытянуть душу у поверженного врага и использовать её в качестве союзника;
Также в Данстаре, Виндхельме и Солитьюде отныне находятся паромы, которые могут перевезти вас и ваших спутников между этими городами за 50 септимов, а к пристани Ледяных Вод (Замок Волкихар) за 500 септимов;
Появилась возможность вести бой сидя на коне. Можно использовать как одноручное оружие, так и арбалет или лук, но не посохи и не заклинания.
Появилось оружие из драконьей кости.
Появились новые разновидности добивающих ударов.
Новый контент
Дополнение добавляет в игру довольно много нового. Подробнее с перечнем новинок вы можете ознакомиться по ссылкам ниже. Имейте в виду, что там вы найдёте только уже написанные статьи, а их ассортимент пока неполон.
Локации (или статья-перечень)
Квесты
Предметы
Персонажи
Существа
Крики
Высасывание жизненной энергии — высасывает из врага магические и жизненные силы.
Вызов Дюрневира — призывает из Каирна Душ дракона-нежить по имени Дюрневир.
Разрыв души — позволяет забрать душу врага и превратить его тело в союзника.
Достижения
Всего в игре станет доступно 10 новых достижений, представленных ниже:
Перевод
23 ноября 2012 года вышла полная русская локализация аддона Dawnguard от 1С-СофтКлаб.
Однако команда сайта elderscrolls.net ещё раньше подготовила любительский перевод аддона. Стоит заметить, что перевод является достаточно качественным, к нему выходило несколько обновлений. Однако, у фанатского перевода отсутствует русская озвучка, а речь представлена русскими субтитрами с оригинальным озвучением. Это является некоторым неудобством для игроков в связи с тем, что оригинальная игра озвучена, и получается, что один персонаж может говорить на разных языках.
Трейлер и скриншоты
31 мая 2012 вышел первый официальный трейлер Dawnguard.
Вот его текст:
«You have found our fortress.
You have returned my daughter.
But what is it you seek?
Is it to be one of us?
To make the darkness your own?
To feast on the souls of the living…and the dead?
Or are you with them?
The Dawnguard.
They think they can stop us.
But we will find them.
The Elder Scrolls will be mine.]]></text>
</doc>
