<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls (сокр. — TES; в переводе — «Древние свитки») — серия компьютерных ролевых игр, созданная компанией Bethesda Softworks.
История
Работа над серией началась в 1992, когда сотрудники компании Bethesda Softworks, ранее специализировавшейся в основном на спортивных играх, приняли решение изменить жанр своей будущей игры Arena с файтинга на ролевую игру. Находясь под влиянием игр из серий Ultima и Dungeons & Dragons, компания разработала масштабную, открытую, но в конечном счёте вторичную ролевую игру с видом от первого лица The Elder Scrolls: Arena, которая вышла в свет в 1994 для DOS. Так началась история серии, в основу которой был положен принцип «будь, кем хочешь, и делай, что хочешь».
Следующая игра из серии Elder Scrolls — The Elder Scrolls II: Daggerfall — была выпущена в 1996. На фоне Arena, имевшей весьма умеренный успех, Daggerfall был ещё более амбициозным проектом. В Daggerfall была предпринята попытка создать живой мир размером с две Великобритании, отрендеренный в полном 3D, и построить ролевую систему, основанную на развитии навыков, а не накоплении очков опыта. Однако амбициозность Daggerfall сослужила ему плохую службу: Daggerfall, поспешно выпущенный в свет, был переполнен ошибками (багами) и имел чрезмерно высокие системные требования, чем заслужил неофициальное название buggerfall (от bug — ошибка и fall — падать). По словам одного из комментаторов, несмотря на то, что Daggerfall имел большой коммерческий успех, «игра по-прежнему основана на плохом коде».
После выхода Daggerfall Bethesda до 1998 не занималась разработкой продолжения, вместо этого выпустив игры An Elder Scrolls Legend: Battlespire в 1997 и The Elder Scrolls Adventures: Redguard в 1998. Обе игры имели несравнимо меньший масштаб: Battlespire представляла собой лёгкую прогулку по подземельям, а Redguard была игрой в жанре action-adventure с видом от третьего лица и линейным сюжетом. Игры продавались плохо, и Bethesda оказалась на грани банкротства. Только благодаря инвестициям, последовавшим после поглощения студии компанией Zenimax в 1999, Bethesda вернулась к жизни.
Для работы над The Elder Scrolls III: Morrowind Bethesda утроила количество сотрудников и снова сделала ставку на высокие системные требования. Morrowind стал, с одной стороны, возвращением к традиционному нелинейному и обширному игровому миру и в то же время шагом в сторону вручную проработанных ландшафтов и артефактов, кроме того, игровой мир был всё же меньше, чем в играх-предшественниках. Morrowind был выпущен для Xbox и PC в 2002 и имел успех как среди критиков, так и среди играющей публики: к середине 2005 было продано 4 млн экземпляров игры. Вскоре, в конце 2002 — начале 2003, были выпущены два дополнения для Morrowind: The Elder Scrolls III: Tribunal и The Elder Scrolls III: Bloodmoon.
Сразу после публикации Morrowind в том же 2002 началась работа над The Elder Scrolls IV: Oblivion. Сильными сторонами Oblivion должны были стать туго закрученный сюжет; улучшенный ИИ, основанный на собственной разработке Bethesda — Radiant AI; улучшенная физика, основанная на движке Havok, использовавшемся в Half-Life 2; и впечатляющая графика. Игра была выпущена для PC и Xbox 360 в начале 2006, для PS3 — в начале 2007. В конце 2006 — начале 2007 Bethesda выпустила два дополнения для Oblivion: The Elder Scrolls IV: Knights of the Nine и The Elder Scrolls IV: Shivering Isles.
В конце октября 2008 года, вскоре после выхода Fallout 3 Пол Отон (ориг. Paul Oughton), отвечающий за издательскую деятельность компании Bethesda, в интервью Gamesindustry.biz указал, что ожидать следующую игру серии стоит не раньше 2010 года. Zenimax, владелец Bethesda Softworks, в 2006 году зарегистрировала торговую марку «Skyrim», но тогда не было известно, связано ли это с пятой частью серии.
27 апреля 2009 года Bethesda Softworks анонсировала выход двух романов по вселенной The Elder Scrolls авторства Грега Киза. Первый роман The Infernal City («Адский город») вышел 24 ноября 2009 года.
11 декабря 2010 на Spike TV Video Games Awards была анонсирована The Elder Scrolls V и был показан первый тизер-трейлер. Игра получила подзаголовок «Skyrim» и была озвучена дата выхода — 11 ноября 2011 года. Ранее были предположения, что TES V: Skyrim будет основан на сильно модифицированном движке Gamebryo, на котором работала предыдущая часть игры, TES IV: Oblivion. Bethesda опровергла эти догадки, сказав, что игра основывается на новом движке, разработанном специально для неё.
Игры серии
The Elder Scrolls: Arena (1994);
The Elder Scrolls II: Daggerfall (1996);
An Elder Scrolls Legend: Battlespire (1997);
The Elder Scrolls Adventures: Redguard (1998);
The Elder Scrolls III: Morrowind (2002):
Дополнения для Morrowind: Tribunal (2002) и Bloodmoon (2003).
The Elder Scrolls IV: Oblivion (2006):
Дополнения для Oblivion: Knights of the Nine (2006) и Shivering Isles (2007).
Версия для PSP и PS3 — The Elder Scrolls Travels: Oblivion (2007) (заморожен).
The Elder Scrolls V: Skyrim (2011):
Дополнения для Skyrim: Dawnguard (2012), Hearthfire (2012) и Dragonborn (2012).
The Elder Scrolls Online (2014):
Дополнения Imperial City (2015), Orsinium (2015), Thieves Guild (2016), Dark Brotherhood (2016), Shadows of the Hist (2016), Chapter I: Morrowind (2017), Horns of the Reach (2017), Clockwork City (2017), Summerset (2018), Dragon Bones (2018), Wolfhunter (2018), Murkmire (2018).
The Elder Scrolls: Legends (2017) (вышла в том числе на смартфонах):
Дополнения The Fall of the Dark Brotherhood (2017), Heroes of Skyrim (2017).
The Elder Scrolls VI (TBA)
Игры The Elder Scrolls на мобильных телефонах:
The Elder Scrolls Travels: Dawnstar (2003);
The Elder Scrolls Travels: Stormhold (2004);
The Elder Scrolls Travels: Shadowkey (2004);
The Elder Scrolls IV: Oblivion Mobile (2006);
The Elder Scrolls III: Morrowind Mobile (2011?) — любительская игра, не имеющая отношения к официальной серии.
The Elder Scrolls: Blades (2018)
Сопутствующие программы
The Elder Scrolls Construction Set — редакторы, разработанные для The Elder Scrolls III: Morrowind и The Elder Scrolls IV: Oblivion, позволяющие создавать плагины, так или иначе изменяющие исходную игру;
Расширитель скриптовых функций Oblivion — программа, наличие которой необходимо для работы некоторых плагинов;
Creation Kit — редактор для The Elder Scrolls V: Skyrim, позволяющий работать с ресурсами игры и создавать плагины.
Локализации
В России были официально выпущены только третья, четвёртая и пятая части серии с дополнениями, издатель — компания 1С. Для первой и второй части существуют фанатские, но очень низкого качества переводы. Есть несколько фанатских проектов по созданию более качественного перевода, чем официальный.]]></text>
</doc>
