<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Online:_Dark_Brotherhood]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online: Dark Brotherhood]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dark Brotherhood]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
The Elder Scrolls Online: Dark Brotherhood — четвёртое дополнение для игры The Elder Scrolls Online, сюжет которого разворачивается вокруг таинственной секты наёмных убийц — Тёмного Братства. Главной базой культа в период Междуцарствия стал Золотой берег — регион в западной части Сиродила, провозгласивший на фоне событий войны Альянсов свою независимость. Стоимость дополнения в кронном магазине составляет 2000 крон.
Коллекционный набор дополнения «Тёмное Братство» кроме стандартного дополнения включает: 5 кронных свитков опыта, ездового горного волка и небоевого питомца — лесного никсада. Данный набор появляется в кронном магазине во время проведения события, приуроченному к дополнению. Стоимость без скидок — 4000 крон.
Контент
Дополнение добавляет в игру большое количество нового контента, среди которого:
Новую зону для исследования: Золотой берег.
Множество новых локаций, включая два маленьких подземелья и два групповых босса.
Возможность присоединится к Братству и выполнять заказы и чёрные таинства по всему Тамриэлю.
Новые наборы предметов, коллекции, стили, достижения, титулы, личность и многое другое.
Удивительную сюжетную линию и несколько побочных квестов.
Встречи со старыми друзьями.
Новые существа.
Промо-изображения
Промо обои
Промо экипировки
Концепт-арты]]></text>
</doc>
