<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Online:_Thieves_Guild]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online: Thieves Guild]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Thieves Guild]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Thieves Guild — третье дополнение для The Elder Scrolls Online, которое добавляет в игру возможность вступить в Гильдию воров и поспособствовать её процветанию. Также станет доступным для исследования новый регион — Проклятие Хью.
Коллекционный набор дополнения «Гильдия воров» кроме стандартного дополнения включает: 5 кронных свитков опыта, хаммерфелльского верблюда и небоевого питомца — огнедышащую лягушку-дракона. Данный набор появляется в кронном магазине во время события, приуроченного к дополнению. Стоимость без скидок — 4000 крон.
Контент
Дополнение добавляет в игру большое количество нового контента, среди которого:
Возможность вступления в Гильдию воров. Гильдия воров находится в сильном упадке из-за недавнего неудачного ограбления, и с помощью героя она сможет вернуть свою влиятельность в Тамриэле.
Новая зона с заданиями — Причал Абы. У портового Причала Абы плохая репутация: здесь крутится много денег, но и опасностей не меньше. Группировка наёмников «Железное Колесо» поставила своей целью уничтожить Гильдию воров. Задача героя — не дать ей осуществить это.
Новая область — Проклятие Хью. Ранее не виданный регион Тамриэля, который населяют дивные существа.
Новые существа. Два новых групповых босса для сражений с друзьями и множество уникальных животных.
Новое испытание — Пасть Лорхаджа. Древний каджитский храм был захвачен извечными врагами каджитов — дро-м'Атра.
Новые предметы, наборы и костюмы. Найдите затерянные артефакты древних йокуданцев.
Новые способности для воров. Расширение системы правосудия, новые способы нарушить закон и новая ветка навыков.
Промо-изображения
Промо обои
Промо экипировки
Концепт-арты]]></text>
</doc>
