<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Online:_Summerset]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online: Summerset]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Summerset]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online: Summerset — вторая глава к игре The Elder Scrolls Online, события которой разворачиваются на Артейуме и Саммерсете времён Междуцарствия.
Описание
События главы разворачиваются на идиллическом и долгое время закрытом от посторонних острове Саммерсет — родине альтмеров. После подписания указа королевы Айренн границы были открыты и многие ринулись на остров в поисках лучшей жизни, но над некогда безмятежной землёй сгущаются тучи. Трое Принцев Даэдра: Клавикус Вайл, Мефала и Ноктюрнал, объединились с целью подчинить и изменить Нирн по своему усмотрению. На родине высоких эльфов даэдра привлекла Кристальная башня и её сердце — Прозрачный Закон, невероятно могущественный артефакт, хранящийся на её вершине. При помощи своих прислужников из Двора Хаоса и группировки морских слоадов, известной как Глубинный совет, Триада приступила к реализации своих планов. Хотя в итоге Ноктюрнал предала своих союзников и решила самолично завладеть Прозрачным Законом, угроза для Саммерсета от этого меньше не стала. Бездушный, совместно с орденом Псиджиков и Доминионом в лице вице-королевы Альвинарве и местных властей, бросил вызов Принцессе Сумерек и одолел её. Параллельно разворачивается сюжетная линия самого ордена Псиджиков, построенная вокруг таинственного посоха Башен и его влияния на само время. Глава недоступна в Кронном магазине, и на неё не распространяется действие ESO+.
Коллекционное изданиеПравить
В отличии от дополнений, глава не имеет коллекционного набора, но имеет коллекционное издание. В коллекционное издание Саммерсета, кроме основных улучшений, так же входят:
Призрачный скакун Кровавой Тени (скакун)
Птенец грифона (Небоевой питомец)
Гадальный талисман Псиджиков (Сувенир)
Преоброзование доспехов в стиль Божественного Обвинения (Мотив)
Веселое лицо (Эмоция)
Грустное лицо (Эмоция)
"Та-Дам"! (Эмоция)
Примечание: не путать с коробочной версией.
Контент
Глава добавляет в игру большое количество контента, среди которого:
Две новые зоны: Артейум и Саммерсет. Множество новых локаций, включая испытание, шесть маленьких подземелий и шесть групповых боссов, а также два публичных подземелья, разбросанных по всему острову.
Ветку навыков ордена Псиджиков и его сюжетную линию.
Ветку ремесленного навыка «Ювелирное дело».
Масштабную сюжетную линию и множество побочных квестов.
Множество наборов предметов и новые коллекции.
Новые дома для игрока.]]></text>
</doc>
