<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Online:_Wolfhunter]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online: Wolfhunter]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Wolfhunter]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
The Elder Scrolls Online: Wolfhunter — десятое дополнение для игры The Elder Scrolls Online, которое было выпущено вместе с обновлением 19. Окунитесь в совершенно новую историю, связанную с верфольфами Тамриэля и Даэдрическим Принцем Хирсином. Стоимость дополнения в кронном магазине составляет 1500 крон.
Коллекционный набор дополнения «Охотник на волков» кроме стандартного дополнения включает: 5 кронных свитков опыта, серебристого скакуна Серебряного Рассвета и небоевого питомца — серебристого даэнийского охотника на вервольфов — данный набор появляется в кронном магазине в момент праздника, приуроченному к дополнению. Полная стоимость — 4000 крон.
Контент
Дополнение добавляет в игру большое количество нового контента, среди которого:
Присоединяйтесь к великой охоте Хирсина — в царстве, что зовётся Охотничьими Угодьями, сражайтесь со свирепыми поклонниками Хирсина на Пути Жертвоприношений, чтобы завоевать благосклонность Даэдрического Принца.
Сражайтесь с могучим вервольфом-лордом — штурмуйте крепость Лунного Охотника и одолейте могущественную Вайкосу, чья злобная стая взяла верх над охотниками на волков из Серебряного Рассвета.
Зарабатывайте новое охотничье снаряжение — получите новые эксклюзивные комплекты снаряжения, достижения, монстровые маски Вайкосы и чудовищного вервольфа Балорга, а также многое другое.
Получайте охотничьи трофеи — получите доступ к новым нарядам, костюмам, сувенирам и местам для обустройства жилища, включая странную Охотничью поляну, расположенную в самом Обливионе.
Промо-изображения
Промо экипировки]]></text>
</doc>
