<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_IV:_Fighter%27s_Stronghold]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls IV: Fighter's Stronghold]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Fighter's Stronghold]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls IV: Fighter's Stronghold (дословно: Древние свитки IV: Крепость воина) — небольшое официальное дополнение к игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Описание
Плагин выпускался на отдельных дисках вместе с первым крупным дополнением The Elder Scrolls IV: Knights of the Nine и был одним из семи мелких официальных плагинов. В такой комплектации был локализован в Российской Федерации компанией 1С. В «Золотое Издание» Oblivion не вошёл, однако его можно скачать с полной русской озвучкой и переводом.
Особенности
Дополнение добавляет возможность стать лордом собственного замка, расположенного на западе Коррола, в Коловианском нагорье. Нужно лишь помочь защитить его от нападающих бандитов, и жители признают протагониста новым хозяином. После этого появится возможность обставить замок, покупая обстановку точно так же, как для любого другого дома, у специального торговца Нильфаса Омеллиана. Кроме того Нильфас продаст новому лорду двемерскую кузницу, повышающую навык «Оружейник» при нахождении рядом с ней, а также по мере приобретения тех или иных улучшений он направит в замок новых жителей, готовых помогать герою.
Нововведения
В целом плагин вводит в игру одиннадцать новых персонажей и три существа:
Торговца Нильфаса Омеллиана, продающего улучшения для замка;
Кузнеца Нильса, который починит броню нового лорда замка;
Таксидермиста Мелиси Дарен, способную изготовить чучела некоторых существ (список выдаётся);
Повара Плаутиса Русониуса и служанку Рону Бенаниус, у которых можно приобрести еду и напитки (список ограничен);
Капитана стражи Атона и двух солдат для охраны замка, которых можно взять с собой в путешествие для помощи;
Винодела Талана, который при наличии необходимых ингредиентов может создать особые зелья-вина (список выдаётся);
Мастера-бойца Шагрола гро-Узуга, с которым можно проводить тренировки и оттачивать боевые навыки (персонаж бессмертен);
А также прошлого властелина замка, лорда Келвина, который уже окажется убитым мародёрами;
Прирученного волка Хьялти, принадлежащего кузнецу Нильсу;
Лича Эриэль Джурард и скелет лорда Кейна, которых можно найти в ходе тайного квеста замка.]]></text>
</doc>
