<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls:_Legends]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls: Legends]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Legends]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Спин-оффы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls: Legends (рус. Древние cвитки: Легенды) — цифровая бесплатная карточная игра (ККИ), созданная на основе франшизы The Elder Scrolls. Анонс игры состоялся на E3 2015, во время пресс-конференции Bethesda. 4 августа компания Bethesda официально объявила, что началось открытое бета-тестирование игры. Конец бета-теста и официальный релиз на PC произошёл 9 марта 2017 года. 23 марта вышла версия для iPad. 31 мая игра вышла в сервисе Steam для платформ PC и Mac, а также на планшеты под управлением Android.
31 мая 2018 года стало известно о смене разработчиков с Dire Wolf Digital на Sparkypants Studios.
Обновления
Глобальные
29 июня 2017 года — выход первого глобального обновления «Герои Скайрима», которое добавило в игру 150 новых тематических карт, новый тематический бустер и новые ежедневные задания.
5 апреля 2018 года — выход второго глобального обновления «Дома Морровинда», которое добавило в игру 149 новых тематических карт, новый тематический бустер, новые ежедневные задания и три акта головоломок.
15 апреля 2019 года — выход третьего глобального обновления «Война Альянсов», которое добавило в игру 104 новых тематических карт, новый тематический бустер и новые ежедневные задания.
Сюжетные дополнения
4 апреля 2017 года — выход первого сюжетного дополнения «Падение Тёмного Братства», которое включает историю из трёх актов и 40 новых тематических карт.
30 ноября 2017 года — выход второго сюжетного дополнения «Возвращение в Заводной город», состоящего из 55 новых тематических карт, а также трёх новых актов истории из 35 миссий.
24 января 2019 года — выход третьего сюжетного дополнения «Остров безумия», состоящего из 55 тематических новых карт, истории из трёх актов и прочего контента.
Сюжет
Пролог
После создания персонажа открывается следующая катсцена:]]></text>
</doc>
