<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Online:_Dragon_Bones]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online: Dragon Bones]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dragon Bones]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
The Elder Scrolls Online: Dragon Bones — девятое дополнение для игры The Elder Scrolls Online, которое было выпущено вместе с обновлением 17. Культисты работают сообща, чтобы выпустить чуму, в то время как некроманты пытаются оживить костяного дракона. Положите конец этим угрозам в подземельях Логово Клыка и Пик Призывательницы Чешуи. Стоимость дополнения в кронном магазине составляет 1500 крон.
Коллекционный набор дополнения «Кости драконов» кроме стандартного дополнения включает: 5 кронных свитков опыта, лошадь Логова Клыка и небоевого питомца — маленькую модель костяного дракона. Данный набор появляется в кронном магазине в момент праздника, приуроченному к дополнению. Стоимость без скидок — 4000 крон.
Контент
Дополнение добавляет в игру большое количество нового контента, среди которого:
Остановите опустошительную чуму — пробивайтесь с боем сквозь культистов в пик Призывательницы Чешуи и не дайте им выпустить в Тамриэль ужасную болезнь.
Сразитесь с костяным драконом — отправляйтесь в Логово Клыка и положите конец угрозе некромантов и сразитесь с грозным возрождённым драконом.
Эксклюзивный головной убор — получите величественною маску жреца-отступника, просто сделав первый шаг в любом из новых подземелий.
Новая эпическая экипировка — собирайте новые уникальные комплекты экипировки и маски монстров, а так же получите новые достижения и предметы, эксклюзивные для этого дополнения.
Промо-изображения
Промо экипировок
Промо обои
Концепт-арты]]></text>
</doc>
