<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_IV:_Oblivion_Mobile]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls IV: Oblivion Mobile]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Спин-оффы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls IV: Oblivion Mobile (Древние Свитки IV: Забвение) — мобильная ролевая игра для телефонов, поддерживающих J2ME MIDP 2.0 или BREW, разработанная сестринской компанией Bethesda Softworks Vir2L Studios при содействии Superscape и Barking Lizards. Часть серии The Elder Scrolls и является официальной мобильной версией CRPG The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Геймплей
Геймплей напоминает геймплей игр другой мобильной серии Might and Magic. Управляя героем с высоты мы ходим по изометрическим уровням, сражаемся с монстрами и находим сокровища, временами посещаем магазин для улучшения снаряжения и покупки зелий. Сюжет не предполагает нелинейности (всего 12 уровней, включающих в себе несколько локаций), но существуют побочные квесты, разбавляющие ход событий. Общее время полного непрерывного прохождения игры может достигать до 6 часов, что достаточно много для игры, не превышающей лимит памяти в 200 КБ.
Всё управление осуществляется с кнопок 0-9, # и *, игрок посещает игровое меню только ради паузы или справки. Сохранять прогресс можно только между уровнями.
Ролевая система
Ролевая система частично основана на системе The Elder Scrolls: Arena, то есть здесь за победу над монстрами, выполнение заданий награждают опытом. Перед началом новой игры предлагают выбрать свой класс — монах, ночной клинок, варвар, лучник, рыцарь, воин слова, колдун или боевой маг — это влияет на стиль игры, но не столь значительно.
Ключевые особенностиПравить
Игра Oblivion mobile переносит вас в Тамриэль, в Сиродиил, откуда вы можете начать свое увлекательное путешествие по различным городам, пещерам и подземельям.
Изучите 12 уровней подземелий, проходя многочисленные квесты в детально прорисованном фантастическом мире.
Путешествуя, вы столкнетесь с 10-ю различными видами монстров и существ, включая даэдротов, дремор, гоблинов, воинов, ассасинов-убийц, троллей и огров.
Для вас работают магазины, в которых вы можете приобрести необходимую вам броню, оружие или магию.
В игре задействована классическая система классов Elder Scrolls, основанная на прокачке навыков в зависимости от набранных вашим персонажем очков опыта.
В игре существуют такие же, как и в играх Elder Scrolls, классы персонажей, включая монахов, варваров, лучников, мечников, рыцарей, боевых магов и др.
Атрибуты персонажа включают в себя Силу, Интеллект, Силу воли, Ловкость, Выносливость, Скорость, Привлекательность и Удачу.
Персонажу доступны заклинания, оценка оружия, брони и предметы.
Глубина RPG: игру можно проходить много раз, с разными типами класса. Игра рассчитана как для начинающих, так и для опытных мобильных игроков и путешественников по миру Elder Scrolls.
Отличия от оригинала
Игра внешне очень похожа на старший Oblivion (использует дизайн противников и локаций, детали пользовательского интерфейса), но разительно отличаются сюжеты: в мобильной версии рассказываются только ключевые события оригинала.
Главный герой имеет свой характер.
Игроку невозможно выбирать варианты ответов.
В игре нет атрибута усталости.
Вследствие малого количества управляющих кнопок, все действия контекстно зависимые.
Нет открытого мира.
Интересные факты
Если подсмотреть внутренние файлы в архиве игры (*.jar), то время последнего изменения большей части контента датирована 2005 годом.
Одноименная игра разрабатывалась и на PSP, но была отменена. В сети можно найти ранние билды этой игры.]]></text>
</doc>
