<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%B3%D0%B8_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Баги (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Как и в других играх серии, в The Elder Scrolls IV: Oblivion можно столкнуться с некоторым количеством программных ошибок или иначе багов. Ниже приведён перечень наиболее распространённых багов с вариантами решения, если таковые имеются. Также в данной статье можно найти информацию по превентированию (предотвращению) багов.
Превентирование багов
Неофициальные патчи
Несмотря на все усилия разработчиков, даже в последних версиях игры и дополнений к ней осталось немало багов. Для их устранения программисты-энтузиасты пишут так называемые «неофициальные патчи», которые призваны устранить дефекты игры и облегчить жизнь игрокам. Нового контента эти патчи не добавляют, а только лишь исправляют ошибки.
Локализованные неофициальные патчи
Неофициальный патч Oblivion
Неофициальный патч Дрожащих Островов
Неофициальный патч для официальных дополнений (DLC)
Оригинальные неофициальные патчи
Unofficial Oblivion Patch
Unofficial Shivering Isles Patch
Unofficial Official Mods Patch
Баги
Непропорциональный спуск с лестницы, когда одним шагом персонаж может преодолеть все ступени.
Баг на Арене
Если у вашего героя неплохо развита акробатика, то попробуйте во время сражения на Арене запрыгнуть на площадку вблизи зрительских мест. Оттуда вы сможете расстреливать противников из лука или пользоваться дальнобойной магией. Не работает против минотавров (они высокие, добивают), а также противников, которые сами пользуются луками и магией.
На высоких уровнях (начиная с 30-го) происходит нарушение баланса. Становится особенно заметно к 40-му уровню. Суть проблемы:
В Анвиле есть квест про то, как герой расправляется с бандой разбойниц, которые сначала соблазняют мужчин (которые сами приходят к ним на ферму без оружия), а потом грабят. Придя на ферму, никого не атакуйте, пока с вами не поговорят и не нападут. В противном случае вы окажетесь запертыми в этом домике.
Стражники не пользуются дверьми. Они телепортируются вам за спину, если вас обнаружат за противоправными действиями в помещении.
Тело Люсьена Лашанса не исчезает никогда. Как сделать Лашанса трупом:
Почти «читерские» заклинания:
Если броня какого-нибудь NPC сломается, то он всегда будет ходить голый.
Даже на начальных уровнях можно неплохо заработать:
После того, как вы выйдете из меню кражи, нужно капитулировать и быстро бежать к Арманду Кристофу и заплатить ему 20 септимов (очень хорошая цена за бесконечный источник золота).
При наличии в инвентаре нескольких чёрных камней душ при захвате одной души заполняются все камни. При продаже или передаче одного заполненность пропадает у всех, при использовании в зачаровании заполненность остаётся.
Читерский баг: надо прийти в Храмовой район и подойти ко входу в Храм Единого, после этого включить чит tcl и буквально пройти сквозь дверь. Внутри, конечно же, будет пустота, но внизу есть дверь, которая тоже ведет в храм, только в немного другой. Заходим в храм, и вуаля! Вы в конце игры, теперь надо лишь подождать некоторое время (15–20 часов), и Мартин тут! Он говорит с вами, потом разбивает Амулет Королей и все! Игра пройдена.]]></text>
</doc>
