<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B9_(Arena)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бой (Arena)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходим источник!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нижеприведенная техника относится к The Elder Scrolls: Arena.
Управление
Тип удара по цели зависит от типа движения мыши. Различные атаки наносят разный урон в зависимости от типа оружия. Прежде всего нужно достать оружие (без этого невозможно произвести атаку) щелчком по иконке скрещённых мечей (Toggle Weapon) или кнопкой
. Для атаки оружием ближнего боя (мечи, посохи, палицы и т. п.), удерживайте зажатой правую кнопку мыши и начните двигать мышь. Движение вверх или вниз произведёт укол либо рубящий удар сверху. Движение из стороны в сторону — аналогичные режущие удары. Для оружия дальнего боя (луков или заклинаний) стрела / заклинание полетит в указываемом курсором направлении. На ближней же дистанции стрела / заклинание склонны менять угол ближе к центру экрана, на что следует делать поправку. Чтобы убрать оружие, снова нажмите на иконке скрещённых мечей.
Техники
Существует несколько тактик уничтожения противников, всё зависит от типа противостоящего герою врага. Эта статья перечислит всех монстров и даст некоторые подсказки, как бороться с каждым из них.
Контактный бой
Здесь есть больше, чем просто случайное раскачивание курсора. Стоит обратить внимание на следующее:
Луки
Луки хороши для атак дальнего боя, особенно если вы предпочитаете держаться подальше от своего противника. Что стоит помнить при использовании луков:
Магия
Магия может быть задействована через вызов заклинания или применение магического предмета. Она может быть как наступательной, так и оборонительной.]]></text>
</doc>
