<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D1%91%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Драконорождённый (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Драконорожденные]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Драконорождённый (dov4k3n («DO-Vah-KiiN») — Дова – дракон, кин – рождаться) — тот, кого Акатош благословил «кровью дракона» или «душой дракона». Точный смысл термина неясен, но он вряд ли означает именно драконью душу или кровь — это метафора, означающая благословение.
Драконорождённые имеют врождённую способность к изучению и использованию дара Голоса. Второй отличительной чертой Драконорождённых является их возможность носить древний артефакт, называемый Амулетом Королей.
История
Большинство учёных сходится во мнении, что термин «Драконорождённый» был исторически впервые употреблён в связи с Договором Акатоша, когда Святая Алессия получила Амулет Королей, и впервые зажглись Драконьи огни в Храме Единого. Акатош, по легенде, увидел бедствия людей, благословил Святую Алессию и заключил с ней Договор о том, что доколе потомки Алессии будут верны драконьей крови, Акатош будет удерживать печать на Вратах Обливиона. Тех, кого Акатош благословил «кровью драконов», стали называть Драконорождёнными. Важно отметить, что не все правители Тамриэля были в родстве друг с другом. Не существует также подтверждений, что Реман Сиродиил I происходил от Алессии, хотя об этом гласят многие легенды, большая часть которых возникла в эпоху Ремана — скорее всего, как попытка узаконить его правление. Драконорождённость в подобных случаях передавалась с помощью ритуалов, а не по праву рождения.
Алессия, хоть и была благословлена Акатошем, даром Голоса не обладала. Майкл Киркбрайд пояснил: «Алессия не могла поглощать души драконов. Её сила была более целеустремлённой: мечтать о свободе, воплотить мечту в реальность и на смертном одре заключить Договор с Ака-Туском» (Ака-Туск — древний и всеобъемлющий прообраз всех вариаций Акатоша).
Первым известным Драконорождённым был драконий жрец Мирак, живший ещё во времена Меретической эры. Первым Императором людей, получившим дар Акатоша, была Алессия.
Именно Драконорождённые были основателями и властителями трёх Сиродильских Империй: Алессианской, Реманской и Септимов.]]></text>
</doc>
