<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B8_%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Знаки рождения (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Введение
Общепринятая в Тамриэле система созвездий основана на книгах, в основу которых положены древние сказания, верования и легенды.
Обычно созвездия — это средоточие звёзд, образующих на небосводе некоторую условную фигуру. Звезды являются проводниками магии, а их объединение в созвездие образует могущественную силу, и им поклоняются.
Звездное небо Тамриэля разделено на тринадцать созвездий. Три из них — Воин, Маг и Вор, являются главными и их называют Хранителями. У каждого из хранителей есть по три подданых — это созвездия, которые они защищают во время своего сезона от последнего, тринадцатого созвездия — Змеи.
Девять подданых созвездий состоят полностью из звезд. Три оставшихся — Хранители, называются сторожевыми созвездиями, так как над каждым из них стоит по Планете Владычества (Dominion Planet). Планеты эти — Акатош (Akatosh, глаз Воина), Джулианос (Julianos, глаз Мудреца) и Аркэй (Arkay, глаз Вора).
Последнее, тринадцатое созвездие состоит из не-звезд и названо Змеей (the Serpent).
То или иное созвездие по разному влияет на рождённых под своим знаком.
Некоторые увеличивают какую-нибудь характеристику без вредных последствий, другие дают врожденные способности раз в сутки использовать какое-нибудь заклинание и спасти жизнь в опасных ситуациях, но иногда использование таких заклинаний может вредить и самому персонажу.
Характеристики даются при рождении и на всю жизнь, без ограничительных временных рамок.
Способности и заклинания могут использоваться раз в сутки.
The Warrior — Воин
Зенит: в Массере
Сезон: от месяца Первоцвета до месяца Сева
Описание: Воин — созвездие хранителя, он защищает своих подданных во время своего сезона.
Подданые: Леди, Конь и Лорд
Влияние: Люди, рождённые под знаком Воина, хорошо владеют всеми видами оружия и способны нанести своему противнику больший урон, чем возможно изначально, но обладают вспыльчивой натурой.
Дается при рождении:
«Боевой раж» — Увеличить атаку на 10 пунктов
The Lady — Леди
Зенит: в Массере
Сезон: месяц Огня.
Описание: Леди — одна из подданных Воина.
Влияние: Рождённые под знаком Леди всегда очень приятные люди, обладающие большим терпением. Они опрятны и обладают большой выносливостью.
Дается при рождении:
«Дамская благосклонность»: увеличить привлекательность на 25 пунктов
«Благословение леди»: увеличить выносливость на 25 пунктов
The Steed — Конь
Зенит: в Массере
Сезон: месяц Середины Года
Описание: Созвездие Коня — один из подданных Воина.
Влияние: Рождённые под этим знаком, имея возможность быстро передвигаться, очень нетерпеливы и все время куда-то торопятся.
Дается при рождении:
«Возничий»: Увеличить скорость на 25 пунктов
The Lord — Лорд
Зенит: в Массере
Сезон: месяц Первоцвета.
Описание: Лорд следит в Тамриеле за всем во время посева.
Влияние: Рождённые под знаком Лорда сильнее и здоровее рождённых под другими знаками, они могут в любое время восстановить свое здоровье и заживить все раны, однако получают большую уязвимость к огню.
Дается при рождении:
«Троллеподобие»: уязвимость к огню 100 %
Заклинание "Кровь севера" : восстановить здоровье 2 пункта на 30 секунд (на себя)
The Mage — Маг
Зенит: в Массере
Сезон: от месяца Заката до месяца Утренней Звезды.
Описание: Маг — созвездие хранителя.
Подданые: Подмастерье, Атронах и Ритуал.
Влияние: Рождённые под знаком Мага имеют предрасположенность к магии и получают некоторые магические силы без вредных для себя последствий, но часто надменны и рассеянны.
Дается при рождении:*"Фея": увеличить максимум магии (ИНТЕЛЛЕКТ×0.5)
The Apprentice — Подмастерье
Зенит: в Массере
Сезон: месяц Солнцеворота.
Описание: Подданый созвездия Мага
Влияние: Рождённые под знаком Подмастерья предрасположены к магии любого рода и получают большие магические силы, но они также и более уязвимы для неё.
Дается при рождении:
«Рождение эльфа»:
Увеличить максимум магии (ИНТЕЛЛЕКТ×1.5)
Уязвимость к магии 50 %
The Atronach — Атронах (Голем)
Зенит: в Массере
Сезон: Месяц Заката
Описание: Атронах (очень часто его называют Голем) — один из подданных Мага.
Влияние: Рождённые под этим знаком — прирождённые маги, однако они не могут регенерировать свою магическую энергию. Они имеют возможность обезвредить любое заклинания, направленные на них и тем самым восстановить свою собственную магию, однако эти люди не могут восстановить свою магию обычным сном или в течение времени.
Дается при рождении:
«Горящий сумрак»:
Поглощение заклинаний 50 пунктов
Увеличить максимум магии (ИНТЕЛЛЕКТ×2.0)
Заморозить магию
The Ritual — Ритуал
Зенит: в Массере
Сезон: месяц Утренней Звезды.
Описание: Созвездие Ритуал — один из подданных Мага.
Влияние: Рождённые под знаком Ритуала обладают различными способностями в зависимости от расположения их лун и святых, могут отпугивать от себя нежить, спасая свою жизнь в самые опасные моменты своей жизни.
Дается при рождении:
Заклинания:
«Слово благословения»: отпугнуть нежить 100 пунктов на 30 секунд
«Подарок Мары»: восстановить здоровье 100 пунктов (на себя)
The Thief — Вор
Зенит: в Секунде.
Сезон: темные месяцы от месяца Заката до месяца Утренней Звезды.
Описание: Вор — последнее созвездие-хранитель.
Подданные: созвездия Любовник, Тень и Башня.
Влияние: Рождённые под знаком Вора не обязательно являются ворами, но они чаще ими становятся и попадаются очень редко. Им, однако, не будет хватать удачи, поэтому живут они меньше, чем рождённые под другими знаками. Людей, рождённых под знаком Вора, трудно поразить оружием — они очень изворотливы и ловко уворачиваются от атак.
Дается при рождении:
«Чувство опасности Акавира»: светоч на 10 пунктов
The Lover — Любовник
Зенит: в Секунде
Сезон: Месяц Восхода.
Описание: Любовник — один из подданных Вора.
Влияние: Рождённые под знаком Любовника привлекательны и страстны, обладают большой ловкостью и могут свести с ума и привести в оцепенение любого человека, которого они поцелуют.
Дается при рождении:
Характеристика:
«Идиотизм»: увеличить ловкость на 25 пунктов
Способности:
«Поцелуй любящего»:
Паралич на 60 секунд (удал. цель)
Отнять запас сил 200 пунктов (на себя)
The Shadow — Тень
Зенит: в Секунде
Сезон: месяц Сева.
Описание: Тень — подданый созвездия Вора.
Влияние: Рождённые под знаком Тени обладают способностями прятаться в тени и пропадать из поля зрения в любое время суток.
Дается при рождении:
«Лунная тень»: невидимость на 60 секунд (на себя)
The Tower — Башня
Зенит: в Секунде
Сезон: месяц Мороза.
Описание: Это один из подданных Вора.
Влияние: Рождённые под знаком Башни умеют находить золото и предметы на расстоянии, а также открывать любые замки и двери.
Дается при рождении:
Способность:
«Башенный ключ»: открыть замок 50 пунктов
Заклинания:
«Нюх бродяги»
Заметить существо 200 футов на 60 секунд
Обнаружить чары 200 футов на 60 секунд
Найти ключ 200 футов на 60 секунд
The Serpent — Змея
Описание: Странное созвездие… У Змеи нет своего сезона. Найти её на небе затруднительно, поскольку созвездие путешествует как ему вздумается, однако передвижения её можно предсказать с определенной долей вероятности.
Влияние: Никаких определенных качеств выделить у рождённых под этим знаком нельзя. Они могут быть как благословенными, так и проклятыми. Люди, родившиеся в этом созвездии, могут отравлять не только других, но и себя…
Дается при рождении:
Заклинание:
«Звездное проклятие»
Отравление 3 пункта на 30 секунд (касание)
Отнять здоровье 1 пункт на 30 секунд (на себя)]]></text>
</doc>
