<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%8F%D0%B9%D1%86%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пасхальные яйца (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В процессе разработки крупной и детальной игры у разработчиков всегда появляется соблазн подразнить фанатов, вставив в готовый «продукт» энное количество скрытых приколов, шуток или «приветов от Васи-программиста», который «был здесь». Процесс поиска объединяет эти шутки с некоторыми пасхальными традициями, собственно, так эти приколы и называют — Easter Eggs, «пасхальные яйца». Некоторые из них «полулегальны» — о них, кроме «Васи», не знает никто. Другие присутствуют чуть ли не официально — достаточно вспомнить третий Warcraft с его гидралисками и мифической расой медведей панда. Не миновала чаша сия и Morrowind. В смысле Easter Eggs этой игре, конечно, далеко до лавров Warcraft III, однако в паре мест разработчики достаточно осмелели, чтобы вставить в игру пару откровенно «хохотушных» персонажей и квестов. Давайте взглянем на них.
В дикой местности, на одном из самых дальних островов на западе архипелага Шигората уставшего путешественника встречает хаджит по прозвищу М'Айк Лжец. Среди даэдрических руин и недружелюбно настроенных птеродактилей этот прикольный кот выглядит довольно неестественно, особенно если обратить внимание на его удочку. Весь этот персонаж — одно большое ходячее (и мяукающее) Easter Egg. С ним можно поговорить «о королях и о капусте», больше таких диалогов вы в игре не встретите. С наибольшей охотой кот ответит на вопросы, волнующие игровую общественность ещё в процессе разработки Morrowind — это лошади (вернее, их отсутствие в игре), обнажёнка (она была в Daggerfall, и её в угоду рейтингам, убрали из Morrowind), верёвки, загадка гномов, говорящие крабы. Но не стоит ждать от М'Айка глубокомысленных изречений и серьёзности. Придумывая реплики «Лжецу», разработчики явно веселились от души. И на вопрос «Голые личи?» кот немедленно ответит: «Ужасная штука. Если увидите такого, дайте знать М'Айку. М'Айк хочет смотреть в другую сторону».
Ещё одна шутка разработчиков ждёт вас в гробнице Омален, что находится к юго-востоку от святилища Абернанит. Обнаружив заваленный камнями скелет «мёртвого приключенца», вы найдёте там же записку «Последние слова умирающего». Внимательно прочитайте её (особенно про артефакты и шляпу). Прочтите краткую и печальную подпись «Инди». Как же угораздило знаменитого археолога Индиану Джонса забраться в эту богом забытую гробницу в этом богом (богами?) забытом Тамриэля? Покойся с миром, Индиана Джонс, мы тебя не забудем. По слухам в ещё какой-то гробнице можно найти труп Лары Крофт, но это неподтверждённая информация.
Но на этом разработчики не остановились. Невозможность поместить в игру обнажёнку заставила их вставлять в игру лишь намеки на свои нереализованные желания. Иногда эти комплексы прорываются наружу, как, например, в случае с храмом Маар Гана. Помимо камня-артефакта, вы найдёте в храме флегматичную даэдра (дремора). Диалог с ней состоит лишь из одной возможной темы — «Дразнить даэдру». Пару раз она стерпит ваши наскоки, и лишь потом нападёт, презрительно бросив: «После того, как я убью тебя, я изнасилую твой труп. Не бойся, я буду нежен». Все желающие могут специально дать даэдре себя убить, чтобы посмотреть, что же будет дальше.
В игре навалом таких «скользких» тем. Можно заглянуть в городок Суран в бар «Земных удовольствий», чтобы увидеть самое настоящее стрип-шоу. Проходя воровские квесты, вы увидите и украдёте порнороман «В постели с Боэтой», с совершенно невероятным содержанием.
В иностранном квартале Вивека нетрудно взять квест, в процессе выполнения которого вы получите на руки эротическую пьесу старого извращенца Крассиуса Курио. Пьеса называется «Похотливая аргонианская дева» и содержание у неё соответствующее. Если же вы примкнёте к дому Хлаалу, то через несколько квестов вам не избежать грязных приставаний со стороны того же Курио, независимо от пола вашего персонажа. И это ещё малая часть проявлений больной фантазии разработчиков.
Но больше всего вас поразит съехавший с катушек орк Ра'Грузгоб. Поговорите с ним. Похоже, этот тип всерьёз считает себя хаджитом, говорит «мяу» и предлагает вам оценить красоту его хвоста.
Если вы заглянете в городок магов под названием Садрит Мора, а точнее, в таверну при входе, то обнаружите в одной из комнат воинственного призрака. Полтергейст завёлся в гостинице, и его хозяин попросит вас избавить его от постоянно появляющегося в этой комнате духа. В процессе выполнения этого квеста вы получите на руки уморительнейший документ «Свидетельство о беспризрачности». Не буду приводить его целиком, особенно ту часть, которая касается пальцев в кишечнике и бесплотной туалетной бумаги. Просто скажу, что там, кроме всего прочего, упоминаются некие «буджумы». Неужели волшебники Тельванни так любят читать на досуге «Охоту на снарка» Льюиса Кэрролла?
Кроме всего прочего, к явно чуждым Морровинду элементам можно отнести чертенка (скампа) Ползуна, обитающего в доме орков в Кальдере - наверняка многие используют этого богатого и не торгующегося покупателя в качестве удобного скупщика краденого и отобраного добра. Но не все ещё знают, что роль чертёнка вполне может выполнить говорящий краб, обитающий на островке к юго-востоку от руин Мзанч. Руины эти находятся к северо-востоку от Вивека, к юго-востоку от святилища Альд Сота. Осторожно, не убейте случайно крабика, он довольно хил. Как и чертёнок, краб предпочитает покупать оружие и доспехи. Речь краба, правда, грешит некоторой бессвязностью, оно и понятно: продавец — всего лишь глупое членистоногое.
Кроме крупных приколов и Easter Eggs, в игре есть ещё целая куча мелких. В диалогах и книгах встречаются тексты, отсылающие то к Planescape: Torment, то к серии Fallout. Отдельные квесты смешны сами по себе: как вам, например, задание от главы одной из гильдий магов — выучить язык ездовых клещей, чтобы понять, наконец, как они перемещаются между городами? Или провести инвентаризацию всех ложек и вилок на Вварденфелле?
Немало удовольствия вам доставит путешествие в пещеру, захваченную чертенятами и огримом-людоедом (на реке около Альд-Велоти), диалоги с прячущимися от властей орками и три голых норда, страдающие от пакостей женского пола. Много весёлых моментов содержится в записках, поэтому не стесняйтесь их читать. А уж путешествие в дом выжившей из ума волшебницы Тераны (один из квестов дома Тельванни), возвращение украденных штанов голому данмеру, стоящему по пояс в реке, и диалог с пожилой эльфкой, помешанной на подушках (квест гильдии бойцов) — это целый спектакль, исполняемый NPC перед изумленным игроком.
Но главным приколом, конечно, всегда был и остается сам Morrowind со всеми его островами, NPС, квестами и прочими потрохами. Поэтому желаю вам повеселиться на здоровье. Как знать, может быть, вы найдёте ещё парочку глубоко запрятанных Easter Eggs?]]></text>
</doc>
