<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Специализация (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Специализации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В The Elder Scrolls III: Morrowind существует всего три основные специализации (Morrowind): Бродяга, Воин и Маг. При создании персонажа (как и при создании своего класса) можно выбрать только одну специализацию, хотя развивать персонажа в двух других это не помешает. В игре все классы, навыки и даже в какой-то мере расы распределены по специализациям.
Навыки выбранной специализации получают дополнительно бонус +5 и будут расти на треть быстрее других.
Бродяга
Бродяга, или Вор, — специализация для ловких и неуловимых персонажей, которые искусны в воровстве и предпочитают наносить удар исподтишка. Преимущество таких персонажей — скрытность. В открытом бою они, в отличие от Воина, достаточно слабы и уязвимы. Воры больше полагаются на стрелковое оружие, скорость и манёвренность, если позволяет пространство, а также предпочитают короткие клинки и лёгкие доспехи, не сковывающие движений. Из них получаются прекрасные торговцы и за словом они в карман не полезут. Воры-иллюзионисты к тому же хорошо владеют магией, в быту и в бою они используют заклинания вроде хамелеона или невидимости. Бродяги чаще всего зависят от атрибутов ловкость, скорость и привлекательность.
Навыки
Навыки, которые входят в специализацию:
Расы
Предпочтительные расы для специализации:
Хаджит
Лесной эльф
Аргонианин
Маг
Маг — существует как специализация и как Класс. Персонажи-маги совершенствуют и развивают свои магические способности. Они в основном полагаются на интеллект и силу воли. Множество разнообразных магических школ открывают столько же разнообразных путей для развития персонажа. Кто-то в бою предпочтёт вызвать существо или оружие из других миров, кто-то использует разрушительные заклинания или воспользуется зачарованным предметом. Кроме того, магия предоставляет и другие возможности, как полёт или хождение по воде, и порой является неотъемлемой частью других специализаций.
Навыки
Навыки, которые входят в специализацию:
Расы
Предпочтительные расы для специализации:
Альтмер
Бретон
Данмер
Воин
Воин — подойдёт для персонажей, предпочитающих не скрываться. В бою они больше полагаются на остроту собственного клинка и защиту тяжёлых доспехов. Решающий атрибут для Воинов — сила и выносливость, которые позволяют носить больше предметов и обеспечивают больший запас здоровья и сил. Персонажи-воины могут использовать любое оружие ближнего боя, хоть длинный меч, хоть булаву, — все они зависят от силы или выносливости. Хорошие бойцы не обходятся без магии, правда предпочитают они самую практичную — школу Разрушения. Боевой маг комбинирует бой оружием и заклинаниями, и поэтому ещё опаснее.
Навыки
Навыки, которые входят в специализацию:
Расы
Предпочтительные расы для специализации:
Норд
Орк
Редгард
Имперец]]></text>
</doc>
