<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%B8_(Arena)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Услуги (Arena)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Услуги — это действия определённых персонажей, оказывающих помощь главному герою. Персонажей, предлагающих разнообразные услуги вроде ремонта оружия и брони или лечения болезней, можно встретить во многих городах игры.
Персонажи
Бармен
В каждой таверне работает бармен. Его основной источник дохода — сдача на определённое время комнат, которые представлены в пяти вариантах: от однокомнатной спальни за 10 золотых до покоев за 75 золотых, достойных самого императора. После оплаты проживания следует воспользоваться функцией сна и отдохнуть желаемое количество часов. Кроме того, бармен всегда может продать алкогольные напитки, но из-за опасности отравления ими не стоит злоупотреблять.
Если же срочно нужна работа, то он может помочь, подкинув задание на сопровождение клиентов или доставку определённых товаров. Особенно стоит отметить важную роль местного заправилы в поиске артефактов, ведь именно бармен укажет на персонажа, знающего точное местоположение искомой ценности.
Кузнец
Кузнецы владеют оружейными магазинами, расположенными прямо в мастерских. Там ремесленники продают сделанное своими руками снаряжение — оружие и броню. Также продавцы могут купить некоторые предметы у главного героя или отремонтировать простые или зачарованные части экипировки, добытые во время долгих странствий.
На ремонт уходит время, а починка в короткий срок стоит дороже. Чем дольше времени ремонтируется вещь, тем больше средств может сэкономить протагонист. Но если не обращать внимание на износ, то в определённый момент можно вовсе лишиться ценной вещи.
Маг
Маги продают зелья и магические предметы всем желающим, а также предлагают услуги по созданию заклинаний. И это неудивительно, ведь их обиталищем является Гильдия магов. Стоить отметить, что волшебники могут рассказать о тех предметах, которые главный герой может отыскать в своих путешествиях.
Но из разговора с заклинателями, находящимися снаружи, невозможно извлечь ничего ценного. Магические услуги могут предоставлять только те маги, что находятся в здании гильдии.
Священник
Священники в большинстве своём проводят время внутри храмов. Они предлагают свои услуги по лечению ран от оружия или ядов и исцелению болезней. Если же расщедриться и пожертвовать один септим, то можно получить от них благословение.
Ко всему прочему, священников можно увидеть и вне мест поклонения, но во время чтения проповедей от них невозможно ничего добиться.]]></text>
</doc>
