<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%88]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акатош]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Девять Божеств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Божества]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акатош — главное Божество из Девяти (официальных религиозных культов Сиродила и его провинций) и один из двух Божеств, встречающихся во всех религиях Тамриэля (второй — Лорхан). Он обычно считается первым из Богов, принявшим форму в Месте Начала; после его появления другие духи сочли процесс бытия более лёгким, и тогда возникли различные пантеоны мира. Он верховный Бог Империи Сиродила, где олицетворяет такие качества как выносливость, неуязвимость и вечную законность
— Михаэль Каркуксор, «Разновидности веры в Империи»
Описание
Акатош, Ауриэль, Алкош и прочее — один из аэдра, Великий Дракон Времени. Акатош является главным богом Имперского Культа.
Один из богов-аэдра, участвовавших в создании плана смертных, и один из богов, якобы пожертвовавших своим бессмертием для благополучия вновь созданного мира. Как и остальные аэдра, имеет свою собственную планету, названную в его честь.
Венцом творения Акатоша являются его «дети», драконы.
В начале Первой Эры он подарил Алессии, основательнице Сиродильской Империи, Амулет Королей — могущественный айлейдский артефакт, позволяющий держать стену между Нирном и Обливионом.
У эльфов
Эльфийская версия Акатоша носит имя Ауриэль (также Аури-Эль и Аури-эль). Для эльфов он является богом-предводителем. С ним также связаны такие артефакты, как его щит и лук. По альдмерской легенде «Сердце мира», ему даровал эти предметы сам Ану.
До своего падения и деградации Ауриэлю и ещё нескольким богам-героям (Тринимак, Финастер и т. д.) поклонялись снежные эльфы. Во времена своего величия они возводили огромные и величественные храмовые комплексы в честь этого бога. Сегодня сохранилось лишь одно святилище, являвшееся религиозным центром поклонения Ауриэлю, расположенное в Забытой долине. Там же сохранилась и статуя бога.]]></text>
</doc>
