<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B3%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боги]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Божества]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Важно: В этой статье говорится о различных божествах и пантеонах Тамриэля. Страница о Девяти Божествах имперского пантеона — тут.
Обожествляемые существа
Самыми традиционными примерами обожествления являются эт'Ада, или первичные духи. Это нематериальные создания, которые произошли от первых сущностей Аурбиса — Первейшего Порядка Ану и Первейшего Хаоса Падомай. Далее приведены различные их представители:
Различные вариации самих первосущностей. К примеру, очень распространён культ аватара Падомай — Ситиса, Отца Ужаса и Царя Пустоты. Также, свой менее распространённый культ имеет и Ану — культ Ануиэля.
Аэдра — эт'Ада, что произошли от смеси частиц Ану и Падомая. Обмануты Лорханом. Помогали создать план смертных Мундус, стали Костями Земли и/или предками людей и эльфов, пожертвовав ради этого своим бессмертием, из-за чего смертные очень им благодарны. Большинство пантеонов основаны именно на поклонении им.
Даэдра — эт'Ада, что произошли от Падомая. Смертные обычно поклоняются самым могущественным их представителям — Даэдрическим Принцам, хотя бывало, что поклонялись и рядовым даэдра. В отличии от аэдра, эти эт'Ада своим бессмертием не жертвовали и создавать смертный план отказались. Создали свои планы в Обливионе, также населённые меньшими даэдра.
Магне-Ге, Звёзды-Сироты, последователи бога Солнца и магии Магнуса, происходят от Ану, покинули Мундус вместе со своим покровителем. По легенде, уходя в Этериус, проделали дыры в оболочке Обливиона, которые стали звёздами, через которые в смертный план попадает свет и магия. Солнце является самой большой из таких дыр, оставшейся от Магнуса.
Прочие духи, или Ада (боги). Таковым является, к примеру, Морихаус.
Есть и обожествлённые смертные, которым поклоняются или поклонялись. Таковыми являются, для примера, Талос, Раджин, Реман Сиродил или Трибунал.
Пантеоны различных рас]]></text>
</doc>
