<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Малакат]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Божества]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические Принцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Малакат (ориг. Malacath) — один из Даэдрических Принцев, Бог Проклятий, Орочий Бог, Принц Изгоев.
Описание
Вопреки слухам, Малакат является одним из восьми наиболее выдающихся Даэдрических Принцев, поскольку он был одним из тех, с кем Сота Сил заключил свой пакт. Когда-то он был Тринимаком, альдмерским эт'Ада, но был превращён Боэтией в даэдра (согласно легендам, Боэтия поглотил Тринимака, после чего исторг его в виде экскрементов, которые затем стали Малакатом). Его сфера — покровительство изгнанников и презираемых, он хранитель Верных Клятв и Кровавых Проклятий. Орки называют Малаката Малохом, данмеры — Малаком.
План Обливиона, принадлежащий Малакату, называется Зольником. Весь заполнен пеплом, прах на земле и в воздухе, а здания сделаны из клубов дыма.
День призыва Малаката: восьмое число месяца Мороза.
Храм Трибунала называет его одним из четырёх Столпов Дома Забот. Малакат испытывает народ данмеров на физическую силу.
Этот Даэдрический Принц в давние времена благословил булаву «Плеть» (она же «Бич», «Кара Малаката»), сделанную из священного эбонита в Фонтанах Фикледайра и предназначенную только для смертных — любой даэдра, воспользовавшийся «Плетью», будет выброшен из всех частей мира без возможности вернуться обратно. «Бич» содержался в оружейной Бэтлспайра, во времена событий The Elder Scrolls III: Morrowind им владеет Дивайт Фир. В «Результатах исследований Тал Марог Кера» Малакат называется создателем даэдрического артефакта Шкура Спасителя. Также Малакат связан с артефактами Волендранг и шлем Орейна Медвежий Коготь.
Малаката изображают в виде полуобнажённого воина с человеческим или орочьим лицом, с мечом в одной или обеих руках.
Ему служат низшие даэдра — огримы.
Книги
Он упоминается в книгах:
Квесты
В The Elder Scrolls III: Morrowind его квест связан с последним потомком Орейнов, Фарвином Орейном, которого нужно убить. Награда — Шлем Орейна Медвежий Коготь.
В The Elder Scrolls IV: Oblivion его квест связан с поместьем лорда Драда, где владелец держит огров в неволе.
В The Elder Scrolls V: Skyrim его квест связан с проклятием одного из орочьих племён.
При выполнении квеста в обеих играх наградой служит артефакт Волендранг.
В The Elder Scrolls Online появляется в одном из Публичных подземелий в ходе задания от NPC.]]></text>
</doc>
