<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%87]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бич]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Одноручное оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Одноручное оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дробящее оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дробящее оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Булавы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Булавы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические артефакты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Battlespire]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Battlespire)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бич Даэдра (ориг. Scourge) — булава, даэдрический артефакт, дробящее оружие в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Бич Даэдра — сильная булава, сделанная из священного эбонита в Огнях Фикледайра. Легендарное оружие Маккана, она служила жестоким оружием для отправки темных духов обратно в Обливион. Также это оружие обладает способностью вызывать духов из Обливиона. Сначала оно использовалось против Лордов Даэдра в Бэтлспайре, а теперь сопровождает искателей приключений в странствиях по дорогам Тамриэля
— Ягрум Багарн, "Легенды Тамриэля"
Описание
Бич Даэдра — булава, благословленная Малакатом, сделанная из священного эбонита. Легендарное оружие Маккана, благодаря которому множество даэдра было отправлено назад в Обливион. Также оружие обладает способностью вызывать духов из Обливиона. Оно использовалось против даэдра в Бэтлспайре, а в настоящее время служит искателям приключений. Проклятье Малаката, наложенное на это оружие заключается в том, что если даэдра будет взывать к силе данной булавы, то он попадет в место в Обливионе, откуда нельзя выбраться в Нирн и другие миры.
Этот артефакт хранится в башне Тель Фир, в сундуке слева от входа в комнату Дивайта Фира. Сундук заперт на замок уровня 100 и снабжён ловушкой с морозной магией. Сам Дивайт Фир не будет возражать, если вы решите забрать артефакт себе.
Характеристики
Дробящее оружие, одноручное:
Рубящий урон: 10 – 35
Режущий урон: 10 – 35
Колющий урон: 6 – 8
Зачарование (на себя, при использовании):
Вызов дремора на 30 с.
Вызов скампа на 30 с.
Заряд / расход = 300 / 60 = 5 использований.
Примечание
Впервые это оружие появляется в An Elder Scrolls Legend: Battlespire .]]></text>
</doc>
