<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D1%8D%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%86]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даэдрический полумесяц]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Двуручное оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двуручное оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двуручные мечи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двуручные мечи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические артефакты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даэдрический полумесяц (ориг. Daedric Crescent) — двуручный меч, даэдрический артефакт, длинный клинок в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Один из самых редких, и практически объявленный вне закона артефакт. Такие клинки использовала армия Мехруна Дагона при захвате Бэтлспайра. Практически все такие клинки были уничтожены после возвращения Бэтлспайра Империи. Но один, похоже, остался. Хотя Империя заверяет, что все они уничтожены, слухи говорят, что один такой клинок остался цел, и находится где-то в Тамриэле, хотя никто его толком не видел. Клинок даёт своему обладателю возможность наносить врагам страшные раны, парализовать противника, и наносить сильные повреждения его доспеху. Достойная вещь для любого могучего воина – но нет полной уверенности в том, что она существует
— Ягрум Багарн, «Легенды Тамриэля»
Местонахождение
Искать даэдрический полумесяц следует в башне Тель Фир, что находится недалеко от Садрит Моры. Протагонисту неизбежно придётся посетить это место, следуя по основному сюжету игры — для исцеления от болезни, полученной при зачистке пещеры Илуниби.
На полке рядом с Дивайтом Фиром стоит сундучок, запертый на замок уровня 100. Внутри лежит амулет, перемещающий главного героя в даэдрическое святилище Магас Волар, где нужно убить владыку-дремора Дрегаса Волара — владельца полумесяца. После его смерти полумесяц добавляется в инвентарь, амулет исчезает, а протагонист возвращается в Тель Фир.
Характеристики
Двуручный меч:
Рубящий урон: 15–40;
Режущий урон: 20–50;
Колющий урон: 5–15.
Зачарование (на цель, при ударе):
Уничтожение доспехов 5–30 ед;
Паралич на 10 сек.
Заряд / расход = 250 / 25 = 10 ударов.]]></text>
</doc>
