<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оружие (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Oblivion)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чтобы эффективно использовать любое оружие, нужно быть натренированным, сильным и иметь минимальные навыки владения этим оружием.
Желательно не забывать, что некоторые твари неуязвимы к атакам, производимым обычным оружием (железным, стальным, двемерским, эльфийским, стеклянным и даже эбонитовым). Выход — используйте серебряное, даэдрическое, зачарованное или призванное оружие.
Со временем оружие теряет свою эффективность. В конце концов, оно ломается, поэтому его необходимо ремонтировать. Для этого запаситесь соответствующим оборудованием и, особенно поначалу, терпением. Проверяйте и чините оружие перед каждым серьёзным боем, или же ремонтируйте его при каждой возможности у кузнеца.
Используя заклинания призыва оружия, можно вызвать младших даэдра, заключённых в форму магического оружия на время действия магического эффекта. Это оружие очень лёгкое, великолепной формы и обладает невероятной жаждой крови. Наиболее часто встречающиеся заклинания этой разновидности: «Призвать кинжал», «Призвать длинный меч», «Призвать булаву», «Призвать боевой топор», «Призвать лук».
Таблицы ниже содержат информацию обо всём не зачарованном и не уникальном оружии.
Уровень получения
Качество материала оружия зависит от уровня вашего персонажа. Чем выше уровень, тем больше вероятность встретить образцы более качественного оружия. Однако следует помнить, что зачарованное оружие появляется на два уровня позже, чем его незачарованный собрат из того же материала. В таблице ниже приведены минимальные уровни, при которых оружие начинает появлятся как добыча.
Клинки
Одноручное
Обладает гораздо меньшим уроном, чем у длинных клинков и у секир. Подобное оружие не требует большой силы и, следовательно, является более доступным. Как правило, оно пользуется особой популярностью у воров, ассасинов и магов. Примечательная особенность короткого оружия — высокая скорость атаки. Зачастую на подобное оружие накладывают чары.
Каждый народ производит свой вариант короткого многоцелевого оружия — кинжала. Кинжалы различаются по качеству и эффективности; далее они подразделяются в зависимости от заклинаний, наложенных обычно на это легко скрываемое оружие. Даэдрические и стеклянные кинжалы — поразительно эффективное оружие, несмотря на его небольшой размер и лёгкость.
Оружие со средней длиной клинка. Обладает гораздо меньшим уроном, чем у длинных клинков и у секир, но много большим, чем у кинжалов. Подобное оружие не требует большой силы и, следовательно, является более доступным. Короткие мечи — это золотая середина, идеальный вариант для тех, кто не любит большие мечи и кинжалы. Это оружие сочетает в себе убойную силу первого, а также легкость и скорость второго. Самый лучший вариант для искателя приключений.
Длинные мечи — самое удобное и сбалансированное оружие, нередко зачарованное, однако оно уступает своим меньшим собратьям в скорости, но это компенсируется наносимым уроном, сильно превышающим урон коротких мечей.
Двуручные
Клейморы — двуручный аналог мечей. По скорости они такие же быстрые из двуручного оружия, как и секиры и имеют очень даже хорошую длину. Они позволяют держать противника на расстоянии, не давая близко подобраться и атаковать вас. Так же клейморы имеют очень хороший урон, особенно хороши даэдрическая и эбонитовая. Минус же клеймор, как и всего двуручного оружия заключается в том, что нельзя использовать щит и блокирование клейморой идёт намного хуже, нежели щитом.
Дробящее оружие
Одноручное
Двуручное
Луки
Стрелы]]></text>
</doc>
