<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оружие (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чтобы эффективно использовать любое оружие, нужно быть натренированным, сильным и иметь максимальные навыки владения этим оружием.
Желательно не забывать, что многие твари неуязвимы к атакам, производимым обычным оружием: железным, стальным, хитиновым, костяным и даже адамантиновым. Выход — использовать серебряное, стеклянное, эбонитовое, дреугское, двемерское, гоблинское, сталгримовое, даэдрическое или призванное оружие.
Со временем оружие теряет свою эффективность. В конце концов оно ломается. Поэтому нужно научиться его ремонтировать. Для этого необходимо запастись соответствующим оборудованием и, особенно поначалу, терпением. Стоит проверять и чинить оружие перед каждым серьёзным боем, или же ремонтировать его при каждой возможности у кузнеца.
Используя заклинания призыва оружия, можно вызвать младших даэдра, заключённых в форму магического оружия на время действия магического эффекта. Это оружие очень лёгкое, великолепной формы и обладает невероятной жаждой крови. Наиболее часто встречающиеся заклинания этой разновидности: «Призвать кинжал», «Призвать длинный меч», «Призвать булаву», «Призвать боевой топор», «Призвать копьё» и «Призвать длинный лук».
Таблицы ниже содержат информацию обо всем не зачарованном и не уникальном оружии.
Секиры
Секиры и топоры — один из самых сильных видов оружия. Вряд ли найдётся кто-нибудь, кто устоит после удара сверкающего лезвия. Однако за всё приходится платить. Сильный удар требует длительного замаха, а массивное лезвие, прорубающее любой доспех, весит немало. Данное оружие можно посоветовать воинам с максимально повышенным атрибутом «Сила». Секиры изготавливаются из самого разнообразного материала: от хитина до даэдрика. Чаще всего секирами предпочитают пользоваться норди и орки.
Только два вида топоров распространены в Тамриэле — одноручный боевой топор и двуручная секира. Для максимального эффекта хорошо использовать боевой топор вместе со щитом или двуручную секиру.
Термин «секира» включает в себя все двуручные тяжёлые топоры. Большинство из них имеют двустороннее лезвие, но у секиры нордов лезвие одностороннее. Большой вес секиры позволяет сильному воину пробить даже тяжёлую броню.
В Морровинде можно найти огромное количество различных видов одноручных топоров. Хитиновый боевой топор с шипами — излюбленное орудие эшлендеров и членов Великих Домов данмеров — больше похож на булаву, чем на топор. У стального боевого топора два лезвия, у железного — одно. Стеклянные, эбонитовые и даэдрические боевые топоры отличаются одним лезвием и балансирующими шипами.
Дробящее оружие
Это дубинки, посохи, булавы и молоты. Задача данного оружия: ударить тяжёлым посильней. Дубины: железная, стальная, даэдрическая; все дубины довольно слабы, подходят для вышибал. Булавы — это уже боевое оружие: стальная, железная, двемерская, и северная серебряная. Молоты: железный, стальной, двемерский, даэдрический — последний является самым тяжёлым оружием (за исключением молота Стендаара, но это уже артефакт). Посохи — оружие мага, деревянный, стальной, серебряный, эбонитовый, даэдрический, урон схож с дубинкой, но посох длинней, и хорошо зачаровывается.
Древковое оружие
Копья и алебарды. Силён у них только колющий удар (а у алебард ещё и рубящий удар). В обращении с древковым оружием нужна ловкость. Копья: хитиновое, железное, стальное, двемерское, эбонитовое, даэдрическое, а также копьё егеря. Алебарды: железная, стальная, двемерская, стеклянная. Этот тип оружия мало распространён, но при должном умении опасен.
Длинные клинки
Самое сбалансированное оружие. Сюда входят длинные мечи, палаши, клейморы, катаны и дайкатаны. Железные мечи, палаши и клейморы — самое слабое оружие данного класса. Эбонитовое оружие представлено только палашом и коротким мечом. Зато даэдрическое оружие представлено всеми разновидностями. Наиболее мощное оружие — даэдрическая дайкатана. Длинные мечи — самое удобное оружие, нередко бывает зачаровано. Длинные мечи: железный, стальной (встречается у стражи Великих Домов), серебряный, стеклянный, даэдрический. Палаши: железный, стальной (та же модель, что и у имперского, но урон выше), нордский, имперский, эбонитовый. Клейморы представлены всеми материалами (за исключением хитина). Катаны и дайкатаны — только стальные и даэдрические. Отдельно стоят сабли: железная, стальная, эбонитовая (встречается только у Высших Ординаторов в Морнхолде).
Короткие клинки
Оружие с коротким клинком обладает гораздо меньшим уроном, чем длинные клинки или секиры, однако подобное оружие не требует большой силы и, следовательно, является более доступным. Как правило, оно пользуется особой популярностью у воров, ассасинов и магов. В Морровинде же подобное оружие имеет при себе практически каждый горожанин. Примечательная особенность оружия с коротким клинком — высокая скорость атаки. Зачастую на подобное оружие накладываются чары.
Дисциплина обращения с короткими клинками — это изучение и мастерство использования кинжала, танто, короткого меча и вакидзаси.
Кинжал и короткий меч — оружие восточных имперцев. Танто и вакидзаси сделаны по образцу клинков Акавира. Это лёгкое и быстрое оружие, которое очень эффективно против противников в лёгких доспехах, но умелый воин может убить и более защищённых противников. Кинжал, танто и короткий меч — колющее оружие, вакидзаси — рубящее и режущее оружие. По эффективности их можно распределить в следующем порядке: кинжал, танто, короткий меч и вакидзаси; кинжал наименее эффективен.
Каждый народ производит свой вариант короткого многоцелевого оружия — кинжала. Кинжалы различаются по качеству и эффективности; далее они подразделяются в зависимости от заклинаний, наложенных обычно на это легко скрываемое оружие. Даэдрические и стеклянные кинжалы — поразительно эффективное оружие, несмотря на его небольшой размер и лёгкость.
Танто — элегантная разновидность кинжала работы Акавира. По непонятным причинам Телванни предпочитают его обычному кинжалу как основу для своих заклинаний, а наёмников Телванни их покровители маги-лорды снабжают заговорёнными танто.
Как и другие экзотические клинки с дизайном Акавира, вакидзаси — это элегантная усовершенствованная версия более распространенных длинных мечей западного дизайна. Поскольку само это оружие является достаточно редким, и очень немногие кузнецы знают, как его делать, в Морровинде вакидзаси — отнюдь не обычное оружие.
Дешёвые железные или стальные мечи — стандартное оружие легионеров. Имперский короткий меч — оружие старших по званию легионеров. Благодаря оружейникам Легиона в Морровинде имперские короткие мечи стали особенно популярны у торговцев-данмеров, знатных представителей Дома Хлаалу и их слуг.
Метательное оружие
Метательное оружие достаточно распространено в Морровинде, и главные представители этого класса — метательные ножи, дротики, а также звездочки-сюрикены, искусство метания которых восходит к боевым стилям древних акавирцев. Им предпочитают пользоваться каджиты.
Арбалеты
Луки
Одноручное метательное оружие]]></text>
</doc>
