<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%80%D1%8F%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%9F%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%85_%D0%9F%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серебряный Посох Позора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Серебряный Посох Позора (ориг. Silver Staff of Shaming) — квест фракции Имперский культ в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Пропавший аколит
После завершения предыдущего задания адепта Имперского культа, сержанту алтаря предстоит снова поговорить с Кайе. Редгард посвятит главного героя в курс последних событий: «Несколько лет назад пропал служитель по имени Линус Иулус. Последний раз видели, как он отправлялся пешком из Сурана на восток к Заливу Зафирбел. Недавно нашему Оракулу Лалатии Вариан было видение Серебряного Посоха Позора, а у Линуса Иулуса был один из этих посохов. Вот, возьми Кольцо определения зачарованного и сто монет на расходы. Отправляйся к горе Канд. Там разыщешь Серебряный Посох Позора, забери его и принеси мне наряду со всеми пожитками, принадлежащими Линусу Иулусу». Если сержант алтаря спросит Кайе об упомянутом посохе, то адепт охотно поделится интересующими героя подробностями: «Лалатия Вариан, наш оракул, говорит, что во сне она видела Серебряный Посох Позора лежащим на сожжённом камне, под сенью Горы Страха. Я не умею толковать сны, но она сказала мне, что раньше Горой Страха называлась гора Канд. Насколько она поняла своё видение, посох должен находиться к востоку или западу от горы, в тени восходящего или заходящего солнца. Кольцо определения зачарованного поможет вам найти посох». Протагонист также может поинтересоваться личностью пресловутого Линуса Иулуса, на что Кайе ответит: «Лалатия Вариан дала ему Серебряный Посох Позора и отправила его искать предателя, который изменил культу. Думаю, она знала, что он не подходит для этой задачи, хотя он и просил дать ему задание, и эта смерть будет тяжёлым бременем на её совести. Сомневаюсь, что какие-то его останки сохранились, после того, как много лет подвергались воздействию стихий. Но вы можете найти амулет Маран и пояс Стендарран. Хорошо было бы передать их другому мирскому слуге, в память о Линусе Иулусе».
Если сержант алтаря настроен узнать побольше о своём задании, то ему следует обратиться к жрице Имперского культа, находящейся возле святилища. При упоминании серебряного посоха в разговоре, Лалатия Вариан уточнит некоторые детали своего видения: «Кайе уже знает, что по моему мнению Серебряный Посох Позора и останки Линуса Иулуса будут найдены в тени горы Канд. Я не думаю, что время дня имеет значение. Я считаю, что тень в данном случае символ тени смерти, упавшей на Линуса Иулуса. Я надеюсь, что вы найдёте посох. И, надеюсь, он будет действовать так, что мы сможем гордиться памятью о том, кто пал, служа нам».
Гора Страха
Получив сотню дрейков и кольцо для определения зачарованного, герой может отправляться в путь. Если местонахождение точки назначения и предстоящий маршрут не известны, то перед выходом из часовни протагонисту следует попросить помощи у Кайе; при необходимости адепт Имперского культа отметит гору Канд на карте мирского слуги, а также объяснит как быстрее всего добраться до нужного места: «Гора Канд находится в районе Молаг Амур. Поговорите с Невози Хланом, капитаном корабля, на пристани Эбенгарда. Плывите на корабле до Тель Бранора; оттуда возьмите корабль до Молаг Мара. Из Молаг Мара отправляйтесь по дороге на север, следите за указателями к горе Канд. Я лично не так хорошо знаю местность, но говорят, что там небезопасно, и очень легко заблудиться».
Воспользовавшись данным советом, добраться до горы Канд не составит особого труда, однако обитающие в районе Молаг Амура хищники и даэдра могут несколько усложнить предстоящий путь для неподготовленного путешественника. Оказавшись на вершине горы, герою стоит начать свои поиски от входа в пещеру. Используя кольцо для определения зачарованного, протагонист сможет обнаружить отметку на своей карте, подсказывающую местонахождение магического предмета.
Голубая отметка укажет направление в сторону запада от входа в недра горы; для того, чтобы подобраться поближе к цели, придётся подняться ещё выше, что может оказаться несколько проблематичным при отсутствии должных акробатических навыков или умения левитировать; впрочем, подъём можно выполнить и без оных, используя для этого более пологий, левый склон горы. Оказавшись на месте, сержант алтаря обнаружит останки Линуса Иулуса, ныне представляющие собой лишь скелет бывшего служителя Имперского культа. Обыскав тело, герой наконец найдёт разыскиваемый серебряный посох позора, а вместе с ним, среди пыли костной муки, отыщутся и остальные принадлежащие Линусу вещи, о которых ранее упоминал Кайе.
Возвращение посоха
Забрав ставшие бесполезными для владельца предметы, сержанту алтаря предстоит обратный путь в Эбенгард. Ожидающий в часовне адепт Имперского культа будет рад увидеть, что протагонист вернулся не с пустыми руками; однако его реакция будет зависеть от того, вернул ли герой амулет и пояс Линуса Иулуса. В любом случае он выразит свою признательность и наградит мирского служителя в зависимости от приложенных им усилий.
Если служитель Стендарра посчитает это задание слишком сложным для себя, то при следующем разговоре с Кайе ему предстоит рассказать редгарду о своём провале. Сообщение о неудаче заставит адепта изменить своё мнение о протагонисте в худшую сторону: «Хмм. Дезертиры никогда не получают выгоды. Так ты никогда не будешь в культе на хорошем счету. Не возвращайся и не проси заданий хотя бы день. Разберись со своими приоритетами, а потом приходи ко мне за заданием для сержанта алтаря».
Награда
Независимо от того, как протагонист выполнил задание, Кайе поблагодарит героя и вручит ему зачарованную рубашку восстановления. Кольцо определения зачарованного также останется в его личном владении. Однако если сержант алтаря не вернул амулет и пояс, принадлежащие Линусу Иулусу, то редгард заберёт серебряный посох себе, а также тонко намекнёт на то, что преданность не является выдающимся качеством главного героя: «Спасибо, что нашёл Серебряный Посох Позора. Чтобы почтить память Линуса Иулуса, мы передадим Посох одному из преданных слуг Имперского культа. В качестве награды за твою службу возьми рубашку восстановления. Она поддержит твои силы в самую тяжёлую минуту, скажем, во время долгих переходов или тяжёлой битвы. Спасибо, что не щадил себя во имя культа, и когда ты будешь готов к следующему заданию, поговори со мной». Оракул Имперского культа, Лалатия Вариан, также оценит работу мирского слуги: «Мне сказали, что вы вернули посох. Я благодарю Девятерых за дар зрения, а вас за смелость и решимость, проявленные при возвращении посоха».
Если же главный герой вернул не только посох, но и личные вещи Линуса Иулуса, то Кайе отметит его старания и позволит сержанту алтаря оставить посох бывшего аколита себе: «Ты нашёл Серебряный Посох Позора, Линуса Иулуса, амулет Маран и пояс Стендарран. Я думаю тебе нужно сохранить посох в честь жертвы Линуса Иулуса. Мы передадим амулет и пояс кому-нибудь из новых светских слуг. В качестве дополнительной награды за услуги возьми рубашку восстановления. Она поддержит твои силы в тяжёлую минуту, скажем, во время переходов или битвы. Спасибо, что не щадил себя во имя культа, и когда ты будешь готов к следующему заданию, поговори со мной». Жрица культа, узнав об этом безупречно выполненном задании, пожелает служителю Стендарра будущих успехов: «Мне сказали, что вы получили посох. Я благодарю Девятерых за дар видения, и надеюсь, что вы найдёте Серебряный Посох Позора полезным в своём служении культу».
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
