<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сокрушитель черепов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Двуручное оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двуручное оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дробящее оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дробящее оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Молоты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Молоты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крушитель черепов (ориг. Skull Crusher) — боевой молот, артефакт, дробящее оружие в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Крушитель Черепов – это очень большое и очень мощное оружие. Этот боевой молот был создан великим кузнецом Хильбонгардом Роламусом и зачарован магом Дорахом Гусалом. Сталь магически укреплена, но оружие при этом осталось очень лёгким, так что молот бьет со страшной силой и скоростью. Этот молот был предназначен для демонстрации на празднике, но воры добрались до него раньше. Крушитель путешествует по Тамриэлю в поисках своих создателей
— Ягрум Багарн, «Легенды Тамриэля»
Описание
Во время захвата Скайрима главный оружейник нордов Хильбонгард и колдун Дорах Гузал создали зачарованный боевой молот — весом с пёрышко, но ужасный, как кулак атронаха. Этот артефакт, наречённый своими создателями «Крушитель Черепов», был утерян, когда воры похитили его с праздничного представления. Согласно легенде, создатели вложили в Крушитель Черепов силу расправляться с нечестными владельцами и по собственной воле возвращаться к создателям. Согласно всем записям, Дорах Гузал и Хильбонгард выковали Крушитель Черепов в каком-то месте в Вварденфелле, имевшем отношение к даэдра, и никто и никогда не слышал о том, что это за место, но скорее всего это была Ануднабия, где Хильбонгард и Дорах Гузал работали, пока не отправились на похороны Мордрина Ханина.
Местонахождение
Этот боевой молот спрятан в сундуке, левитирующем в воздухе над кузницей Хильбонгарда, в недрах даэдрических руин Ануднабия. Ануднабия расположена к востоку от Садрит Моры, но вход внутрь возможен только через родовую гробницу Омаренов, что недалеко от руин, на небольшом островке к северо-востоку. Входная дверь в руины охраняется грозовым атронахом.
Характеристики
Боевой молот, одноручное оружие:
Рубящий урон: 10−60
Режущий урон: 10−50
Колющий урон: 7−10
Зачарование (постоянный эффект, на себя):
Увеличение атаки 5 ед.
Пёрышко 15 ед.]]></text>
</doc>
