<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%88%D0%B0%D1%85%D1%82%D0%B0_%D0%9A%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эбонитовая шахта Кальдеры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шахты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шахты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Эбонитовая шахта Кальдеры — это эбонитовая шахта, расположенная в старом кратере к западу от Кальдеры. Рядом с шахтой построен небольшой посёлок, в котором живут и отдыхают работники шахты. Здесь построено несколько зданий: «Офис Горнодобывающей Компании», «Гостиница Горного Дела», «Сторожевая Башня Горного Дела», «Первая лачуга раба» и «Вторая лачуга раба». Можно зайти в любое здание, но вот украсть вещи из офиса будет трудно, там постоянно находятся три человека. Впрочем, там нет слишком ценных вещей, из-за которых стоило бы рисковать. Судя по всему, Элинея Норвейн отвечает за охрану и командует остальными охранниками. В офисе два этажа, но первый меньше по размеру, поскольку при постройке дома снаружи был сделан проём для прохода людей.
Зайдя в гостиницу или в сторожевую башню, герой никого не застанет внутри и сможет спокойно унести все вещи, какие захочет. В обоих этих зданиях по два этажа. В сторожевой башне под лестницей есть несколько ящиков и бочек со случайным содержимым, а на втором этаже, на столе лежит железный длинный меч, невольничий ключ Кальдеры и записка, из которой можно понять, что в шахте недавно случилось волнение среди рабов.
В гостинице, которая больше напоминает общежитие, можно найти пару сундуков, один из них заперт на замок в 15 ед. Также тут стоят шкафы с простой одеждой и шкафы с посудой. Впрочем, вся эта посуда самая простая, часто даже грубая, сделанная из дерева. На одном из столов рядом с книгой учёта Кальдеры стоит переносной фонарь, рядом имеется кирка шахтёра. Также здесь можно найти ещё один невольничий ключ Кальдеры, он лежит на одном из столов между посудой.
В первой лачуге раба можно застать Кисину, одну из рабынь. Если хочется спокойно пошарить по лачуге, то её можно отпустить, отперев кандалы найденным ранее ключом. Впрочем, в обеих лачугах нет ничего особо ценного, на столах расставлена простая посуда, да в мешках можно найти еду. Во второй лачуге отдыхает от работы вторая рабыня, Далина. Помимо мешков и бочек с едой в каждой лачуге на полу расстелено по три спальника, а также лежат объявления для рабов.
Внутри шахты под присмотром охраны работают свободные шахтёры и несколько рабов. Вся стража принадлежит Дому Хлаалу и все они данмеры. Всего тут девять эбонитовых жил, но из-за охраны и рабочих из них очень трудно украсть эбонит-сырец. В правой каверне в трёх ящиках находится уже добытый эбонит, рядом можно встретить одного из шахтёров. При желании и если был ранее взят ключ, то можно будет освободить всех рабов.
Персонажи
Квесты
«Пожертвование от Куниуса Пелелиуса» — получить пожертвование в пользу Имперского культа.
«Доказательства коррупции» — найти свидетельства, подтверждающие воровство на шахте Кальдеры.
«Остановить работу шахт» — остановить работу шахты Кальдеры.]]></text>
</doc>
