<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8_%D0%90%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B0_(%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ботинки Апостола (предмет)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Доспехи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Доспехи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легкая броня]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легкая броня (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обувь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обувь (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ботинки Апостола (ориг. Boots of the Apostle) — сапоги, артефакт, квестовый предмет, лёгкие доспехи в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Ботинки Апостола — истинная тайна. Говорят, что они дают владельцу возможность летать, но никто и никогда не видел их в действии. 
Согласно легенде, артефакт принадлежал самому Тайберу Септиму. Когда он был молод и жил в Скайриме, то отправился в горы по зову Седобородых, где узнал секреты ветров горных вершин — рёв зимней бури и тёплый шёлк летних ветров. Когда он спустился с гор, он оседлал облака и нёсся по ветру в удивительных ботинках, которые, как он говорил, ему подарили Седобородые за его острый ум и задачи, которые он им задавал. После того, как Септим потерял свою корону, ботинки исчезли, и никто не видел их на протяжении многих лет. 
Местонахождение
Ботинки находятся в подземелье данмерской крепости Берандас к югу от Гнисиса, на трупе. Охраняются крылатыми сумраками.
Квесты
«Ботинки Апостола» — найти артефакт по просьбе Лалатии Вариан, Оракула Имперского культа.
«Музей» — ботинки можно продать Торасе Арам из морнхолдского Музея артефактов за 27 500 золотых.Tr]]></text>
</doc>
