<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%8F%D0%B6%D1%91%D0%BB%D1%8B%D0%B5_%D0%B4%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%B8_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тяжёлые доспехи (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Доспехи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Доспехи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тяжелая броня (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тяжелая броня]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тяжелые доспехи (ориг. Heavy Armor) — один из навыков в группе воина в игре The Elder Scrolls III: Morrowind. Навык зависит от параметра выносливости.
Описание
Из игрового текста
— На Западе делают тяжёлые доспехи из дешёвого металла, стали и серебра, они предназначены для Легионов, и очень многие тут натренированы в обращении с этими доспехами. На востоке стоимость первоклассных доспехов из эбонита и даэдрических доспехов ограничивает круг использующих их исключительно аристократическими семьями. Доспехи из эбонита и даэдрические доспехи передаются от поколения к поколению и являются значимой частью благосостояния аристократов Великих Домов.
Также популярны Двемерские доспехи — очень богато украшенные тяжёлые доспехи, которые ценятся из-за своей редкости и уникальной манеры исполнения, а также из-за своей способности поглощать удары в бою.
Навык ношения тяжёлых доспехов используется при ношении тяжёлых и жёстких типов доспехов, таких, как железные, стальные, серебряные, двемерские, эбонитовые и даэдрические доспехи. Для того, чтобы эффективно использовать любой тип доспехов, его обладатель должен быть соответствующим образом тренирован, приспособлен и обучен.
Прокачка навыка
Удар оппонентом: +1.00
Бонусы при создании
Расы
+10 Орки;
+5 Норды;
+5 Редгарды.
Классы
Боевой Маг;
Воин;
Паладин;
Рыцарь.
Чародей.
Фракции
Гильдия бойцов;
Дом Редоран;
Имперский легион.
Учителя навыка
Учебники
«2920, Месяц Середины года (т. 6)»;
«36 Уроков Вивека, Проповедь 12»;
«Кимервамидиум»;
«Как Орсиниум перешел к оркам»;
«Сказание Халлгерда».]]></text>
</doc>
