<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B_%D0%A2%D0%B5%D0%BB%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Агенты Телванни]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Агенты Телванни (ориг. Telvanni Agents) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
В этот раз Айдис отправит героя расправиться с агентами Телванни: «У нас есть заказ от Горнодобывающей Компании Кальдеры на убийство телваннийских агентов, которые ответственны за неприятности в Кальдерской шахте». Попросив подробностей, протагонист узнает следующее: «Четыре агента Телванни несут ответственность за кражи и исчезновения в эбонитовых шахтах Кальдеры. Их зовут Алину Арален, Сатаса Неротрен, Фотина Херотран и Альвелег. Они скрываются в пещере в холмах к северу от Шахты Кальдеры. Сообщите мне, когда убьёте всех четверых. Будьте осторожны, скорее всего один из них будет стоять на дозоре рядом с шахтой. Самый быстрый способ добраться до Кальдеры — телепортация с помощью проводника из Гильдии Магов, но это вам решать».
Также у Айдис можно спросить про каждого из агентов и она скажет, что каждый из них — действующий член Гильдии воров, но при этом в шахтах Кальдеры работает не Гильдия воров. Перед тем, как отправиться в путь, можно спросить, как добраться до этих самых шахт, но в этот раз Айдис ничем не может помочь и порекомендует спросить дорогу у местных в Кальдере.
Как и сказала Айдис, самый быстрый способ добраться до Кальдеры — воспользоваться услугами Гильдии магов. Проводником Гильдии в Балморе является бретонка Масалини Мериан. Кроме того, можно добраться до Кальдеры своим ходом, для чего необходимо идти от Балморы строго на север, не сворачивая с дороги.
Тем или иным способом добравшись до пункта назначения, необходимо поговорить с кем-нибудь из местных и спросить об эбонитовых шахтах Кальдеры. Большинтво жителей подскажут, как до них добраться: «Эбонитовые шахты Кальдеры находятся к юго-западу от деревни Кальдера. Там есть контора, помещение, где спят шахтёры и сторожевая башня, которая находится совсем рядом со входом. Если хотите взглянуть, пока находитесь здесь, поезжайте прямо на запад от города, а потом поверните на юг и поезжайте ко входу через горную расщелину. Или можете попытаться пробраться прямо через хребет — правда, для большинства путников он слишком крут».
Необходимо выйти из города через северо-западные ворота и идти по дороге, не сворачивая, до развилки. На самой развилке будет стоять дорожный указатель, нужно идти по дороге к горнодобывающей Компании. Вскоре герой заметит одиноко стоящего босмера-лучника Альвелега. Он не проявит агрессии до тех пор, пока его не спросить об агентах Телванни. А ещё он может поднять уровень "Меткости" протагониста, так что сразу убивать его невыгодно. После его можно спокойно убить. Искомое убежище, где засели оставшиеся агенты, находится как раз рядом с тем местом, где стоял Альвелег. Пещера Ашанамму довольно маленького размера, оставшиеся противники нападут все разом. Расправившись с ними, стоит осмотреться, так как здесь довольно много контейнеров с различной добычей (в том числе и сундук на дне водоёма). Для окончания квеста необходимо вернуться к Айдис и отчитаться.
Награда
400 золотых.]]></text>
</doc>
