<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%BE%D1%84_%D0%B8_%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алоф и орки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Алоф и орки (ориг. Alof and the Orcs) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Новым заданием Айдис будет помощь Алофу: «Алоф Восточный видел оркских преступников возле своей фермы. У меня есть заказ от самого Герцога Дрена на преследование орков в даэдрических руинах». Если попросить подробностей, Айдис расскажет: «Сам герцог Ведам Дрен заключил с нами контракт, чтобы мы позаботились об этой проблеме. Отправляйтесь на ферму Алофа, к северо-востоку от Пелагиада и прямо на север от плантации Арвел. Алоф расскажет вам, где там орки, и что нужно делать».
Ферма Алофа расположена на северном берегу озера Амайя и состоит из одного поля и дома, в котором проживает норд. Хозяин будет не очень рад видеть героя, но, узнав, зачем последний здесь, расскажет о своей проблеме: «Орки появляются из места, которое местные данмеры называют Ашунартес. Это даэдрические руины к северо-востоку отсюда и к западу от старой крепости данмеров. Говорят, этими орками руководит Бурюб гра-Бамог. Если вы убьёте вождя, остальные оставят наших фермеров в покое».
Ашурантес находится севернее фермы, за каменной грядой. Если у протагониста есть возможность воспользоваться левитацией, то можно просто перелететь через горы. В противном случае необходимо идти на запад вдоль гор, на развилке пойти на север, на последующих развилках дважды повернуть направо. Либо же можно проплыть по озеру до Марандуса, к западу от которого и находятся искомые руины.
На первом уровне руин находятся три орка-культиста, но среди них нет главаря. Бурюб гра-Бамог находится на втором уровне. Подняться туда можно с первого уровня с помощью левитации. Если такой возможности нет, необходимо пройти по тропе, которая идёт на юг от руин, в конце которой будет вход на второй уровень Ашурантеса. Убив предводителей орков, можно возвращаться назад.
Алоф поблагодарит героя словами: «Как хорошо, что вы справились с этими орками. Лучше доложите Айдис Огненный Глаз, пока она не решила прикарманить денежки по контракту». Айдис также поблагодарит протагониста: «Алоф говорит, что орки пропали. Вот 500 септимов за контракт герцога». На этом квест будет завершён.
Награда
500 золота.]]></text>
</doc>
