<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8,_%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B9_%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Анасси, особый друг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Анасси, особый друг (ориг. Ahnassi, a Special Friend) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Если главный герой мужского пола, то в случае разговора с Анасси в таверне «Полпути», что в Пелагиаде, каджитка расскажет много интересного (необходимо отношение 50+). Во-первых, она даст книгу «О воровской чести» (только в том случае, если главный герой не является членом Гильдии воров и имеет воровскую специализацию). Во-вторых, она скажет, что у Хрордис наверху есть пояс Стремительности Сангвина и нордка — член культа Мерунеса Дагона. Эта информация пригодится в квесте от Мораг Тонг. Если же попросить Анасси «поделиться заботой», то она расскажет, что ей угрожает некий Дарен Адрин, который находится в лачуге Надин Ротеран в Гнаар Моке.
Перед тем, как отправиться туда, стоит попросить Анасси о подарке. Она подарит качественное зелье пера. Когда главный герой прибудет на место, Дарен дерзко ответит «не твоё дело», и потребует, чтобы протагонист ушёл. Если же воспротивиться и попытаться заговорить с ним ещё раз, то Дарен нападёт вместе со своими подручными. Придётся его убить, после чего можно вернуться в таверну к Анасси.
Каджитка поблагодарит и подарит вычурную рубашку и штаны, а также книгу «36 Уроков Вивека, Проповедь 30». Также Анасси упомянет, что Бельдроз Дралор, управляющий сокровищницей, прячет ключ от неё в комоде своей жены, в собственном поместье на Плазе Поселения Редоран.
Следующая «забота» Анасси — поиски её супруга, Ж'Даннара. Он пристрастился к скуме и стал наркоманом. Его можно найти в каналах Округа Святого Олмса. Анасси хочет, чтобы главный герой убедил его бросить скуму. Из разговора с Ж'Даннаром можно понять, что он в отчаянии, потому что не знает средства от своего пагубного пристрастия. Возможно один из лекарей Округа Храма сможет ему помочь.
Действительно, лекарь посоветует найти книгу, которая называется «Исповедь данмера — поедателя скуумы» и продаётся в «Редких Книгах Джобаши», в Квартале Чужеземцев. Если главный герой купит книгу и отдаст её Ж'Даннару, тот воспрянет духом, пообещает её прочитать и попросит передать Анасси, что между ними всё кончено, и что она должна искать свой путь в жизни.
По возвращении к Анасси, та даст ключ от своего дома и попросит впредь навещать её там, а также посоветует посетить её подругу Сенинди, инструктора по акробатике.
Если снова заговорить с Анасси насчёт подарка, то она скажет, что теперь очередь главного героя дарить подарки. Анасси попросит принести золотой канет для себя и цветок коды — для неё. Оба цветка можно купить у алхимиков в Вивеке. Затем каджитка расскажет, что у волшебника Мавона Дренима есть мантия отражения пламени, которую он держит в шкафу с одеждой в Башне Телванни на Плазе поселения Телванни. Как только вещица будет добыта, можно возвращаться к Анасси. Она отметит, что герой очень ловок, раз смог украсть мантию.
Тут возможны два варианта действия:
оставить мантию себе;
отдать мантию Анасси, и получить взамен 20 редчайших эбонитовых метательных звёзд, которые можно как продать, так и использовать по назначению.
После этого Анасси скажет, что под Эбенгардом находятся тайные катакомбы, через которые можно попасть в покои Имперской Комиссии, где находится Чёрная слепота Элвула — перчатка, одурманивающая лучников. На самом деле лезть туда вовсе необязательно, поскольку подземелье приведёт в итогу к другому артефакту. Описываемый Анасси предмет лежит в тумбе, которая находится в запертой на замок уровня 60 комнате, что в замке Эбенгард, в Имперской Комиссии. Неподалёку от неё стоят два элитных стража, но охраняют они другое помещение. Впрочем, «охраняют» — громко сказано, на деле им абсолютно всё равно, можно без проблем взломать любую из дверей, реакции не последует. После взятия перчатки, квест можно считать завершённым, однако из дневника он не исчезнет.
Диалоги
Все уникальные фразы, произносимые персонажами по ходу выполнения задания можно увидеть ниже, под кнопкой-спойлером:]]></text>
</doc>
