<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8B_%D0%B2_%D0%A1%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бандиты в Суране]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Бандиты в Суране (ориг. Bandits in Suran) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Новое задание будет таким: «Серджо Авон Оран из Сурана предложил нам контракт. У него проблемы с бандитами в Суране». Перциус может предоставить подробности о заказчике: «Он хороший правитель. Большинство правителей принимают свою власть как должное, и игнорируют свои обязанности перед народом. Серджо Авон Оран очень серьёзно относится к своим заданиям перед городом Суран. Найдите его там и поговорите с ним о бандитах в Суране». Так как подробности о задании в этот раз должен поведать сам заказчик, разговаривать с Мерциусом больше не о чем.
Добраться до Сурана можно на силт страйдере из Балморы. Любой из жителей сможет рассказать, где найти Авона: «Он губернатор Сурана. Его дела идут хорошо, потому что он старается особо ни во что не вмешиваться. Если хотите с ним встретиться, он живет в большом поместье к западу от Храма».
Найти Авона можно на втором этаже собственного поместья в одной из комнат. Если спросить его о задании, данмер сразу перейдёт к делу: «Бандиты нападали со стороны Сатурана, который находится к северо-востоку отсюда, за горами. Убейте Далдура Сариса, и набеги прекратятся. Когда вы убьёте его, сообщите мне сразу, и я дам вам 1,000 золотых в награду».
Чтобы добраться до Сатурана, необходимо идти из города строго на юг, пока не появится возможность свернуть налево и идти вдоль скал. Идя вперёд, герою нужен будет третий поворот налево (первый приведёт протагониста к шахте Инаниус, второй — к Умбре, а третий прямиком к искомой пещере).
Это среднего размера пещера, которую заполонили бандиты различных рас. Многие из них вооружены зачарованным оружием. Когда с врагами будет покончено, необходимо вернуться к Орану. Тот будет благодарен протагонисту: «Вы принесли справедливость Дальдуру Сарису и его бандитам. Дом Хлаалу благодарит тебя. Вот вознаграждение, о котором мы договорились». На этом квест будет завершён.
Награда
1000 золотых;
книга «Человек с топором» (учебник навыка «Секиры»);
бутылка выдержанного бренди;
вещи с тел поверженных врагов и из различных контейнеров, свитки и зелья.]]></text>
</doc>
