<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%86_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бетамец (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Бетамец (ориг. Bethamez) — квест фракций Гильдия магов и Альд'рун в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Если герой спросит Эдвинну, есть ли для него задание, она скажет, что слышала, будто шахтёры из яичной шахты Гнисиса откопали двемерские руины Бетамец. Если попросить подробностей, она скажет: «Официально яичная шахта Гнисиса была закрыта из-за мора, но говорят, что шахтёры нашли затерянные руины Двемеров Бетамец. Говорят также, что они нашли чертежи Двемеров, похожие на схемы, которые вы мне уже принесли. Отправляйтесь в яичную шахту Гнисиса и принесите мне все чертежи и схемы, которые там найдёте».
Добраться до Гнисиса из Альд'руна можно на силт страйдере. Сама шахта находится на востоке города. Дверь в шахту закрыта (45 единиц), рядом стоит данмер, служащий Имперского легиона, охраняющий дверь. Можно просто незаметно открыть замок и войти внутрь. Если герой является членом Имперского легиона, Ватоллия Апо даст ключ от шахты. Если в инвентаре героя есть шахтёрская кирка, охранник примет протагониста за шахтёра и отдаст ключ (кирка валяется рядом с деревянной телегой около входа в шахту). Он также даст ключ, если его расположение к герою — 70 единиц или выше. В крайнем случае можно просто убить данмера и взять ключ с его тела.
Попав в яичную шахту, герою нужно будет пройти в дальний её конец и войти в нижнюю яичную шахту. Здесь, на входе, обозлённый орк Лугруб гро-Огдум, встретит героя словами: «Тебе здесь не место. Я сосчитаю до десяти. Если ты всё ещё будешь здесь, когда я закончу, у тебя будут большие проблемы». И он не шутит, если в течение десяти секунд не покинуть эту область, орк нападёт. Помимо Лугруб гро-Огдума здесь находятся различные квама, в том числе и агрессивные воины квама. Чтобы добраться до входа в Бетамец, после входа в нижнюю шахту необходимо повернуть налево, потом два раза направо.
Сами руины двемеров имеют довольно малый размер. Поскольку все работающие двемерские механизмы уже уничтожили воины Легиона, встретиться здесь могут разве что крысы. Искомый чертёж лежит рядом со входом, слева, на столике. Под самим столом лежит книга «Божественная Метафизика», которая пригодится в дальнейшем. Также на полу, рядом со столом, лежит двемерская трубка. Больше в руинах ничего интересного нет. Взяв всё необходимое, можно возвращаться к Эдвинне.
Эдвинна будет очень рада предоставленному чертежу и скажет: «Это удивительно. Эти планы очень похожи. Может, теперь когда у меня есть оба плана, мне удастся раскрыть их секреты. Жаль, что Архимаг Требониус не разделяет вашей любви к науке».
Награда
Награды за квест не предусмотрено.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
