<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F_%D0%99%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Братья Йенит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Братья Иенит (ориг. The Brothers Ienith) — квест фракции Гильдия воров в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Задание Джима
Это предпоследний квест, касающийся укрепления связей Гильдии воров и Гильдии бойцов. После того, как главный герой достигнет ранга «Матёрый», Джентльмен Джим Стейси, которого можно найти в книжном магазине Симина Фралини в квартале Чужеземцев города Вивек, попросит ликвидировать двух убийц из Камонна Тонг, Навила и Ранеса Йенитов, скрывающихся на плантации Дрена (если спросить Джима об этом, он отметит это место на карте, севернее Вивека).
Братья Иенит
Навила можно найти в подвале виллы Дрена, за двумя запертыми и защищёнными ловушками дверьми (ключ лежит на столе, перед лестницей, ведущей к Орвасу Дрену). Стоит соблюдать осторожность, так как в тот момент, когда главный герой атакует, за его спиной возникнет Ранес. Помимо этого в доме есть охранник, вооружённый даэдрической катаной. Братья являются тяжёлыми противниками, так как обладают зачарованными клинками (парализующим и отравляющим), так что стоит подготовиться к этому бою.
Награда
Кольцо теневого облика.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
