<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%82_%D0%B4%D0%BB%D1%8F_%D0%A5%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бриллиант для Хабаси]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Бриллиант для Хабаси (ориг. Diamonds for Habasi) — квест фракций Гильдия воров и Балмора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Работа
Поговорив о работе со Сладкоголосой Хабаси в трактире «Южная Стена» города Балмора, протагонист узнает, что каджитке нужен бриллиант, который она предложит украсть из лавки местного алхимика, Налькарии из Белой Гавани. Однако вовсе не обязательно идти ради этого на кражу, так как Хабаси подойдёт и любой другой бриллиант.
Похищение бриллианта
Магазин Налькарии находится в северо-западной части Балморы. Если было решено воспользоваться советом Сладкоголосой Хабаси, можно украсть один из шести бриллиантов, хранящихся у алхимика. Три камня спрятаны в запертом сундуке (уровень 20) на верхнем этаже, рядом с кроватью Налькарии, два бриллианта лежат в открытом доступе на полках рядом с торговкой, и один она носит при себе. Для успешного завершения задания нужно украсть всего один. Остальные камни можно оставить в качестве дополнительного вознаграждения.
Если никак не получается украсть бриллиант, то можно приобрести зелье невидимости, кольцо хамелеона и тому подобное. Однако, если у протагониста есть 250 септимов в кармане, то он может просто купить нужный предмет у Налькарии.
Награда
По возвращении к Сладкоголосой Хабаси, каджитка наградит героя эксклюзивным зельем невидимости. Кроме того, на 10 единиц повысится её отношение к протагонисту, а также на 5 единиц — репутация в Гильдии воров.]]></text>
</doc>
