<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вдоводел]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Вдоводел (ориг. Widowmaker) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Описание
К юго-востоку от Воса стоит норд Ботрир, который сообщает, что его околдовала ведьма Ивери Ллотри и украла все его вещи, включая топор Вдоводел. Он просит помощи в возвращении своего оружия. Ивери находится северо-западнее от места, где находится Ботрир, у костра за холмом. В награду за помощь в возвращении топора Ботрир повышает навык владения секирами на 1 единицу.
Прохождение
Ботрира можно встретить немного западнее данмерской крепости Индоранион, на юго-востоке от Воса. Как и Хлормар, и Хисин, он преследует ведьму. Ботрир сопровождал Ивери Ллотри в Тель Арун, когда она обратилась против него, наложила проклятие и украла его вещи и золото. Наиболее ценным предметом был топор Вдоводел. Ботрир просит помощи в его поиске и говорит, что ведьма отправилась на северо-запад.
Ведьма разбила лагерь совсем недалеко, но выше родовой гробницы Андалоров и западнее лагеря эшлендеров. Прибыв без Ботрира, герой может поговорить с ней о многом, кроме Вдоводела и Ботрира, но если затронуть эти темы, выбор будет только один — сражаться.
Как только ведьма будет мертва, стоит сразу обыскать её тело в поисках топора. Далее предстоит сделать выбор.
Награда
Если герой отдаст топор норду, то взамен получит урок владения секирами.
Можно оставить топор себе, но тогда Ботрир немедленно нападёт на протагониста.
Также возможно совместить обе награды, отдав варвару топор и, получив урок, убить его и забрать оружие себе или же просто украсть его из инвентаря.]]></text>
</doc>
