<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%81_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Визершинс (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Визершинс (ориг. Withershins) — квест фракций Гильдия воров и Альд'рун в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Аэнгот Ювелир, которого можно найти в таверне «Крыса в котелке» в Альд'руне, попросит протагониста украсть очередную книгу под названием «Визершинс». Книга находится у Милеса Глориозуса, которого можно найти в трактире Андуса, в Маар Гане.
Наиболее быстрым способом добраться до Маар Гана будет поездка на силт страйдере из порта Альд'руна. Трактир Андуса расположен немного севернее порта силт страйдеров Маар Гана. Милеса можно найти в комнате на первом (подвальном) этаже трактира, справа от лестницы. Книгу он держит в запертом на замок (уровень 70) сундуке, рядом с письменным столом. Чтобы владелец книги не заметил кражи и не начал атаковать, придётся продемонстрировать хороший уровень умения красться и использовать заклинание или зелье с эффектом «Хамелеон». Также можно просто оставить открытой дверь в комнату и дождаться ухода Милеса. Потом можно спокойно украсть всё, что приглянётся, предварительно закрыв дверь.
Награда
По возвращении к Аэнготу героя ожидает награда в 1000 золотых.]]></text>
</doc>
