<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F%D1%8F_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%B0_%D0%A0%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Внутренняя красота Рабинны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Две Лампы (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Две Лампы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Две Лампы)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Две Лампы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Внутренняя красота Рабинны (ориг. Rabinna's Inner Beauty) — сторонний квест фракции Две Лампы в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
В подземной части «Пункта Толстой Ноги» в Хла Оуд можно найти данмера по имени Релам Аринит, который хочет, чтобы главный герой доставил рабыню, каджитку Рабинну, его клиенту в Балмору. Рабыня является частью сделки, которую заключили Релам Аринит и Ворар Хелас. Если доставить рабыню в Балмору, то Ворар Хелас наградит протагониста.
Сначала нужно поднять отношение Рабинны к протагонисту не менее чем 70, затем уже идти договариваться с Реламом. После согласия нужно покинуть «Пункт Толстой ноги» и поговорить с Рабинной. Она скажет, что если герой отведёт её к Ворару Хеласу, то её убьют, так как в ней много лунного сахара, а именно это и нужно Ворару Хеласу. Также Рабина попросит отвести её к Им-Килайе в Аргонианскую миссию, в Эбенгард. Она знает, что Им-Килайя поможет ей бежать в Эльсвейр. Соответственно, появляется выбор стороны и награды.
Награда
При убийстве Рабинны наградой станут 400 септимов и кольцо взгляда медузы.
При сопровождении в Аргонианскую миссию — 300 септимов и благодарность.
Баги
Оставив Рабинну одну, герой может обнаружить, что после его возвращения она исчезла.
Решение: ввести консольную команду placeatpc "Rabinna" 1, 1, 1.
Это один из тех квестов, которые не заносятся в журнал после их выполнения.
Это баг был исправлен в Morrowind Patch Project.]]></text>
</doc>
