<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%93%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Возвращение Громобоя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Возвращение Громобоя (ориг. Recovering Cloudcleaver) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Полуголый варвар
На обочине дороги северо-западнее Кальдеры главный герой столкнётся с полуобнажённым нордом с характерным именем Хлормар Пьянь. Хлормар расскажет небольшую историю о том, как он был соблазнён ведьмой, которая позже, во время отдыха, парализовала его заклятием и ограбила, забрав всё, что у него было, включая драгоценный топор Громобой. После этого коварная соблазнительница оставила мужчину на дороге на потеху прохожим. Норд пообещает награду за помощь в поисках грабительницы и возвращения топора.
Поиски ведьмы
Хлормар расскажет, что, как ему кажется, встретил ведьму в лагере на северо-западе. В сопровождении норда нужно следовать по дороге на северо-запад, приняв севернее на первой же развилке.
В лагере найдётся ведьма по имени Соша Саристиана, которая представится целительницей и расскажет свою версию истории: Соша утверждает, что всего лишь сопровождала Хлормара, который вдруг стал проявлять излишнее дружелюбие, поэтому она решила его проучить, усыпив и забрав его вещи.
Целительница считает, что Хлормар сейчас слишком зол, поэтому она откажется отдать его топор немедленно, но предложит встретиться с ним через три дня в Гильдии магов Кальдеры, где и вернёт все пожитки норда. Сам Хлормар наотрез откажется от предложения Соши и поставит героя перед выбором: либо он, либо ведьма.
Кому же помочь?
Если протагонист встанет на сторону Соши, Хлормар атакует и придётся его убить. Норд ловко орудует голыми кулачищами и может быстро нокаутировать неподготовленного героя, опустив выносливость до нуля. В благодарность за защиту Соша поделится своими зельями: качественным восстановлением усталости, качественным укреплением здоровья и эксклюзивным восстановлением здоровья.
Если же главный герой вступится за Хлормара, норд накинется на Сошу, и протагонист может оказать ему помощь в этом деле. Стоит заметить, что Соша будет защищаться при помощи стального посоха усмирения, который повреждает привлекательность и удачу при ударе. После победы над Сошей можно взять с её тела посох и те зелья, что женщина отдала бы в награду за помощь ей, а Хлормар сразу потребует назад свои вещи. В этот момент можно решить, отдавать ли их ему обратно или нет.
Если герой оставит Громобой себе, Хлормар атакует, и его придётся убить.
Если герой вернёт варвару топор, тот от счастья обучит нескольким новым боевым приёмам, увеличив атрибут «Сила» на две единицы.
Кроме того, можно, согласившись вернуть топор и получив уроки от Хлормара, после вероломно напасть на него, завладев Громобоем. Впрочем, при наличии соответствующих способностей, варвара можно и не убивать.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
