<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F_%D1%81_%D0%A1%D1%83%D0%BB-%D0%9C%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%83%D0%BB%D0%BE%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Встретиться с Сул-Матуулом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Клинки (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Клинки)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Встретиться с Сул-Матуулом (ориг. Meet Sul-Matuul) — квест главной сюжетной линии фракции Клинки в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Сюжет становится всё сложнее, начиная с этого момента. А началось всё с того, что герою приказали отнести какую-то запечатанную посылку Каю Косадесу в Балмору. Если бы он из любопытства распечатал её, то не понял бы ни слова из набора неизвестных букв и, скорей всего, забыл бы о ней. Если это так, то Кай напомнит о ней и передаст протагонисту расшифрованный вариант послания. В нём говорится, что главный герой был освобождён из заключения и направлен к Каю по указу самого Императора. Герой, рождённый в определённое время от неизвестных родителей, должен стать реинкарнацией Неревара, поскольку, по мнению Императора, вполне подходит под описание. Среди населения Морровинда это воплощение называют «Нереварином».
Теперь главный герой должен стать ещё ближе к становлению полноценным Нереварином. Он должен поговорить с лидерами Культа Нереварина племени Уршилаку — ашханом Сул-Матуулом и шаманкой Нибани Меса. Путешествие предстоит долгое и небезопасное, поэтому Кай советует заглянуть по дороге в Форт Лунной Бабочки и повидаться с Крулиусом Понтанианом и Сомутисом Вуннисом. Но можно и не делать этого, если герою не нужны свитки и зелья, которые они ему дадут.
Получив 200 септимов и необходимые инструкции, герой отправляется в путь.
Лагерь Уршилаку
Лагерь Уршилаку расположен довольно далеко, на северном побережье острова, на территории географического региона Эшленд. Можно дойти туда напрямую через фояды, однако огромное количество скальных наездников и других диких животных сделают путешествие не слишком приятным. Самый быстрый способ — воспользоваться услугами силт страйдеров (или телепортироваться) до Альд'руна, а потом до Маар Гана или Хуула. Интереснее идти через Фояду Бани-Дад (в Маар Гане даже могут подсказать точный путь).
Сам лагерь небольшой, и главному герою там не окажут радушной встречи. Однако, если вспомнить советы Хассура и найти правильный подход (продуманные подарки, деньги, убеждение), можно подружиться с эшлендерами. В качестве подарков тут принимают коренья трамы и яйца квама, а подарок в размере 100 септимов завоюет расположение любого местного эшлендера. Как только жители лагеря будут доверять герою, они посоветуют поговорить с Забамундом.
Забамунд — гулахан племени, он считается кем-то вроде доверенного лица ашхана. Именно он даёт разрешение на встречу с Сул-Матуулом. Убедить его сложнее, чем других, однако главному герою предоставлено несколько вариантов: сразиться с Забамундом в честном бою за право увидеть ашхана, похвастаться своими подвигами, попробовать обосновать важность своего визита или просто дать взятку. Герой может выбрать любой вариант, соответствующий его навыкам или репутации, и получит разрешение поговорить с Сул-Матуулом.
Вождь племени будет говорить прямо. Он не любит незнакомцев, поэтому предложит герою для начала пройти обряд инициации. Задание состоит в том, чтобы продемонстрировать свои способности в древних погребальных пещерах племени и принести оттуда лук отца Сул-Матуула, Лук Костегрыз Сул-Сенипула. Вождь предупредит, что духи предков охраняют места погребения от вмешательства посторонних.
Обряд инициации
Погребальные пещеры расположены южнее, между лагерем Уршилаку и древними данмерскими руинами Фаласмарион. Пещеры называются Астральное Захоронение. Основными противниками тут будут скелеты и крысы. Искомый лук расположен в локации Прекрасное Захоронение, чтобы добраться до него, необходимо пройти Кармическое Захоронение, Захоронение Латерус и, собственно, Прекрасное Захоронение. В локации Захоронение Латерус дорога представляется в виде поднимающегося вверх узкого спирального моста, где Прекрасное Захоронение расположено на самом верху, а по пути встречаются ещё три локации: Захоронение Кефка, Захоронение Какуна и Временное Захоронение. Герой может посетить все локации, если ему будет угодно, но это не обязательно. В пещерах можно найти преимущественно оружие, алхимические ингредиенты и зелья, броню, книги, сундуки, а также там попадаются трупы других искателей приключений.
Победив дух Сул-Сенипула, герой должен забрать с его останков лук и вернуться к Сул-Матуулу. Ашхан поздравит героя с успешно пройденным испытанием и провозгласит другом клана Уршилаку, а в награду разрешит оставить Лук Костегрыз себе. Он направит героя к шаманке Нибани Меса. Отныне отношение жителей лагеря к незнакомцу улучшится и они даже позволят отдыхать в любой юрте.
Разговор с Нибани Меса
Нибани Меса, Мудрая Женщина, знает очень многое о пророчествах Нереварина. Герою стоит послушать всё, что она скажет, также он может задать вопросы касательно странных снов, потому что только шаманкам под силу растолковать их значение. Нибани Меса объяснит, что неизвестный человек в маске, приходящий к герою в сне, сам Дагот Ур. Что же до пророчеств, Мудрая Женщина скажет, что герой не является Нереварином, однако может им стать. Она перескажет два известных ей пророчества «Незнакомец» и «Семь Видений». Есть ещё пророчества, однако среди эшлендеров они утрачены и шаманка попросит найти их у жрецов-отступников, которые изучают пророчества о Нереварине. Нибани Меса соглашается помогать герою и быть его советчиком.
После этого можно вернуться к Каю Косадесу с докладом.
Награда
В начале квеста герой получает 200 септимов от Кая Косадеса, а также в качестве награды за успешно пройденное испытание Сул-Матуула:
Лук Костегрыз Сул-Сенипула — длинный костяной лук с зачарованием на повреждение Ловкости в 20 единиц (удалённая цель, при использовании);
Улучшение отношений с племенем и звание «друг клана Уршилаку».
Помимо этого, герой может оставить себе всё, что найдёт в Погребальных пещерах, а именно:
Клеймора «Погибель магов» — находится в Захоронении Латерус в руках мумии.
«Четыре поклонника Бениты» — учебник навыка «Восстановление»; находится в Захоронении Латерус в руках мумии.
Демонический шлем — находится в Захоронении Латерус в руках мумии.
Стеклянные поножи — находится в Захоронении Латерус на самом верху.
Амулет холода — зачарованный дорогой амулет находится в Захоронении Латерус в руках мумии.
«Фейфолкен I» — книга, поднимающая навык «Зачарование», находится во Временном Захоронении в руках мумии.
«Тайна Талары, т. 4» — книга, поднимающая навык «Иллюзии», находится во Временном Захоронении перед мумией.
Эбонитовый закрытый шлем — находится во Временном Захоронении перед мумией.
Дреугская кираса — находится в Захоронении Кефка на дне маленького пещерного водоёма.
Шлем дьвольского цефалопода — находится в Захоронении Какуна.
Также в захоронениях можно найти оружие (как с зачарованием, так и без), броню, зелья, свитки.]]></text>
</doc>
