<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%A7%D0%B0%D1%88%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Горькая Чаша]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Горькая Чаша (ориг. The Bitter Cup) — квест фракции Гильдия воров в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Описание
Протагонисту следует найти Горькую чашу и отдать её Айдис Огненный Глаз для того, чтобы она встала на сторону Гильдии воров.
Прохождение
Джим Стейси в книжном магазине Симина Фралини из города Вивек просит героя найти Айдис Огненный Глаз в Балморе и убедить её поддержать Гильдию воров для борьбы с Камонна Тонг. Он полагает, что Айдис предаст последнюю в обмен на древний святой артефакт — Горькую чашу, принадлежащую Клавикусу Вайлу. Артефакт можно найти в руинах Альд Редайнии, на островах к северу от лагеря Уршилаку.
Всё начнётся с того, что в руинах Нереварина будут ждать два скелета-лучника. Внутри придётся открыть правую дверь (требуется 75 уровень навыка для взлома). Также здесь есть ключ на нижнем уровне, в комнате напротив входа. Ключ будет лежать рядом с телом. Когда герой его найдет, следует открыть дверь и расправиться с четырьмя монстрами. После этого в помещении появится скелет-волшебник и, если главный герой быстро не среагирует, отнимет большое количество здоровья. После победы стоит обыскать его тело: там гарантированно будет Вампирическое кольцо, а также случайные вещи (1,000+ золота и зачарованный посох) и, конечно, чаша.
Следует возвратиться в Балмору и предложить этот артефакт Айдис в обмен на поддержку Гильдии воров, на что она отвечает согласием. После этого следует сообщить Джиму о выполнении его задания.]]></text>
</doc>
