<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B2%D0%B5_%D0%9B%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D1%8B_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Две Лампы (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Две Лампы (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Две Лампы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Две Лампы)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Две Лампы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Две Лампы (ориг. The Twin Lamps) — сторонний квест фракции Две Лампы в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
После освобождения пятнадцати рабов главный герой узнает пароль для доступа к заданиям организации Две Лампы, борющейся с рабовладением на территории Морровинда: «Если у вас спросят „Вы видели Две Лампы“? Вы отвечайте, „Они освещают путь к свободе“».
Представителем данной организации является Ильмени Дрен, находящаяся в Вивеке, по адресу: Округ Святого Делина, Канал Юг-Один. Первым же заданием она отправит протагониста в Альд Велоти с целью помочь Гэлин Арвел (находится около корабля), которая в свою очередь поведает историю сбежавшего раба-каджита Дж'Садда, и попросит доставить его в целости и сохранности к нему. Трудность заключается в том, что за беглецом охотятся три охотника за сбежавшими рабами: Анес Хларен, Гарин Гирит и Садал Дерен, все трое находятся в Альд Велоти.
Путей решения проблемы несколько:
Сам Дж'Садд находится на поверхности разрушенных даэдрических руин Ашалмавия, что на юго-восток от Альд Велоти. По выполнению задания, нужно вернуться к Ильмени Дрен.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
