<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B2%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%B0_%D0%B8%D0%B7_%D0%90%D1%80%D0%BA%D0%BD%D0%B3%D1%82%D1%83%D0%BD%D1%87-%D0%A8%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B4%D1%83%D0%BC%D1%86]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Двемерская трубка из Аркнгтунч-Штурдумц]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Двемерская трубка из Аркнгтунч-Штурдумц (ориг. Dwemer Tube from Arkngthunch-Sturdumz) — квест фракций Гильдия магов и Альд'рун в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Эдвинна скажет герою, что сейчас для её исследований ей очень нужна двемерская трубка. По её словам, «их очень просто найти», например, такая трубка точно есть в Аркнгтунч-Штурдумце. Если расспросить её поподробнее, она скажет, что эти руины находятся западнее Альд Велоти, который она отметит на карте. До самого Альд Велоти проще всего добраться из Гнисиса.
Ей подойдёт любая двемерская трубка, но если таковой не имеется, нужно отправляться в Аркнгтунч-Штурдумц. Это не очень большие руины, охраняемые двемерскими механизмами и духами двемеров. Трубка находится в самой дальней комнате, на полке. Добыв трубку, необходимо вернуться к Эдвинне. Она будет очень рада полученной вещи и скажет: «Теперь, наконец, я смогу изучить эти „бтукри“, о которых писали гномы».
Награда
Награды за этот квест не предусмотрено, но герой может поживиться содержимым контейнеров из двемерских руин.]]></text>
</doc>
