<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Диссапла]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Диссапла (ориг. Dissapla Mine) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Поговорив с Хрунди, герой получит следующее задание: «Наш клиент — Новор Дретан, хозяин шахты. Вы найдёте его на Шахте Диссапла, к северо-востоку от Данмерской крепости Фаленсарано, что на главном острове, к западу от Тель-Аруна. Выполните всё, что нужно Новору. Он говорил что-то о никс-гончих, которые вконец обнаглели и бросаются на шахтёров». Если спросить о данмерской крепости, то норд кратко ответит, что она находится к западу от Волверин Холла и что он отметит её местоположение на карте протагониста.
Чтобы немного сократить путь до Фаленсарано, можно воспользоваться лодкой и из Садрит Моры доплыть до Тель Моры, а оттуда — лодкой до Тель Аруна. Из Тель Аруна нужно двигаться строго на запад до «большой земли» (в этом путешествии очень пригодятся хождение по воде или левитация). Данмеркая крепость находится не очень далеко от берега и отмечена на карте. Искомая же шахта находится северо-восточнее.
Войдя в шахту, необходимо найти данмера Новора Дретана и поговорить с ним: «Стая никс-гончих напала на моих горняков. Сначала мы думали, что одна из шахтёрок пропала, но потом оказалось, что она выбралась. Наш целитель, Терес Аротан, отправился на её поиски и не вернулся. Вы не могли бы спуститься в шахту и привести Тереса Аротана, если он ещё жив? Я бы и сам пошёл, но шахтёры нуждаются в моей защите, на случай, если никс-гончие вернутся».
Необходимо идти на северо-запад шахты, попутно убивая опасных тварей. В зале с лестницей необходимо подняться на второй ярус, а оттуда двигаться налево. Добравшись до второй лестницы, нужно подняться по ней и найти целителя. Желательно сначала избавиться от всех никс-гончих, чтобы без проблем проводить Тереса. Поговорив с целителем, необходимо согласиться проводить его до входа в шахту. Приведя целого и невредимого Тереса, необходимо поговорить с Новором: «Спасибо, что спасли Тереса Аротана. Мне нечем вас вознаградить, разве что этим стеклом-сырцом». После этого необходимо вернуться к Хрунди за наградой.
Награда
4 куска стекла-сырца;
250 золота.
Находки
Залежи стекла-сырца.]]></text>
</doc>
