<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B3_%D0%94%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Долг Дезель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Долг Дезель (ориг. Desele's Debt) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Айдис попросит героя собрать долг с некой Дезель: «Хельвиан Дезель должна одному из наших клиентов 200 септимов. Принеси долг Дезель мне». Также Айдис может рассказать чуть подробней о долге: «Хельвиан Дезель — хозяйка трактира в Суране. Она должна 200 септимов Маносу Отрелету, одному из наших клиентов. Принесите мне эти деньги, и вы получите половину от этой суммы». Более никакой информации получить от нордки не удастся.
Прежде чем отправиться в Суран, можно наведаться в Альд'рун и пообщаться с Перциусом Мерциусом. Услышав о долге, мужчина скажет следующее: «Вы можете взять деньги у неё или заплатить сами. Манос Отрелет работает на Орваса Дрена, поэтому, мне кажется, это не совсем обычный контракт Гильдии Бойцов». Теперь нужно решить, заплатить ли самому или всё же забрать долг у Дезель.
Если было решено всё же наведаться в Суран, то добраться туда можно на силт страйдере из Балморы. Заведение Хельвиан находится рядом с портом силт страйдеров. Если расположение бретонки меньше 50 единиц, она откажется обсуждать этот вопрос. Если её расположение будет в диапазоне от 50 до 74 единиц, она скажет следующее: «У меня уважаемое дело, а Камонна Тонг продолжают требовать с меня деньги „ради моей безопасности“. Куда на самом деле идут эти деньги? Чтобы разбойники Орваса Дрена не уничтожили меня, вот на что они идут, и я не собираюсь их платить». Если после этих слов герой всё же намерен взять с девушки долг, то стоит поднять её расположение до 75 единиц и она согласится дать деньги.
Со своими собственными или с деньгами Дезель нужно вернуться к Айдис. Она поблагодарит героя и, как и обещала, заплатит 100 монет. Если по какой-то причине Дезель была убита протагонистом, Айдис это ничуть не расстроит: «Вы убили Хельвиан Дезель? Что ж, иногда это необходимо. Некоторые просто отказываются платить».
Награда
100 золотых.]]></text>
</doc>
