<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B3_%D0%9B%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%8D%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Долг Лириэль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Долг Лириэль (ориг. Lirielle's Debt) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Следующим заданием от Лорбумола будет сбор долгов: «Суврин Довес говорит, что Лириэль Стойн из Альд'руна должна ему 2000 септимов. Забери долг у Лириэль и принеси его мне. Ты можешь оставить себе половину». Если попросить подробностей о Лириэль, то орк скажет: «Вы найдёте Лириэль Стойн в таверне «Крыса в котелке» в Альд'руне. Отправляйтесь туда и заберите у неё 2000 септимов, которые она нам должна».
Самый быстрый способ попасть в Альд'рун — это воспользоваться услугами проводника Гильдии Флакассии Фаузейус из Гильдии магов Вивека. Прибыв в город, необходимо отправиться в таверну «Крыса в котелке», что находится на юге города, рядом со зданием Гильдии бойцов. Если спросить Лириэль о долге, то бретонка расскажет следующее: «Мой брат Руран Стойн погиб. Камонна Тонг утверждают, что он должен был им денег, и я с этим не спорю. Но теперь они говорят, долги брата — мои долги, а у меня нет денег. Я же не могу отдать то, чего у меня нет, правда?». Если спросить её о брате, она скажет, что он знал, что в долгу. Уехал «искать счастья» в какое-то место под названием Маллапи на северо-восток от Гнаар Мок. С тех пор о нём ничего не слышно.
Если спросить про долг у Перциуса Мерциуса из Гильдии бойцов Альд'руна, то он подтвердит историю девушки: «Деньги принадлежали не Лириэль Стойн, а её брату Рурану Стойну. Руран был убит, и я не думаю, что у Лириэль есть 2000 септимов. Тебе надо либо найти золото, которым владел Руран Стойн, либо заплатить 2000 из своего кармана».
Если протагонист решит отдать свои собственные деньги, то нужно просто вернуться к гро-Аглаку. В противном случае стоит поискать пропавшего брата Лириэль. Для этого необходимо отправиться в Гнаар Мок: сначала на силт страйдере в Хуул, а оттуда взять лодку до Гнаар Мок. Расспросив местных жителей, можно узнать, что «Маллапи неподалёку отсюда. Немного на северо-восток от города». Вход в пещеру действительно находится к северу-востоку, у каменной гряды. В пещере живут две чародейки, их покой охраняют даэдра. Справа, в коротком тупичке на полу, в луже воды лежит тело Рурана. Вот только при нём будет всего 500 монет. Поэтому для завершения задания в любом случае придётся вложить свои деньги. Вернувшись к Лорбумолу, необходимо отдать ему две тысячи монет и квест будет завершён.
Награда
1000 золота.]]></text>
</doc>
