<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%90%D1%8D%D1%82%D1%8B_%D0%92%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Драгоценности Аэты Волнолом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Драгоценности Аэты Волнолом (ориг. Aeta Wave-Breaker's Jewels) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Аэту можно найти в районе Западного Нагорья, недалеко от Кальдеры, растеряно смотрящую в сторону восточных холмов. Если квестодателя нет на месте, то нужно найти лавку оружейника и поискать за каменной стеной напротив входа. Если обойти стену с северной стороны, и направиться на юго-восток, то через несколько шагов можно будет с лёгкостью обнаружить Аэту.
Пещера Шушиши, в которой скрывается Дро'Жирр со своей бандой, расположена к северо-востоку от того места, где находится Аэта, за горами. Если главный герой владеет заклинанием левитации (или иным подобным средством преодоления высоких препятствий), то добраться до вершины холмов, находящихся к северо-востоку от местонахождения Аэты, не составит труда. В противном случае придётся отправиться на юг и пройти длинным путём вокруг холмов. Вскоре покажется овраг, протянувшийся с севера на юг, с другой стороны которого расположен вход в Шушиши (прямо на южном конце оврага). Если навык скалолазания удовлетворительный, можно пересечь овраг к юго-востоку от родовой гробницы Индаленов, к северо-востоку от Кальдеры. В конечном итоге герой окажется немного выше шахты Абаэлуна. Отсюда несколько минут ходьбы на юго-воcток до пещеры Шушиши.
Войдя в пещеру, стоит приготовиться к нападению орка, вооружённого случайным зачарованным топором. По мере прохождения локации встретятся несколько других бандитов, а также четыре раба. Дро'Жирр сам нападать не будет, поэтому с ним можно поговорить и убедить вернуть драгоценности, либо взять их силой.
Награда
После того как драгоценности (дорогие кольцо и амулет) будут получены, можно отправляться назад к владелице. Поговорив с Аэтой, Нереварин получит 300 монет в награду за возвращение семейных реликвий.]]></text>
</doc>
