<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B0_%D0%93%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Загадка Гномов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Загадка Гномов (ориг. Mystery of the Dwarves) — квест фракций Гильдия магов и Вивек в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Первым заданием от архимага будет узнать тайну исчезновения двемеров: «Хмм… Поручения, говоришь? Да, в Гильдии Магов есть несколько вещей, которые нужно сделать. Посмотрим. Хмм… Узнай по поводу исчезновения Гномов. Да, это будет отличное заданиедля тебя». Если герой попросит подробностей, Требониус скажет: «Это, конечно, простая задача. Просто отправиться в развалины… э… и узнать, что с ними произошло. Может быть здесь, в Гильдии Магов, кто-нибудь сможет помочь вам». Таким образом, получив весьма трудное задание и туманные объяснения, с чего начать, нужно приступать к выполнению задания.
Для начала, нужно собрать книги, без которых невозможно выполнить поручение главы Гильдии магов: «Висячие Сады Востена Коридейла», «Яйцо Времени» и «Божественная Метафизика». Если герой уже знаком с Эдвинной Эльберт и выполнял её задания, все книги уже должны быть собраны. «Висячие Сады» можно было найти посещая развалины Нчулефтингта, «Яйцо Времени» — посещая Мчулефт, а «Божественную Метафизику» найти в Бетамеце. В противном случае необходимо посетить указанные локации и собрать книги.
Для начала необходимо поговорить со специалистом по двемерам в стенах Гильдии — Эдвинной Эльберт. Взглянув на книги, она скажет, что не понимает переведённого текста «Божественной Метафизики»: «Не вижу в этом смысла. Даже если я пытаюсь использовать «Висячие Сады», которые вы считаете ключом к переводу, в словах, которые получаются, я всё равно не вижу смысла. Я уверена, что сам автор не знал магии. Да, возможно, это всего лишь бредни какого-то безумца из Гномов». Но при этом всё же посоветует посетить ещё одного человека, увлекающегося двемерами, Хасфата Антаболиса из Балморы.
Хасфат Антаболис проживает в Балморе, в здании Гильдии бойцов. Изучив книги, он, как и Эдвинна, не сможет ответить на вопрос, что стало с двемерами, но подскажет, в каком направлении искать зацепки дальше: «Эта книга, «Яйцо Времени», безусловно, заставляет о многом задуматься. Боюсь, я не могу сказать точно, о чём там идёт речь. Вам стоит отнести книги к другому знатоку двемеров, возможно, к одному из старейших Телванни».
Старейший Телванни, о котором говорил Хасфат, это данмер Баладас Демневанни, что живёт в собственной башне в Гнисисе. Ознакомившись с книгами, он сможет поделиться теорией о том, что случилось с двемерами: «Да, теперь я могу перевести эти книги. Первая — это опровержение Бтуандом Мзанчем популярной теории времён Неревара. Двемеры верили, что использование силы Сердца Лорхана — это страшный риск. «Яйцо Времени» содержит в себе аргументы Бтуанда в пользу несостоятельности этой идеи, многие из них достаточно убедительны. Следующая книга, «Божественная Метафизика», — это объяснение того, как Двемеры пытались создать нового бога, Анумидиума, используя орудия Кагренака и священную музыку Сердца». Полученных данных уже достаточно для того, чтобы вернуться к Требониусу и рассказать о проделанной работе. Но есть ещё кое-кто, кто может рассказать о двемерах.
Дивайт Фир из Тель Фира может рассказать о том, что в Корпрусариуме есть последний из двемеров — Ягрум Багарн. Если наведаться к двемеру и показать книги, он расскажет следующее: «Теперь, когда я освежил память «Божественной Метафизикой», наверное, я смогу всё объяснить. Двемеры так и не сошлись во мнениях. Кагренак и его архитекторы, среди которых был Бтуанд Мзанч, полагали, что они смогут улучшить свою расу. Остальные считали, что эта попытка слишком рискованна. Война с Нереваром и Данмерами могла вынудить Кагренака завершить свои эксперименты раньше времени. Хотя книга утверждает, что ничего катастрофического произойти не могло, но исчезновение моей расы свидетельствует об обратном».
Более подробной информации получить невозможно, поэтому необходимо возвращаться к Требониусу. Архимаг будет очень удивлён, что герой справился с заданием, и попытается проявить к исследованию интерес, но совершенно понятно, что эта тайна ему мало интересна, да и он всё равно не особо понимает, что же случилось с двемерами: «О? Позвольте мне посмотреть на эти книги. Ах, да, конечно. Это «Яйцо Времени» совершенно недвусмысленно… в своих… э… описаниях… того… что произошло. Да, конечно. Мне всё совершенно ясно. Мне бы хотелось, чтобы вы написали отчёт, для… э… пояснения ваших открытий, но я считаю, что загадку вы решили».
Награда
Награды за квест не предусмотрено.]]></text>
</doc>
