<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D0%B0%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зондааль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Зондааль (ориг. Rescue Sondaale) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
На этот раз Хрунди попросит героя выполнить заказ: «У меня есть заказ на помощь ещё одному Имперскому исследователю. Мне нужен человек, который готов эскортировать Зондааль из Шиммерена». Запросив подробностей, протагонист получит следующую информацию: «Отправляйтесь в Теласеро, это между Сураном и портом силт страйдеров у Молаг Мара. Поговорите с Зондааль Шиммеренской и проводите её через Теласеро. У неё меньше боевого опыта, чем у Лариенны Макрины, так что и защиты ей понадобится больше».
Как и сказал норд, двигаться к Теласеро стоит либо от Молаг Мара (строго на запад по дороге от порта силт страйдера, не сворачивая), либо от Сурана. Есть у героя есть возможность использовать левитацию или развит навык акробатика, то можно двигаться от города на восток. Если такой возможности нет, то стоит выйти из города через южные ворота и, идя вдоль реки, обогнуть гору и направиться на северо-восток.
Теласеро — данмерская (кимерская) крепость в Молаг Амуре, которая занята слугами Шестого Дома. Это означает, что внутри героя будут ожидать рабы пепла, ловчие корпруса, калеки корпруса, пепельные зомби, пепельные упыри и видящие, которые заполонили верхние и нижние уровни крепости. Так как будет необходимо вывести альтмерку из крепости, то рекомендуется избавиться ото всех встреченных врагов.
На входной двери крепости будет записка, оставленная Зондааль, а сама она будет прятаться за дверью на нижнем уровне крепости (первая слева комната). Убив двух крыс, что загнали альтмерку на стол, нужно поговорить с ней: «Ты и есть мой провожатый из Гильдии бойцов? Жаль, что мне пришлось добираться сюда одной. Пожалуйста, давай отправимся назад вместе». Как только герои покинут крепость, Зондааль поблагодарит протагониста за помощь: «Спасибо за помощь. Это место казалось мне безопасным». Если предложить женщине проводить её дальше, она откажется, сказав, что отсюда она сможет выбраться сама. Осталось только вернуться к Хрунди за наградой.
Награда
500 золота.]]></text>
</doc>
