<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B_%D0%B2_%D0%92%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Информаторы в Вивеке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Клинки (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Клинки)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Информаторы в Вивеке (ориг. Vivec Informants) — квест главной сюжетной линии фракции Клинки в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
1. Вернуться к Каю Косадесу за приказами.
2. Вернуться к Каю Косадесу с докладом.
Прохождение
После того как Мастер Шпион получит информацию о Шестом Доме из предыдущего задания, он отправит героя в город Вивек опросить трёх информаторов, которые располагают сведениями о Нереварине и Шестом Доме. Эти люди: Хулейя, ассасин из Мораг Тонг, Аддхиранирр, член Гильдии воров, и Мехра Мило, жрица Храма. Кай предупредит, чтобы герой проявлял осторожность в Храме, так как там не доверяют чужестранцам.
Получив задание, нужно отправиться в Вивек на силт страйдере прямо из Балморы или воспользоваться услугами проводника из местной Гильдии магов.
Хулейя
Хулейя — Аргонианин и наёмный убийца Мораг Тонга. Ты найдёшь его в Вивеке в трактире Чёрный Шалк в Нижнем Поясе Квартала Чужеземцев. Вдобавок к своим умениям Хулейя также известен в Вивеке тем, что изучает историю и обожает книги и старые вещи
— Кай Косадес
Хулейя — аргонианин и состоит в Гильдии ассасинов Мораг Тонг. Он также известен в Вивеке как знаток истории и древностей. Его можно найти в нижнем Поясе Квартала Чужеземцев, в таверне «Чёрный Шалк». В таверне, правда, царит напряжённая атмосфера. Хулейя пожалуется на нескольких недружелюбно настроенных данмеров, которых злит присутствие свободного аргонианина. Он застрял здесь и полагает, что недалёк час, когда прольётся кровь. Однако аргонианин не хочет с ними сражаться, так как это повлияет на его репутацию в Мораг Тонг, да и к тому же владелец таверны его друг. Хулейя расскажет герою всё, что тот хочет знать, если герой поможет ему разобраться с проблемой.
Главный герой может выбрать либо мирный путь, либо драку. В первом случае можно поговорить с данмерами, поднять их расположение и уговорить их оставить аргонианина в покое. Во втором случае придётся с ними сражаться, но штрафа за это не будет. Осталось отвести Хулейю к его другу Джобаши, в книжный магазин на другом конце Пояса, и в благодарность аргонианин поделится сведениями о культе Нереварина. К сожалению, он практически ничего не знает о Пророчествах или Шестом Доме.
Аддхиранирр
Аддхиранирр хаджитка, работает в Гильдии Воров. Вы найдёте её в Округе Святого Олмса в Вивеке. Но будьте осторожны при разговоре. Люди в округах подозрительно относятся к чужеземцам; вам придется завоевать… или подкупать… их доверие
— Кай Косадес
Аддхиранирр — каджитка из Гильдии воров. Чтобы найти её, нужно расспросить людей в Округе Св. Олмса. Данмер Адавес Терайн при хорошем расположении скажет герою, что она находится в Каналах. Поговорив с ней, можно узнать, что из-за нелегальной торговли она прячется от сборщика налогов. В каналах некая Севиза Теран при разговоре про Аддхиранирр подскажет, что пока сборщик налогов по имени Дувианус Платориус прочёсывает всё вокруг, каджитка будет прятаться в Подземельях. Необходимо избавиться от него и тогда информатор расскажет герою всё, что знает про Шестой Дом.
Если герой поговорит с ним, у него появятся три варианта ответа: солгать, сказав, что Аддхиранирр отправилась на материк (правильный ответ), что герой ничего о ней не знает (сборщик налогов продолжит её здесь искать) или выдать её. Независимо от ответа каджитка расскажет герою то, что узнала благодаря контрабанде. Шестой Дом называют также «потерянным» или «спящим» домом, Домом Дагот, который был разрушен во время Войны Первого Совета. Она говорит, что контрабандисты отказываются от прежней работы и предоставляют услуги исключительно Дому Дагот, так как он очень хорошо платит. Однако больше она ничего не знает и в Пророчества о возрождении древних героев не верит.
Мехра Мило
Мехра Мило — жрица Храма, которая работает в библиотеке, в Зале Мудрости и Правосудия. Она друг, так что будьте осторожны и не навлеките на неё беду. Храм подозрительно относится к чужеземцам, так что им не понравится, если они увидят, что Мехра беседует с вами о религиозных вопросах. Её легко узнать. Ищите жрицу с медными волосами и глазами
— Кай Косадес
Мехра Мило — жрица на службе Храма Трибунала, она работает в Высоком Соборе в библиотеке Зала Мудрости. Перед входом в собор герой может заметить две статуи Вивека, под одной из них и расположен вход в Зал. К ней можно идти, как только герой получит информацию от двух других осведомителей. Отыскать её в библиотеке будет нетрудно. Когда герой заговорит с Мехрой, она сразу же узнает его и попросит последовать за ней в более уединённое место зала. Когда рядом не будет лишних ушей, она расскажет всё, что ей известно о Пророчествах, о Жрецах-Отступниках и гонениях на Нереварина и его последователей. Она расскажет, что после прочтения запрещённой Храмом книги «Продвижение Истины» чувствует себя тревожно. В этой книге говорится, что Боги Трибунала есть ложные Боги. Истинная природа их божественной силы, возможно, очень схожа с природой могущества Дагот Ура, либо вовсе является одним и тем же. Согласно пророчеству, Нереварин, как воплощение героя данмеров Неревара, придёт в этот мир, свергнет Трибунал и победит чудовище на Красной горе. Мехра говорит, что Жрецы-Отступники верят в это и поэтому Храм их преследует. Она боится, что Ординаторы могут обратить внимание и на неё, и если что-то пойдёт не так, она оставит сообщение под кодовым словом «Амайя».
Жрица предложит герою приобрести книгу «Продвижение Истины» и показать её Мастеру-Шпиону — это ответит на множество его вопросов.
Продвижение Истины
Если у героя достаточно денег, он может купить книгу у каджита Джобаши в его магазине, куда ранее отводил Хулейю (или отведёт, в зависимости от порядка выполнения квестов). Однако есть ещё один способ: Мехра упомянула, что один экземпляр хранится у Ординаторов в тайных библиотеках Зала Мудрости (но в библиотеке, в которой герой говорил с Мехрой, его не найти, так как книга лежит на верхней полке стеллажа — у колонны, рядом с которой ходит Балвер Саретан). Этот способ хорош для воров и взломщиков. Вход в Тайную Библиотеку — это скрытый под ковром люк в полу в Канцелярии Ордена Дозора, запертый на замок высокого уровня. Там, среди прочих запрещённых Храмом книг, можно найти и «Продвижение Истины».
Канцелярия Ордена Дозора расположены в Зале Правосудия, который рядом с Залом Мудрости.
Награда
В самом начале Кай даст герою 200 дрейков на лишние расходы, которые можно потратить как угодно, а после успешного выполнения повысит до ранга «Странник» и даст ещё 200 золотых в качестве награды. В ходе задания отношения с Каем и Мехра Мило улучшатся на +10 пунктов, с Аддхиранирр на +20 и с Хулейей на +30. Кроме того, увеличится репутация героя в Морровинде.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
