<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%BE%D1%82_%D0%97%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Информация от Зайнсубани]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Клинки (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Клинки)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Информация от Зайнсубани (ориг. Zainsubani Informant) — квест главной сюжетной линии фракции Клинки в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Выслушав доклад об исполнении предыдущего задания, Мастер-Шпион скажет, что ему понадобится некоторое время, чтобы прочитать все записки и книгу, поэтому у героя появится возможность заняться своими делами. Выполнив несколько заданий других фракций, можно вернуться к шпиону за новыми приказами.
В этот раз Кай даст задание встретиться с информатором Хассуром Зайнсубани — неким эшлендером, который покинул родные края и стал богатым торговцем. Кай слышал, что его можно найти в Альд'руне, в таверне «Альд Скар», и даст герою 100 золотых на расходы. Необходимо узнать у него о племени Эшлендеров, об их традициях, обычаях и отношении к Культу Нереварина, но для этого, возможно, потребуется подарить Зайнсубани подарок. Герою не составит труда добраться до Альд'руна и вернутся с необходимой информацией.
Таверна «Альд Скар» расположена на севере города. Внутри, справа от трактирщика, будет лестница, ведущая вниз, и Хассура можно будет найти на нижнем этаже. Однако эшлендер не собирается рассказывать всё первому встречному незнакомцу, поэтому герою придется попробовать с ним подружиться. При первом разговоре информатор намекнёт, что у эшлендеров принято дарить подарки в знак своих добрых намерений. Если у героя хорошо развит навык «Красноречие» он может улучшить отношение с эшлендером и так получить необходимую информацию. В ином случае, придётся подыскать подходящий подарок. Хассур не скрывает своей любви к поэзии, из чего можно прийти к выводу что ему понравится хороший сборник стихов. Очень кстати в Альд'руне расположен книжный магазин в центре города. Если герой поинтересуется у торговца книгами, Кодуса Калонуса, что может понравиться Хассуру, тот предложит приобрести на выбор одну из трёх книг: «Слова Ветра», «Гимны Эшленда» или «Пять Далёких Звёзд». Ту же самую информацию можно добыть, если исследовать комнату Хассура, чтобы понять какие стихи ему нравятся. Не имеет значения, какую книгу подарить, Хассур примет любую.
Хассур Зайнсубани будет польщён подарком и поблагодарит героя за любезность. Теперь он ответит на все вопросы и расскажет немного об обычаях эшлендеров, знания о которых в скором времени должны пригодиться. Также он отдаст заметки для Кая Косадеса. Получив всё необходимое, можно возвращаться в Балмору.
Следующим заданием героя будет отправиться к племени эшлендеров, о котором упомянул Зайнсубани. Кроме того, Кай расскажет об истинных причинах того, почему героя освободили из тюрьмы и направили к Каю. Всё это было сделано по приказу Императора Тамриэля, так как у того были основания полагать, что главный герой — Нереварин, Воплощение данмерского генерала и полководца Неревара. Этот приказ и был зашифрован в послании, которое герой доставил Каю как только прибыл в Морровинд.
Награда
100 золотых.
Улучшение отношений с Хассуром Зайнсубани (до 70).
Расшифрованное послание.
Продвижение по службе.]]></text>
</doc>
