<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D0%BC_%D0%9A%D1%83%D0%BC%D0%BC%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[К полям Кумму]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
К полям Кумму (ориг. The Fields of Kummu) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Для запуска квеста необходимо найти Невразу Дралор и заговорить с ней. Она сразу же скажет, что заблудилась, а в дневнике появится соответствующая запись. Далее, после вопроса о священном месте, данмерка объяснит, что она паломник, заблудившийся в поисках алтаря Полей Кумму, а потому, ссылаясь на лучшее знание округи героем, просит его за вознаграждение провести её к святыне. На этом этапе предстоит выбор: согласиться и начать поиск пути или отказаться и предоставить Невразу самой себе. В случае второго варианта провести паломницу уже не получится, но задание останется висеть в дневнике. Выбрав первый вариант, придётся озаботиться поиском пути, благо точку назначения данмерка любезно отметит на карте. Оптимальным вариантом будет выдвинуться в восточную сторону, а на развилке свернуть на север и идти по мощёной дороге до её поворота к фояде Мамея, продолжив идти по прилегающей тропинке в сторону Сурана прямиком до святилища. На пути опасностей будет немного, особенно если обходить неприятности, едва их приметив. На путника может налететь агрессивный скальный наездник с выжженных возвышенностей неподалёку от места встречи с Невразой. В начале игры на повороте к фояде можно наткнуться на фуражира квама, однако если герой уже продвигался по сюжетной линии, то можно повстречать и более крупных агрессивных зверей, например, кагути или гуара. Дальнейший путь вряд ли будет затруднён, поэтому, прибыв к святилищу, данмерка сразу же заговорит с искателем приключений, отдав ему обещанное. Задание может быть провалено только в том случае, если паломница будет убита в пути.
Награда
150 септимов.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
