<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%B4%D0%BB%D1%8F_%D0%90%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Картина для Акорити]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Картина для Акорити (ориг. Wayrest Painting) — квест главной сюжетной линии в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Квест
Герой получит письмо от Королевы Акорити с «просьбой» о встрече. Если её письмо пришло одновременно с «посланием» Короля Червей, то навестить Акорити можно сразу после того, как будет поймана душа лича (см. предыдущий квест).
Она попросит вернуть ей картину из замка Вэйрест.
Выйти из подземелья Вэйреста намного труднее, чем найти нужный предмет. Так что обязательно купите заклинание «Возврат» или предмет с этим заклинанием. Также очень пригодятся заклинания «Водное дыхание» и «Хождение по воде».
Вход в подземелье находится на северной стене комнаты, в которой сидит Хелсет. Чтобы не биться со всеми стражниками, используйте заклинания невидимости.
От двери сразу по ступенькам налево, дальше по коридору и наверху воспользоваться телепортом.
Дальше следует пройти через серию из трёх комнат с телепортами. Не нажимайте рычаг в одной из этих комнат.
Из последней комнаты направо, потом через дверь налево, а дальше прямо по коридору до двери.
За дверью затопленный коридор. В его западной части будет подводный туннель в ещё одну комнату. Выйти через восточную дверь, наверх по лестнице и пролезть через «окно» в стене. Для этого лучше всего присесть и воспользоваться левитацией.
Прямо по коридору до двери на западной стене, войти в комнату и дальше через южную дверь.
Наверх по лестнице и налево на первой же развилке, потом прямо по коридору.
Картина лежит на пирамиде посредине комнаты. Как только герой заберётся на пирамиду, все двери в этом зале откроются.
Без заклинания «Возврат», вернуться назад довольно сложно. Тогда следует вернутся к комнате, в которой герой оказался после последнего телепорта, пройти в комнату на восток и выйти через секретную дверь. Дальше по изогнутому коридору до «развилки», повернуть колесо и по коридору до двери в конце.
В комнате свернуть налево, через холл и воспользоваться телепортером. Выйти через дверь и по коридору до двери слева. Войти в неё и воспользоваться телепортером.
В комнате, где герой окажется, будет секретная дверь. Пройти по коридору, выйти через дверь в конце и повернуть налево. Дальше прямо и пройти через дверь налево.
Пересечь комнату и выйти через южную дверь. Повернуть на восток на перекрёстке, войти в первый коридор налево, что приведёт обратно в главную комнату замка. Если не разобрались со стражниками, то придётся сделать это сейчас.
Если посмотреть («Use») на картину, то можно увидеть, что на самом деле случилось с Лизандусом.
Акорити спросит, смотрел ли герой на картину. Если ответить утвердительно, то репутация его в Сентинеле понизится.]]></text>
</doc>
