<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8B_%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%9A%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квесты Имперского Культа (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Задания и их выполнение
Для того, чтобы вступить в Имперский Культ, вам нужно посетить имперскую часовню в Эбенгарде. Внутри вас встретят три персонажа: Кайе, сержант алтаря, Илус Труптор, сборщик пожертвований, и Синнолиан Тунифус, целитель. Именно у них вы будете брать задания.
Квесты Синнолиана Тунифуса
Достаточно простой квест, вам нужно сходить на ферму Балура Сальву и собрать там пять порций болотного тростника, заодно вы отнесете Булуру зелье улучшения силы. Ферму можно найти к югу от Пелагиада. Отдайте зелье, соберите тростник и возвращайтесь в Эбенгард.
Теперь Тунифусу потребовалось 5 порций муска. За этим ингредиентом отправляйтесь в Гнисис. Прибыв в город, найдите крестьянина Абишпулу Шэнда и поговорите с ним о муске. Он скажет вам, где можно его найти. Муск собирается из больших бесформенных белых «грибов», найти их можно недалеко от дома Шэнда и рядом с портом силт страйдеров. Заодно, отнесите капеллану Огрулу из форта Дариуса зелье восстановления здоровья. Когда соберете необходимое количество порций муска — возвращайтесь в Эбенгард.
Следующее задание — найти 5 цветков ивы. Если вы поговорите подольше с Синноиланом, то узнаете, что цветы ивы можно найти на плантации Гро-Баграта, недалеко от плантации Дрена. Впрочем, ивовый пыльник можно купить у алхимиков.
Теперь Тунифусу надо достать 5 порций желе скриба. Получить его можно двумя способами: купить у алхимика или добыть самому, убивая скрибов.
Скрибов можно найти по всему Морроувинду, но чаще всего они встречаются в яичных шахтах. Тунифус советует искать скрибов в яичной шахте Шалка, которая расположена к юго-западу от Балморы.
Добыть скрибовое желе можно ещё таким способом. Найдите скриба, уберите оружие и начните бить его кулаками (главное, не убейте несчастную зверюшку). После того, как скриб потеряет сознание — снимите с его тела порцию желе. Учтите, что выколотить желе можно не из всякого скриба — удачное «выколачивание» определяется случайным образом.
Найдите и принесите Тунифусу 5 корней пробочника. Найти корни можно на побережье Аскадианских островов. Когда найдете необходимое количество, возвращайтесь в Эбенгард.
Теперь вам надлежит найти 5 кусков крысиного мяса. Это совсем просто. Отправляйтесь в Вивек, спуститесь в канализацию и убейте несколько крыс. Вот вам и мясо. После этого возвращаетесь в Эбенгард.
Последний квест — принести один кусок кожи нетча. Для этих целей сгодится любой нетч. Найдите его, убейте и принесите Тунифусу его кожу.
Квесты Илуса Труптора
Все квесты этой категории (кроме добычи бренди и рубашки) можно пройти, не отходя от Илуса — просто отдавая личные деньги.
Вам следует сходить в Миссию Скайрима в Эбенгарде, расположенную невдалеке от таверны «Шесть рыб», и попросить у них пожертвование для бедных, не менее 100 монет. Обойдите всех, кого встретите, и соберите с каждого небольшую дань. В принципе, можно собрать до 280 дрейков. Когда соберете нужную сумму, возвращайтесь к Труптору.
Теперь вам нужно собрать пожертвование в Аргонианской Миссии. Она располагается рядом со Скайримской. Задание выполняется так же, как и предыдущее, сумм та же — 100 монет. Правда деньги вам отсыплет только руководитель Миссии. Однако, если вы найдете в подвалах миссии беглую рабыню, то вам удастся стрясти еще 100 золотых. Собрав необходимую сумму, возвращайтесь обратно.
Теперь вам нужно собрать пожертвования для нужд форта Пестрой Бабочки. Отправляйтесь в Альд'рун и потрясите тамошних жителей. Когда наберете 200 золотых, возвращайтесь в Эбенгард.
Теперь вам требуется принести особую красную рубашку с черным камзолом. Купить ее можно у портного Фаланамо в Кальдере. Когда достанете рубашку, возвращайтесь в Эбенгард.
Также, при хорошем отношении Фаланамо к вам, вы можете бесплатно получить две такие рубашки, и штаны, зачарованные на увеличение привлекательности на 3 единицы (постоянный эффект).
В барах Балморы вам нужно добыть 5 бутылок киродиильского бренди. Обойдите «Счастливую Тюрягу», «Южную Стену», «Клуб Совета», «Восемь Тарелок». Когда у вас будет требуемое количество бренди — возвращайтесь в Эбенгард.
Теперь вам следует отправиться в Кальдеру в Зал Правительства и напомнить Куниусу Пелелиусу, что он обещал пожертвовать 500 золотых. Однако, когда вы заговорите с ним, имперский чиновник заявит, что денег у него нет, и он не желает разговаривать на эту тему. Но не стоит отчаиваться. Существует несколько способов пройти этот квест.
На втором этаже Зала Правительства бродит орк по имени Олумба гро-Боглар (все обитатели Зала на него ссылаются), подойдите к нему и поговорите о Куниусе. Он ответит, что Куниус задолжал всем в Кальдере и, чтобы расплатиться с долгами, занимается воровством эбонита из шахт. Получив эту информацию, отправляйтесь в шахту Кальдеры. Попав в шахты, поговорите с рабами о Куниусе, и они подтвердят, что он действительно ворует эбонит по ночам. И добавят, что у него есть тайная книга учета, в которой всё это отражено (но если вы этих рабов уже когда-то освободили, то наводящей информации не получите).
Далее у вас есть выбор.
- Вы  можете вернуться к Куниусу, и шантажировать его показаниями рабов. Денег он вам всё равно не даст, но зато поделится эбонитом, продав который, вы сможете получить некоторую сумму.
- В личных покоях Куниуса (Зал Правительства Эбенгарда) стоит сундук. В сундуке лежит та самая книга учета. Чтобы ее добыть, требуется прокачанный навык взлома замков и отмычки. Или ключ, который можно украсть у Куниуса, или снять с его тела. С книгой в руках нужно вернуться к Куниусу, и шантажировать его ей. Денег не будет, но эбонит он вам даст.
ВНИМАНИЕ! Обязательно сохраните эту книгу. Это один из важных квестовых предметов цепочки квестов дома Редоран.
- Можно просто убить Куниуса, надавив на него и защищаясь.  Боец он слабенький, но богато одет.
- Можно завершить квест, просто внеся в Фонд свои средства.
Это ваш последний квест у Илуса. Теперь вам надлежит стрясти 1000 золотых с начальника Восточной Имперской Компании Цанктуниана Пониуса на организацию миссии Имперского Культа у Эшлендеров. Офис компании находится в порту Эбенгарда. Однако, когда вы заговорите о пожертвовании Пониус скажет, что совсем недавно клерк по имени Моссанон сбежал со всеми деньгами, и попросит вас найти вора.
Итак, начинайте расспрос свидетелей. Орк Шазгоб гра-Лузган скажет, что Моссанона часто видели в Гильдии Магов, в Квартале Чужеземцев в Вивеке, а аргонианин Окан-Шей добавит, что у сбежавшего клерка есть девушка из дома Телванни, но он ее прячет. Получив эти сведения, отправляйтесь в Вивек и расспросите проводника в Гильдии Магов. Флакассия Фаузейус, проводник гильдии магов Вивека, сообщит, что действительно недавно телепортировала какого-то альтмера в Садрит Мора. Так что вам ничего не остается, как последовать следом.
Оказавшись в Гильдии Магов Волверин Холла, расспросите здешнего проводника, Иниэль. Она вам поведает, что Моссанон живет вместе с некоей Вольмини Драл. Их дом находится недалеко, налево, как выйдите из ворот Волверин Холла. Итак, отправляйтесь туда, и выслушайте историю любви Моссанна. Пообещайте ему, что не расскажете о его нынешнем месте жительства, и он отдаст вам 2500 монет.
С этой суммой возвращайтесь в офис Восточной Имперской Компании и верните деньги. На радостях Пониус отсыплет вам требуемые 1000 дрейков. Получив их, возвращайтесь к Илусу.
Квесты Кайе
Альтмер Кариарель похитил Алебастровую Чашу, вам надлежит вернуть ее. Отправляйтесь на пристань и поговорите с альтмерами, ошивающихся там. Возможно, кто-нибудь из них знает, где искать похитителя. Ценным источником информации может оказаться высокий эльф по имени Файнертил. Он сообщит вам, что Кариарель живет в Гнаар Моке, его дом расположен недалеко от пристани. Отправляйтесь туда. При разговоре с вами Кариарель наотрез откажется отдавать чашу и будет отрицать свою причастность к краже. Не отчаивайтесь, незаметно взломайте замок и проникните в дом Кариареля, там вы найдете Алебастровую Чашу, с этим предметом возвращайтесь к Кайе.
Теперь настала пора поиграть в «Охотника на привидений». Отправляйтесь в Кальдеру и помогите босмеру Неделасу, которого наглый призрак выгнал из собственного дома. Неделаса вы найдет прогуливающимся на улице городка. Поговорите с ним и возьмите у него ключ от дома. Призрака вы найдете в подвале, куда попадете через люк. Убейте его и обрадуйте хозяина дома. После этого можете возвращаться в Эбенгард.
В шахте Аша-Аххе поселилась ведьма Тельза Драл, пугающая шахтеров, вам надлежит убить ее. Все очень просто. Пришли, убили, вернулись.
Вам надлежит вернуть древний артефакт — Серебряный Посох Позора. Кайе скажет, что оракулу было видение, что посох можно найти на горе Канд. Возьмите у Кайе кольцо обнаружения чар и отправляйтесь на поиски.
Когда прибудете на место, используйте кольцо, после этого любой зачарованный предмет, оказавшийся в поле действия заклинания будет отображаться на карте голубой точкой. Посох находится на теле Линуса Иусуса Маран, расположенном среди скал на гребне горы позади входа в пещеру Канд (несколько десятков метров на ЗЗС по скалам вверх). Когда посох будет у вас, возвращайтесь в Эбенгард. Не забудьте прихватить и личные вещи бывшего хозяина посоха, чтобы Кайе смог устроить ему запоздалые похороны.
Последний квест. Вам следует отправиться в Хла Оуд и найти там аргонианку по имени Окур, которая и введёт вас в курс дела. После прибытия на место Окур расскажет вам, что ей является дух женщины по имени Джуллиэль Аумин. Дух говорит, что её убили четыре контрабандиста: Дадли, Ларисус Дергиус, Ралос Отреним и Тервам Дрелас и забрали амулет, который необходимо вернуть её мужу. Дух не сможет успокоиться, пока амулет не вернётся к законному хозяину, а убийцы не понесут заслуженного наказания. Негодяи, совершившие это преступление находятся в пещере Ясамси. Убейте всех четверых и с тела одного из них (Ралоса Отренима) снимите амулет. После этого вернитесь к Окур, и передайте ей амулет. Теперь можно возвращаться в Эбенгард к Кайе.
Квесты Оракула
Оракула Имперского Культа зовут Лалатия Вариан. В отличие от предыдущих квестов, её задания отличаются некоторым разнообразием, и после выполнения каждого из них вы получаете редкий артефакт.
Вам нужно найти артефакт, который называется Кольцо Ветра. Выслушав весьма туманное сообщение оракула, отправляйтесь к Ллааламу Дредилу в здании Имперской Комиссии, чтобы он растолковал вам смысл сообщения оракула. Рекомендуется делать это каждый раз. Вы найдёте его рядом с герцогом Ведамом Дреном. Пообещав подумать, он попросит вас отнести письмо в Восточную Имперскую Комиссию и отдать его Джей'Жирру. Получив письмо, Джей'Жирр скажет, что, судя по словам оракула, ваш путь лежит в пещеру Намму, что западнее Тель Аруна, на большой земле. В пещере вам придётся перебить много людей, с одного из них, Гальдиса Дрена, вы и снимите искомое колечко. Кроме того, в этой же пещере вам встретится редгард по имени Йон Хокер, отдайте ему один из Свитков Божественного Вмешательства, чтобы бедолага смог вернуться домой. После этого возвращайтесь в Эбенгард. В награду вы получите кольцо Акатоша.
В этот раз вам надлежит принести некие сапоги, которые носил сам Талос, т.е., не кто иной, как знаменитый Тайбер Септим. После выслушивания очередного пророчества оракула отправляйтесь к Ллааламу Дредилу. Он скажет, что, судя по всему, ваш путь лежит в крепость Берандас, под которой проложены громадные подземелья. Отправляйтесь туда и найдите скелет, в двемерских ботинках, именно они вам и требуются. Кроме того, если вы заберетесь под потолок пещеры, то встретите там бретонку по имени Ама Нин, дайте ей Свиток Божественного Вмешательства, чтобы она могла выбраться отсюда. Она в благодарность одарит вас двумя неплохими шмотками, зачарованными на постоянный эффект — блузкой Мары (добавляет немного защиты от магии) и юбкой Мары (немного здоровья). После этого возвращайтесь в Эбенгард. У Лалатии появится новая реплика — она предположит что вас удостоила встречи сама Мара в человеческом облике.
Некая ученая особа Адусамси Ассурнарайран отправилась на поиски этого клинка в древнюю крепость Ротеран, что расположена в Шигораде. Однако, несмотря на то, что она давно покинула дом, до сих пор от нее нет известий. Вам надлежит отправиться туда, чтобы найти пропавшую женщину и клинок. Задание не очень сложное. Клинок найдете у одного очень злого NPC, у него же будет и колечко, которое надо будет отдать Адусамси. Когда выполните все задачи, возвращайтесь в Эбенгард.
Вам следует отомстить двум убийцам, колдунам Карекальмо и Мерриарану, и вернуть похищенный Свиток Яростного Огня. Отправляйтесь в даэдрическое святилище Ашалмимилкала, к югу от Гнаар Мок. Убейте обоих колдунов и заберите со стола Свиток Яростного Огня. Этот квест можно совместить с выполнением задания Ультиматум Карекальмо от Эно Хлаалу в Мораг Тонг. Если вы успели побывать в Ашалмимилкала раньше и продать все трофеи, то наличие свитка для завершения этого квеста не обязательно.
Вам следует отправиться в скрытые руины даэдра и найти легендарный Крушитель Черепов. Для того, чтобы определить точное местонахождение этого места, вам следует поговорить с кем-нибудь из разведчиков и учёных данмеров. Найти их можно в Вивеке, а имена можете узнать у Ллаалама Дредила. Впрочем, можете сразу отправляться в Садрит Мору и искать родовую гробницу Омаренов, в ней спускайтесь в подземный ход, который выведет вас в искомые даэдрические руины Ануднабия. Кстати, с поверхности в них попасть нельзя. Попав в подземелье, ищите дверь, ведущую в Кузницу Хальбонгарда. Молот находится в сундуке, висящем над лавовым озером. Как только он будет у вас — возвращайтесь в Эбенгард. Это последний квест Имперского Культа.
Примечание: В пещере, где находится данный молот, стоит осмотреться получше. Возможно, найдёте весьма редкий в игре шлем: Даэдрическое лицо ужаса.]]></text>
</doc>
