<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8B_%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D0%B8_%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квесты Гильдии воров (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Список квестов Гильдии воров
Квесты Сладкоголосой Хабаси (Трактир «Южная Стена», Балмора)
Довольно простое задание. Для выполнения этого квеста нужно украсть у алхимика Налькарии из Белой Гавани бриллиант и принести его Хабаси. Налькария прячет бриллианты (3 шт.) в маленьком сундучке на втором этаже своего магазина. Если навык взлома развит плохо, драгоценный камень можно просто купить за 250 септимов.
Нереварину нужно заполучить ключ от верхнего этажа поместья Нерано, в Балморе. Самый простой способ получить его — наведаться в Клуб Совета и поговорить с Совором Транделом. За небольшое вознаграждение он согласится продать ключ. Однако, прежде чем говорить с ним об этом, поднимите его отношение к герою до 70 или выше. После того, как он предложит ключ взамен за небольшое вознаграждение, достаточно одной успешной взятки в 10 монет, и ключ будет получен. В качестве альтернативы можно просто украсть ключ или же забрать силой. Впрочем, можно сначала выполнить квест Ларриуса Варро, чемпиона форта Лунной Бабочки, тогда ключ можно подобрать с тела Совора Трандело совершенно бесплатно. Второй ключ можно украсть (или снять с тела) у самого владельца поместья.
Теперь Хабаси просит навестить Ра'Жида из «Пункта Толстой Ноги» в Хла Оуде и забрать у него артефакты двемеров. При разговоре каджит сделает вид, что не знает ни о каких артефактах. Далее квест можно выполнять двумя путями. Либо взломать сундук, стоящий слева от входа, и найти в нём искомые артефакты, либо исследовать руины двемеров и найти артефакты там. Хабаси требуется двемерская трубка, кубок и чаша. Двемерские кубки бывают двух видов. Для надёжности лучше захватить оба.
 Примечание: если вы взломаете сундук и, взяв оттуда артефакты, поговорите с хаджитом о них, то он тут же потребует их вернуть. В случае отказа он нападёт на вас.
Сладкоголосая Хабаси просит достать ей бутылку выдержанного бренди из особняка Хлаало. Поскольку хозяин бренди, Рален Хлаало, почил с миром, бутылка ему уже не нужна. Обе двери в особняк закрыты, понадобится отмычка и приличный уровень навыка «Безопасности». Искомый напиток стоит на полке, рядом с хладным хозяином. Точнее, бывшим хозяином. Также на верхнем этаже поместья можно найти ещё одну бутылку для дальнейшей продажи.
Крупная фигура в Гильдии воров, Брагор Новые Туфли, был недавно схвачен легионерами и посажен под замок в форте Пелагиад. Из сведений, полученных от Хабаси, выясняется, что одна из стражниц, Шадбак гра-Бурбуг, получает взятки от местного контрабандиста, Мебестиана Энке. Нужно зайти в дом Энке и подняться на второй этаж. На одной из полок стоит небольшой сундук. Его надо взломать и забрать артефакт, перед этим предварительно освободив место в инвентаре, поскольку весит он немало. После этого необходимо явиться к стражнице. Когда она обвинит героя в воровстве, он должен спросить, откуда она знает, у кого был украден этот артефакт. Тут она прикусит язык и согласится отпустить Брагора в обмен на молчание. Для завершения квеста требуется поговорить с Брагором (он отдыхает от дел неправедных в тюремной камере форта, в разговоре предложит протагонисту свои туфли) и вернуться к Хабаси.
Теперь Сладкоголосая Хабаси хочет переманить на сторону воров мастера по безопасности, о котором известно только то, что он альтмер. При разговоре с любым из альтмеров можно получить полный список жителей-балморцев этой расы. Чтобы не бегать по всей Балморе для подробного опроса, можно сразу отправиться к Хесеринду, живущему в собственном доме в восточной части города. Он именно тот, кто нужен. Когда эльф согласится охранять Южную Стену, квест будет выполнен.
Квесты Аэнгтота Ювелира (Трактир «Крыса в Котелке», Альд’Рун)
Перед выполнением этого задания следует убедиться, что навык «Безопасность» хорошо развит, взять хорошие отмычки или качественные свитки вскрытия замков.
По сведениям Аэнгтота, в Гильдии магов Альд'руна сейчас пусто. Герою следует отправиться туда и найти Танто Черт Анарена. Но члены этой Гильдии предусмотрели вариант того, что кто-то может вломиться в их отделение, поэтому поставили на время их отсутствия стражника. Как только вы войдете в Гильдию магов, он сразу же нападет на вас. Как маг и боец он довольно слаб, поэтому не обращайте на него внимания. Но если сильно надоедает, то убейте его. Искомый предмет находится в небольшом сундучке в комнате с алхимическими принадлежностями на нижнем уровне помещения. Он заперт на замок 75-го уровня.
 Примечание: перед тем как уйти, нужно подойти к алтарю Имперского культа и посмотреть на одну из полок. Там будет лежать книга с названием Визершинс. Эта книга понадобится вам для выполнения одного из последующих заданий Аэнгота Ювелира, поэтому не упустите шанс взять её, пока в Гильдии никого нет.
Можно вернуться в трактир и сдавать задание. Награду герой пока не получит.
В Гильдию воров поступил заказ — необходимо найти и украсть один из шлемов Мастера Редоран. Таких шлемов в игре всего два, и один находится в поместье Аробар, под Скаром. Шлем лежит на шкафу в одной из комнат, в покоях поместья. Хорошо, если герой владеет хамелеоном и телекинезом, если нет, то нужно уметь хорошо красться. Став на рядом стоящую кровать, нужно выкрасть шлем и принести его Аэнготу.
Награда — 1000 септимов.
Как известно, Гильдия воров не гнушается шантажом. И сейчас Аэнгот хочет, чтобы ему достали компромат на Майнера Аробара, в поместье которого герой побывал, выполняя прошлый квест. Необходимо пробраться в поместье Аробар и стащить книгу «В постели с Боэтой», которую украдкой читает его дочь.
Теперь любителю литературы понадобилась книга «Визершинс». Стащить её надо у Милеса Глориозуса из трактира в Маар Гане. Самый простой способ получить эту книгу — спровоцировать Милеса на драку и убить его. Впрочем, можно попробовать украсть.
Теперь герою требуется добыть четыре обрезка металла из двемерских роботов, чтобы Эсторил могла бы отремонтировать пауков-центурионов и заставить их охранять Гильдию воров. Двемерские механизмы можно найти в любых двемерских руинах.
Теперь нужно украсть четыре «Стрелы Правосудия» у лучницы-босмера в поместье Ллетри. Стрелы лежат на кровати в помещении стражи, налево от входа. Можно продать их Гильдии или оставить себе.
Квесты Большой Хеленд (Трактир Грязного Мюриэля, Садрит Мора)
Следует достать рецепт Зелья Развеивания для одной из клиенток гильдии Тусамиркиль, найти которую можно в Гильдии магов в Волверин Холле. Рецепт находится в доме Анис Селот, лучшего алхимика в Садрит Море, лежит в одном из ящиков на втором этаже (говорить о рецепте она откажется даже при хороших отношениях). Отдав рецепт Тусамиркилю можно возвращаться к Хеленд за наградой.
Одному из клиентов понадобилась реторта грандмастера. Найти её можно у торговки Бервен, в селении Тель Мора. Реторту можно украсть или купить.
Учитывая войну Гильдии воров и Камонна Тонг, следующее задание Хеленд касается уже защиты гильдии. Надо найти и нанять волшебника, который согласился бы охранять Гильдию воров. Для переговоров следует обратиться к Ариэль Финкель, в Гильдии магов Волверин Холла. За четыре куска эбонитовой руды она согласится направить в Гильдию одного из боевых магов Наталинуса Флавониуса.
Герою требуется найти книгу «Секреты Редоранской Кухни». Она в сундуке Динары Отрелас, в личных покоях поместья Ллетри. При отношении Динары к герою 95 или выше она сама отдаст книгу.
Нужно украсть посох у одного из магов Телванни Фелена Мариона, живущего в Тель Браноре. Отправляясь на задание, стоит прихватить с собой зелья левитации.
Квесты Джентльмена Джима Стейси (Книжный магазин Симина Фралина, Вивек)
 Примечание: квесты только для ранга «Занятой».
Первый квест — найти вора Надса Тарена, который должен был принести Джиму какой-то ключ. Обычно Тарен ошивался в таверне «Эльфийские Народы», оттуда и стоит начать поиски. В таверне скажут, что в последний раз Надса видели разговаривающим с некой Арвамой Ратри, и что живёт он в Каналах Святого Делина Южный-два. В жилье будет хладный труп бывшего хозяина, а при обыске тела герой найдёт ключ. После этого стоит вернуться в таверну и поговорить с Арвамой Ратри, обвинив её в смерти Надса. Отпираться она не будет и сразу нападёт. После победы над Ратри возвращайтесь к Стейси. Он поблагодарит за найденный ключ и за свершённую месть убийце.
Необходимо найти союзников в Гильдии бойцов для борьбы с Камонна Тонг. Для начала стоит поговорить с Перциусом Мерциусом в Альрунской Гильдии бойцов. Перциус скажет, что можно уговорить Хрунди, гильдмастера Гильдии бойцов Волверин Холла. Также он скажет, что Айдис Огненный Глаз тайно поклоняется культу Клавикуса Вайла, возможно это можно использовать против неё. И, наконец, он сообщит, что Сжоринг Жесткосердный никогда не покинет Камонна Тонг. С полученными сведениями надо вернуться к Джиму.
Учитывая полученную информацию, Джим даёт следующее задание: найти Горькую Чашу, чтобы переманить на свою сторону Айдис Огненный Глаз. Горькая Чаша находится в Альд Редайнии, в башне. Получив Чашу, Айдис согласится перейти на сторону воров. Впрочем, если жалко расставаться с Чашей, можно просто убить Айдис, в этом случае квест тоже будет считаться выполненным. Хотя делать так не стоит. Всё-таки, на проверку, Айдис не такая уж и законченная негодяйка.
Теперь необходимо уговорить Хрунди, главу Гильдии бойцов в Волверин Холле. Если он откажется, то можно пригрозить убийством его женщины. Из сведений, полученных в Волверин Холле, герой узнает, что любовницу Хрунди зовут Фалена Хларен. Скажите Хрунди об этом и тот поддержит героя, но добавит, что этой тайной владеет и Сжоринг. Поэтому он попросит убить главу Гильдии бойцов Вварденфелла, чтобы он не смог угрожать Хрунди. Кстати, шантажировать Хрунди совершенно не обязательно — можно поднять его отношение до 80 или выше, и он согласится поддержать героя, но, опять же, в обмен на обещание, что Сжоринг Жестокосердный будет убит.
 Примечание: следующие квесты для ранга Матёрый
Необходимо убить двух профессиональных киллеров Камонна Тонг — братьев Йенит. Оба киллера находятся на вилле Орваса Дрена, на нижнем уровне центральной виллы. После убийства следует тщательно обыскать всё вокруг, чтобы найти приказ Дрена, в котором он требует убить своего брата герцога Венима Дрена, и взять эту бумагу с собой. Она может пригодиться для прохождения основного квеста.
Для того, чтобы окончательно сломать хребет Камонна Тонг, требуется сделать последний шаг — убить главу Гильдии бойцов Вварденфелла — Сжоринга Жесткосердного. Впрочем, если герой состоит в Гильдии бойцов, то можно подождать с этим квестом до тех пор, пока его не даст Перциус Мерциус. Кроме того, не рекомендуется выполнять этот квест до тех пор, пока не выполнены все квесты по линии Бал Молагмера, так как это последний квест Джентльмена Джима Стейси, после выполнения которого он уедет на материк и оставит Гильдию воров на попечение героя.
Квесты Бал Молагмера
 Примечание: данные квесты необязательны для выполнения, также как и поиск Нитей Сангвина для гильдии Мораг Тонг. Учтите, что все квесты должны выполняться в перчатках Бал Молагмера.
При первом разговоре с Джимом о Бал Молагмере, он даст герою перчатки и попросит надеть их. Следует выполнить просьбу и снова поговорить. Заданием будет похищение медальона Хлерву из поместья Веним в Альд'Руне под Скаром. Данный медальон нужно вернуть Брайнасу Хлерву, которого можно найти в Альд'Руне рядом с собственным домом.
Нужно найти доказательства продажности Инглинга Полутролля. Для этого нужно найти книгу учёта Инглинга в его поместье в Вивеке, Округ св. Олмса, и отнести её Джиму.
Один из советников Хлаалу с помощью подложных документов украл землю у несчастной вдовы. Документы находятся в библиотеке Вивека их надо найти и отнести Индрель Ратрион в Сейда Нин.
У одного из Вечных Стражей Салина Сарети был украден клинок. Джим Стейси хочет, чтобы герой вернул оружие храброго воина в его сундук в Призрачных Вратах вместе с запиской. Где искать Салина Сарети, подробно описано в квестах Имперского легиона.
Приключенцу нужно украсть кольцо у богатого работорговца Браллиона, который торгует рабами на Большом Рынке в Садрит Мора. Кольцо нужно доставить Ильмени Дрен в Округ Святого Делина, в Вивеке. Кольцо можно купить, но истинный вор не должен опускаться до подобных сделок.
Кальдера охвачена коррупцией, герой должен выступить против неё, причём весьма странным способом — украсть роскошное издание «Краткой истории Империи» у Одрала Хельви в Зале Правительства и доставить книги Вале Катрасо в Гильдию магов в Альд'Руне.
Нужно украсть Кубок Двемеров у Берела Сала, главы Ординаторов в Судебной Канцелярии в Вивеке и отдать Дансо Индулес, которая претерпела издевательства со стороны ординаторов. Найти её можно в районе Храма, где она исцеляет больных. Это последний квест Бал Молагмера.]]></text>
</doc>
