<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8B_%D0%A5%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B0_%D0%A2%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квесты Храма Трибунала (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храм Трибунала]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Храм Трибунала — это официальная религия Морровинда. Жрецы храма проповедуют поклонение трём богам — Альмалексии, Сота Силу и Вивеку, известных также, как Трибунал. Большинство жителей Морровинда называют Храм Трибунала просто Храмом. Несмотря на то, что присоединиться к Храма могут и чужеземцы, немногие из них смогли сделать это. Храм не поддерживает близких отношений с другими фракциями, кроме Дома Редоран, которого жрецы считают своим союзником. Именно воины-редоран помогают Ординаторам сдерживать натиск полчищ Дагот Ура. Кроме того, Храм связывают дружественные отношения с Домом Хлаалу.
Главные для членов Гильдии параметры:
Привлекательность
Интеллект
Главные для членов Гильдии навыки:
Бездоспешный бой
Алхимия
Восстановление
Мистицизм
Колдовство
Дробящее оружие
Карьера в Храме Трибунала предполагает владение вышеперечисленными навыками. Степень их развития определяет ранг, который могут присвоить герою. Если при достаточном количестве выполненных заданий протагониста не хотят повышать в Гильдии, стоит проверить, соответствуют ли значения этих навыков, требуемых для следующего ранга. Если нет — то тогда надо повышать их до соответствующего уровня.
Продвижение в Храме Трибунала
Задания и их выполнение
Чтобы присоединиться к Храму Трибунала, нужно попасть в Вивек, в Высокий Собор, и поговорить там с Эдрином Ллетаном. Именно он даст герою первое задание. Кроме того, можно вступить в Храм и получить первое задание в Балморе, Альд'руне или Молаг Маре.
Квесты Эдрина Ллетана — испытания посвященного
Чтобы стать служителем Храма, нужно совершить семь паломничеств, описанных в книге «Путь паломника». Это задание можно получить в одном из четырёх храмов: в Вивеке, Балморе, Альд'руне или Молаг Маре. Книгу выдают бесплатно.
Поля Кумму: Алтарь Смирения
Здесь Лорд Вивек повстречал бедного фермера, у которого издох гуар. Без этого гуара фермер не мог собрать урожай муска, чтобы обеспечить свою семью и деревню. И тогда Лорд Вивек сбросил свои изящные одежды и в поте лица трудился в поле подобно быку, пока весь урожай не был собран. И мы приходим на Поля Кумму, чтобы молить о таком же смирении, какое Лорд Вивек явил в тот день
— Из книги «Путь Паломника»
Первое паломничество герою надлежит совершить в поля Кумму и возложить на алтарь муск (если в наличии нету, то его можно найти на островке рядом с берегом в мускспунжах). Алтарь находится к западу от Сурана, на северном побережье озера Амайя, недалеко от фермы Алофа. Благословение: Перо +100 (облегчение ноши).
Стояние Луны: Алтарь Отваги
Когда Шеогорат восстал против Трибунала, он обманом вынудил луну Баар Дау сбиться с начертанного пути через Обливион. По наущению Безумной Звезды луна решилась обрушиться на новый город Вивека, который Шеогорат объявил насмешкой над небесами. Когда Вивек прознал о замысле Шеогората, он заставил блудную луну замереть в небе, единым взмахом и величием своего вида. Пораженная мужеством и отвагой Вивека, луна Баар Дау поклялась вечно служить Трибуналу и его делам. Ныне эта луна стоит на страже над дворцом и служит цитаделью для Ординаторов Храма
— Из книги «Путь паломника»
Чтобы свершить следующее паломничество, придётся прийти в Вивек, к Алтарю Отваги, что у западной стены Высокого Собора Храма. Купите в Храме (именно в нём) (эксклюзивное) зелье левитации и возложите его на Алтарь. Купить зелье можно у Дансо Индулес или Эрис Телас, который торгует в ближайшем помещении Высокого Собора, в первой закрытой комнатке. В качестве благословения вы получаете эффект «Левитация 100п».
Дворец: Алтарь Благородства
Много лет спустя после победы Лорда Неревара и Трибунала над Дагот Уром люди пожелали воздвигнуть памятник героям той войны. Вивек поблагодарил их, но сказал, что лучше посвятить памятник не только славным героям, но всем людям, и большим и малым, погибшим или пострадавшим в той войне. Стало обычаем возлагать к этому памятнику дары, как в благодарность за собственную счастливую долю, так и за тех, кому выпало меньше удачи
— Из книги «Путь паломника»
Следующее паломничество нужно совершить к Алтарю Благородства, расположенному на верхних ступенях, ведущих во дворец Вивека. В этот раз придётся пожертвовать 100 золотых.
Канал Загадок: Алтарь Учтивости
В битве с Мехрун Дагоном Вивек предпочёл отдать свой длинный серебряный меч Лорду даэдра бою с безоружным врагом. Это настолько впечатлило дремора, самых достойных и благородных из слуг Мехрун Дагона, что они и по сей день выказывают приверженцам Трибунала своё уважение и почтение, хотя мы никогда не должны забывать о том, что они наши враги
— Из книги «Путь паломника»
Следующая цель, Алтарь Учтивости, находится в Канале Загадок на третьем уровне. Кстати, никаких сокровищ в Канале Загадок нет, можно даже не искать. Когда герой попадёт в помещение, где находится Алтарь, надо обратить внимание на то, что проход к Алтарю закрыт силовым полем. Чтобы открыть его, придётся утонуть. Когда здоровье будет практически на нуле, поле исчезнет, и можно будет пройти без риска для жизни. Возле алтаря протагониста встретит даэдра Краззт, которому надо отдать один из мечей, набор которых лежит в сундуке рядом, и паломничество будет завершено. В качестве благословения герой получит эффекты «Водное дыхание» и «Быстроплавание 25 п». В дальнейшем эти эффекты Алтаря можно будет получать без всяких испытаний и затрат.
Маска Вивека: Алтарь Справедливости
Подле алтаря находится Пепельная Маска Вивека. В Огненные Дни, когда Дагот Ур впервые пробрался обратно внутрь Красной Горы и пробудил её, Вивек повёл сюда беженцев, изгнанных пламенем и Гниением. Измождённые, они остановились здесь на привал. Когда Вивек проснулся, то обнаружил, что и его, и его спутников покрыл толстый слой серого пепла. Они превратились в неподвижные изваяния, не способные освободиться, и сердце Вивека исполнилось отчаяния. Но его слёзы размягчили пепельный панцирь, Вивек высвободился, сорвал пепельную коросту со своих едва живых спутников, вдохнул жизнь в их лёгкие и исцелил от недуга. В том и заключается героизм Вивека — его нежное сердце дало силы там, где не помогла его мощь
— Из книги «Путь паломника»
Алтарь Справедливости находится в Храме Гнисиса. Чтобы совершить паломничество, нужно оставить у алтаря зелье лечения обычных недугов (исцеления болезни). Зелья можно покупать только в Храме, прочие не годятся.
Пещера Коала: Алтарь Чести
В Пещере Коала Вивек сражался со Здоровяком, отцом дреугов. Победив Здоровяка, Вивек сохранил ему жизнь с тем условием, что сам Здоровяк и его дети сбросят свои крепкие шкуры, и те послужат броней для данмеров
— Из книги «Путь паломника»
Алтарь Чести расположился внутри Пещеры Коала, на морском побережье к западу от древней твердыни данмеров — Берандас, к югу от Гнисиса. Чтобы паломничество свершилось, нужно оставить на алтаре немного дреугового воска. Воск можно снять с тела убитого дреуга или купить у алхимика. Кстати, не стоит буквально понимать текст алтаря при исследовании пещеры: польза есть только в левом тупичке.
Призрачный Предел: Алтарь Гордости
Призрачный Предел — непреходящий символ несокрушимой воли и могущества АЛЬМСИВИ, а также памятник гордости данмеров за победы над врагами
— Из книги «Путь паломника»
Это паломничество самое опасное из всех. Герою необходимо проникнуть в область за Призрачным Пределом, мрачное царство Дагот Ура. Алтарь расположен на северо-восток от Призрачных Врат от первой же развилки. Чтобы свершить паломничество, нужно оставить на алтаре один из Камней душ. Стоит учесть, что Алтарю сгодится любой камень, но по умолчанию он заберёт самый дорогой. Поэтому, если в рюкзаке завалялась Звезда Азуры с душой Альмалексии, лучше положить её на землю, прежде чем начать молиться. Наградой за молитву является эффект «Щит» 25 пунктов.
Танусея Велот заразилась корпрусом, однако, отказывается покинуть город. Вам нужно уговорить её покинуть Вивек и отправиться в Корпрусариум. Найти её можно возле Арены Вивека. Перед разговором поднимете её отношение к вам до 100, так будет проще её уговорить. Говорите с ней вежливо, и она согласиться с вами. Ни в коем случае не доводите дело до драки, Тунесею уважают в народе, и репутация Храма может сильно пострадать. Когда данмерка согласится покинуть Вивек, возвращайтесь к Эдрину Ллетану.
Один из немногих, действительно оригинальных квестов. Нужно совершить паломничество в Храм Санктус, расположенный далеко на севере, храня обет молчания. То есть нельзя будет воспользоваться ни одним из транспортных средств, будь то силт страйдер или проводник Гильдии магов. Кроме того, нельзя ни с кем говорить, пока паломничество не будет завершено. Храм Санктус находится на небольшом островке, к западу от Дагон Фела. После молитвы у алтаря можно возвращаться.
На этом испытания заканчиваются, и Эдрин Ллетан отправит протагониста к другим жрецам Храма. Можно отправиться в Молаг Мар к Тареру Ротелоту или в Альд'рун к Гульсу Валену.
 Примечание: Следующие квесты только для ранга Куратор или выше
Путь лежит в даэдрическое святилище Альд Сота, где затерялась ещё одна из реликвий Храма. Туфли находятся в сундуке, стоящем у ног статуи, в одном из залов. Взяв их, нужно возвратиться обратно.
Следующая задача — уничтожение тайного культа, который нашёл себе убежище в канализации округа Святого Делина, в пещере Ихинипалит. Герою нужно убить всех последователей и их главаря, Бжадмунда.
Квесты Тульса Валена (Храм Альд'руна)
Герой должен доставить лекарство от мора последовательнице Шеогората, оркессе Бульфим гро-Шугари в даэдрическое святилище Мелкашиши. Отдав ей лекарство, можно возвращаться в Альд'рун.
Ещё один интересный квест. В Суране появился некий человек, который пытается выдать себя за Неревара. Задача героя — убедить его в том, что он не прав. Новоявленного мессию зовут Эльвин Видрон. Нужно найти его и уговорить отречься от ошибочных мировоззрений. Когда Эльвин признает, что заблуждался, можно возвращаться к Валену.
Требуется совершить очередное паломничество, на этот раз в Храм (Святилище) Маар Ган. Прочитав надпись на огромном скальном обломке надо сделать то, о чём ведает надпись. В задачу входит раздразнить одного из даэдра, дремору Анаэдра, которая стоит неподалёку. Для этого требуется заговорить с ней и выбрать топик «Дразнить даэдра». После этого дремора нападает, и герою придётся вступить с ней в бой. После победы нужно снова обратиться к камню, и квест засчитывается. Привлекательность и Красноречие временно увеличиваются на 10 пунктов.
 Примечание: Следующий квест только для ранга «Последователь» или выше
С усилением влияния Дагот Ура по всему Вварденфеллу активизировались адепты различного рода мрачных культов. Как правило, они обосновываются в различного рода пещерах. Протагонисту надлежит очистить одну из них, пещеру Хассур, в которой распоряжается Дагот Фовон. Уничтоживший жреца Шестого Дома и всех его последователей окажет неоценимую услугу всему Морровинду.
Квесты Тарера Ротелота (Храм Молаг Мара)
Бедняга Летте из Тель Мора заразилась болотной лихорадкой, и теперь нужно доставить ей целебное зелье. Когда больная излечится, можно возвращаться в Молаг Мар.
Необходимо совершить паломничество в пещеру, которая находится близ вершины горы Канд. Внутри пещеры герою встретятся три атронаха, каждый из которых загадает загадку. Нужно быть внимательнее — не нужно убивать их! Если же всё-таки рефлексы опередят ум, и атронахи погибнут от рук протагониста, нужно будет вернуться в пещеру чуть позже, за это время атронахи успеют возродиться. Ответы на загадки можно получить в труде «Жёлтая книга загадок».
Впрочем, вот правильные ответы:
Огненный атронах — Свинец
Инеевый атронах — Ты убьёшь меня мечом
Грозовой атронах — Орк
После того, как все загадки будут разгаданы, можно помолиться у алтаря и квест завершится.
Храм получил сведения, что некий Дельвам Андарис проповедует искусство некромантии. Нужно найти его в его логове, в пещере Мавии, и убить. После выполнения этого задания можно возвращаться в Молаг Мар.
Довольно трудное задание. Необходимо очистить Галом Дэус от поселившегося там клана вампиров. Путь лежит в древнюю твердыню двемеров, где нужно уничтожить всех вампиров, которые там встретятся. Это последнее задание, которое герой получит в Молаг Маре. Кстати, более подробную информацию о своих противниках можно получить в разделе «Путь Вампира».
Квесты Уву Лларен (Храм Призрачных Врат)
Необходимо вылечить эшлендера-изгоя по имени Ассантус Ханасар. Его лагерь находится неподалёку от Призрачных Врат. Герой наверняка встречал его, когда шёл по фояде. Прежде чем отправляться в дорогу, стоит купить у Нильвин Дротан заклинание усмиряющего касания, потому что болезнь сделала Ассантуса очень агрессивным. Поэтому, прежде чем приступить к лечению, необходимо будет успокоить его. После этого можно приступить и к лечению. Когда эшлендер будет здоров, нужно возвращаться.
Теперь герою необходимо доставить пять яиц квама и 5 бутылок Мацта эшлендеру по имени Сандас Сотис. Он живёт на острове Шуран, расположенном к юго-западу от Шигорада. После того, как герой попадёт в Дагон Фел, нужно отправиться на юг, к крепости Ротеран, а оттуда — на запад. Отдав отшельнику яйца с напитками, можно возвращаться.
Протагонисту необходимо найти и вернуть Храму его реликвию. Последним, кто обладал ею, был Ординатор Ферил Сальмин. Он надел её перед своим путешествием в древнюю твердыню Когорун. Необходимо отправиться туда и вернуть реликвию Храма. Чтобы понять куда идти, стоит поговорить с эшлендерами-изгоями, одного из которых герой вылечил в ходе одного из предыдущих заданий. Они подскажут куда идти, и даже отметят на карте расположение крепости Фаласмарион, рядом с которой (немного юго-восточнее) и находится Когорун. По прибытии на место нужно внимательно осмотреться. Тело Ординатора лежит прямо на крыше крепости, поэтому в подземелье спускаться необязательно и даже нежелательно, ведь в этой локации проходит часть главного квеста. Кстати, выполняя этот квест, герой станет обладателем полного комплекта индорильских доспехов. Когда Власяница будет добыта, пора возвращаться обратно.
Следующей потерянной реликвией Храма, которую необходимо вернуть, будет Тесак Святого Фелмса. Владел им Мендел Эвес, который пал в бою на склоне Красной Горы. Произошло это памятное событие в пещере Турейнулал. Нужно отправится туда и отыскать древний предмет. Когда герой окажется внутри, нужно найти место называемое Пузырь Кловиса, у дальней стены которого лежит тело Мендела Эвеса. Задание очень сложное — пещера служит логовом различным слугам Дагот Ура, в число которых входит один из жрецов Шестого Дома. Когда Тесак будет у протагониста, нужно вернуться в Призрачные Врата.
Ещё одна пропавшая реликвия. Он принадлежал капитану Вечной Стражи Ворузу Бетримо, который погиб в бою с корпрусными тварями Дагот Ура. И теперь священная реликвия ждёт храбреца, который отважится войти в опасные коридоры логова Дагот Ура, чтобы вернуть её. Как и в прошлый раз, врагами там станут смертельно опасные создания Дагот Ура. Посох находится во Внутренней Башне Дагот Ура.
Квесты Архиканонника Толера Сариони
 Примечание: Квесты Архиканонника можно будет выполнить только после того, как будут выполнены все квесты Эндрина Ллетана и он передаст герою ключ от личных покоев главы Храма.
Это паломничество должен свершить всякий, кто стремится занять пост главы Храма.
Статуя Малаката (Шигорад)
Необходимо принести четыре сердца даэдра к статуе лорда Даэдра Малаката на острове Шигорад, близ Дагон Фела. Сердца можно взять с тел убитых дремор или золотых святош, например. Достаточно их иметь при себе и прикоснуться к статуе. Малакат увеличит Силу.
Статуя Мехрун Дагона (Альд Сота)
Надо продекламировать у подножия статуи фрагмент из книги «Дом забот». Мехрун Дагон увеличивает Атаку и навыки Секиры и Разрушения.
Статуя Молаг Бала (Бал Ур)
Нужно продекламировать у подножия этой статуи текст книги «Четыре Столпа Вивека». Молаг Бал увеличит навык Красноречия.
Статуя Шигорада (Альд Даэдрот)
Задание — отправиться в Альд Даэдрот и найти там перчатку Шигорада, Гамболпадди. У входа в святилище героя встретит Ординатор. Если сказать ему, что пришли сюда, чтобы пограбить,  он оставит персонажа в покое. Внизу же можно стать свидетелем сражения между Ординаторами и поклонниками Шигорада. Можно помочь Ординаторам в их нелёгкой борьбе. Перчатка найдётся в одном из залов с разложенными постелями. Она находится под одной из подушек (об этом можно узнать у орка за лунный сахар, лежащий рядом). Когда перчатка будет отдана статуе Шигорада, паломничество завершится. Шигорат изменит Интеллект, Удачу, Привлекательность, Силу Воли. Этот квест пересекается с Главным квестом Нереварина.
Последний квест Храма. Нереварину надо добраться до горы Ассарнибиби, расположенной к северу от Молаг Мара и помолиться у алтаря, чтобы получить кольчугу. После этого можно возвращаться в Вивек. Наградой будет звание Архиканонника и Эбонитовая Кольчуга, лучшая броня, которая есть в игре. Кстати, это ещё и один из легендарных предметов Тамриэля.]]></text>
</doc>
