<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BB%D1%8E%D1%87_%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F_%D0%9D%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ключ поместья Нерано]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Ключ поместья Нерано (ориг. Nerano Manor Key) — квест фракции Гильдия воров в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
"Ключ от поместья Нерано" — второе задание по линии квестов на Гильдию воров в Балморе, которое даёт Сладкоголосая Хабаси. Нужно добыть ключ от верхнего этажа Поместья Нерано, который существует в двух экземплярах: одна копия находится у Ондреса Нерано в самом поместье, а вторая у его слуги Совора Трандела в Клубе Совета. Добудьте ключ у одного из них и вернитесь к Сладкоголосой.
Детали
Самый "чистый" и, одновременно с этим, самый сложный способ пройти этот квест — это украсть ключ из инвентаря у одного из них.
Можно просто убить Совора Трандела, в идеале спровоцировав его на нападение, чтобы не получить штраф за убийство. Плюс к этому, если у вас взят квест Ларриуса Варро, вам всё равно придётся убить Совора Трандела, и ключ с его тела вы получите бонусом.
Можно уговорить Совора Трандела продать вам ключ. Для этого нужно поднять его отношение выше 70, и заговорить про него. В ответ он попросит о "небольшой компенсации", и тогда вы должны дать ему денег. После этого можно пойти не к Хабаси, а к Ондресу, и получить за ключ 10 золотых, а также улучшить его отношение. Он впадёт в ярость и скажет, что "разберётся" с Совором, и с этих пор Совора больше не будет в клубе, что делает невозможным прохождение квеста Ларриуса Варро. Если после этого вы вернётесь к Хабаси с пустыми руками, то она накричит на вас и потребует всё равно достать ключ. Теперь у вас нет выбора — вам придётся красть его из инвентаря Ондреса.
Перед сдачей квеста не забудьте обчистить дом. Ведь у вас есть ключ, а вы всё-таки вор.
В награду за квест вы получите 500 золотых, +10 отношения Хабаси и +5 репутации в Гильдии Воров.]]></text>
</doc>
