<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE_%D0%B8%D0%B7_%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B2_%D0%A1%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кольцо из Перьев Сойки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Кольцо из Перьев Сойки (ориг. Juicedaw Ring) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Первым заданием Лорбумола будет возврат кольца: «Нар гро-Шаграмф сказал, что он должен был доставить кольцо Ранесу Йениту, но не сделал этого. Иди поговори с Ранесом Йенитом и принеси мне кольцо из Перьев Сойки». Если попросить подробностей, орк скажет: «Нар гро-Шаграмф сказал, что достанет кольцо из Перьев Сойки для нашего клиента. Нар говорит, что кольца у него нет, но он лжёт. Найдите его на Плаза Поселения Хлаалу и принесите кольцо мне».
Поселение Хлаалу находится к юго-западу от квартала Чужеземцев. Нар будет ходить по Плазе. Если расположение орка будет менее 60 ед., то он откажется отдавать кольцо: «Нет у меня никакого кольца. Я не знаю, о чём вы говорите». Если расположение будет выше 60 ед., то кольцо Нар отдаст: «Отлично. Возьмите его. Это дурацкое кольцо мне никогда не нравилось». Как вариант, можно забрать кольцо с мёртвого тела орка.
Получив искомую вещь тем или иным способом, необходимо вернуться к Лорбумолу: «Кольцо у вас? Хорошо. Дайте мне кольцо и получите плату». Вариант с убийством Нара придётся Лорбумолу более по душе: «Нар мёртв? Мне нравится ваш стиль. Дайте мне кольцо и получите плату».
Награда
100 золота.]]></text>
</doc>
