<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE_%D0%B2%D0%BE_%D0%A2%D1%8C%D0%BC%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кольцо во Тьме]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Кольцо во Тьме (ориг. Ring in Darkness) — квест фракции Имперский культ в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Я видела ветер на руке тёмного эльфа. Я видела отблеск огня на лице гнома
— Лалатия Вариан
Краткое прохождение
Прохождение
Задание оракула
Завершив необходимые для получения звания «Служитель» задания, протагонист получит совет посетить оракула Имперского культа, Лалатию Вариан. Жрица поприветствует героя и приятно отзовётся о его успешной деятельности: «Добро пожаловать. Ты показал себя верным и находчивым. Я — Оракул культа Империи. Иногда меня посещают видения. Я обладаю даром Видения, но не даром Деяния. Если ты отважен и готов свершать подвиги, прошу тебя — посвяти себя Заданиям Оракула. И обещаю, твоя награда возвысит тебя в глазах Девяти».
Если герой проявит интерес к выполнению заданий, то Лалатия Вариан благосклонно оценит намерение протагониста оказать ей подобную помощь: «Очень хорошо. Я прошу вас дать мне священную клятву, что вы будете помогать разгадывать загадки таинственных видений, которые посещают меня благодаря милости Девяти. Вы должны поклясться служить преданно и делать то, о чём я попрошу вас, не задавая вопросов и не сомневаясь. Только человеку, связанному такой клятвой, я смогу доверить тайны ниспосланных мне видений. Вы клянётесь посвятить себя мне и выполнять задания Оракула? Клянётесь ли вы перед лицом Девяти Божеств?» Если слуга Имперского культа ещё не готов принести подобную клятву, то он сможет принять подобное решение позже, либо вовсе отказаться от выполнения заданий оракула; в ином случае Лалатия Вариан поблагодарит его за согласие и посоветует обратиться к ней, когда служитель будет готов узнать подробности предстоящей миссии. Однако если протагонист покажется ей недостаточно опытным, то жрица заранее оповестит его о возможных рисках: «Предупреждаю вас. Задания Оракула опасны. Вам будут противостоять воины, обладающие бóльшим мастерством, силой и опытом, нежели у вас. Там где сила и мудрость могут подвести, спасут осторожность и хитрость. Но вы можете не справиться с задачей. Учитывая всё сказанное, вы всё ещё желаете дать клятву помогать мне в Заданиях Оракула?»
В зависимости от уверенности в своих силах служитель может выбрать один из несколько вариантов ответа на этот вопрос, который покажется ему наиболее подходящим в данный момент; будь это бахвальное презрение опасности, обещание не пренебрегать осторожностью или просьба дать ему шанс попытаться, Лалатия окажется удовлетворена, хотя герой также может подождать, пока не наберётся достаточно сил.
Когда служитель примет окончательное решение в пользу выполнения предстоящей работы, жрица расскажет, что его первое задание касается видения о Кольце Тьмы. Если герой уже опробовал себя в роли сержанта алтаря и нашёл серебряный посох позора с помощью дара Лалатии, то он окажется в курсе того, что видения оракула не всегда ясны и могут иметь более глубокий смысл, нежели тот, что лежит на поверхности. В связи с этим желающий узнать подробности протагонист получит весьма туманный ответ, порождающий ещё больше вопросов:
Протагонист получит от Лалатии три пары разнообразных свитков: Божественного Вмешательства, Энергии и Жизненной силы. После этого он может спросить у жрицы, кем являются упомянутые учёный и разведчик. Оракул расскажет следующее: «Ллаалам Дредил — данмерский учёный. Его можно найти в Покоях Верховного Совета здесь, в Эбенгарде. Наласа Саротрен из клуба «Эльфийские Народы» в Вивеке — разведчик данмер». Помимо этого оракул также расскажет немного из того, что ей известно об истории знаменитого кольца и его предыдущей владелице: «Кольцо Ветра — легендарное сокровище Эльсвейра, священное для Кинарет. Им владела проворный акробат Кисимба Весенний Снег, кто, говорят, всегда приземлялась на ноги, кроме тех случаев, когда она решала приземлиться на ноги, принадлежащие кому-то ещё».
Чтобы заполучить этот артефакт служителю Имперского культа придётся разгадать видение оракула, поговорив с одним из упомянутых ранее данмеров. Проще всего будет встретиться с первым из них, Ллаалалом Дредилом, который находится неподалёку, в покоях верховного совета, на втором этаже. Услышав о кольце ветра, он выразит свой интерес к трактовке видения жрицы: «Может быть, я смогу тебе помочь с загадкой Оракула. Намму, или «не-имя» — это пещера в глуши Сунны Гурадан. Её восточный вход на западо-северо-западе от даэдрических развалин Янсиррамус. В сердце пещеры находится большой высокий зал, затопленный, со шпилем, поднимающимся из воды в самом центре. Вода вокруг основания шпиля может быть кольцом воды в темноте из видения Оракула».
Полученных сведений будет достаточно, чтобы приступить к поискам, но если разговор с Дредилом окажется невозможен, то герой может посетить данмера-разведчика, Наласу Саротрен, которая находится в клубе Поселения Хлаалу, на нижнем этаже. Её версия трактовки окажется точно такой же.
Безымянная пещера
Чтобы найти указанную пещеру, герою предстоит двигаться на северо-запад от даэдрического святилища Янсиррамус, которое для него отметит на карте любой из оказавших ему помощь данмеров. До самих же руин можно добраться двигаясь на запад от поселения Тель Арун.
Пещера Намму окажется расположена недалеко от берега; чтобы заметить её достаточно обратить внимание на довольно примечательную каменную дорожку, ведущую ко входу.
Войдя внутрь, протагонист окажется в самом центре логова контрабандистов и тут же подвергнется нападению одного из членов банды — Сулезы. Прикрывать агрессивно настроенную воительницу будет весьма необычно экипированная лучница Морнсу Омалор.
 Примечание: Морнса представляет наименьшую опасность: хотя данмерка имеет при себе аж 12 луков, в её распоряжении находится всего лишь одна стрела.
Дальнейший путь героя лежит прямо; в ином случае он рискует встретить ещё одну пару негостеприимных контрабандистов. Следующая часть пещеры представляет собой огромный, залитый водой зал, в центре которого возвышается высокий каменный шпиль с пристроенной к нему деревянной лестницей. Поднявшись на самый верх, протагонист окажется на довольной просторной площадке, с левой стороны которой находится главарь банды — Гальмис Дрен, которого легко отличить от прочих благодаря двемерскому шлему. Заметив служителя Имперского культа, боевой маг нападёт на него без каких-либо колебаний, используя довольно обширный набор атакующих заклинаний. Если битва была окончена успешно, главный герой сможет обыскать тело Гальмиса и найти среди его вещей заветное кольцо.
Воплощение Зенитара
Избавившись от своего противника, служитель Имперского культа может осмотреть территорию на наличие ценных трофеев и в это же время встретит достаточно молодого редгарда по имени Йон Хокер, примечательного парой светящихся зачарованных перчаток. В отличие от остальных обитателей пещеры, он не нападёт на протагониста и при попытке завести с ним разговор будет более чем рад встрече:
Если герой встретил Йона до битвы с Гальмисом, то предостережение торговца насчёт данмера может оказаться весьма актуальным: «Я предупреждаю вас. Он опытный боевой маг, хорошо вооружён, хорошо защищён, и Сила его темна. Будьте с ним осторожны». В ином случае герою стоит спросить Хокера о Божественном Вмешательстве, в котором он так нуждается. Ответ редгарда зависит от того, остались ли у протагониста свитки, вручённые ему Лалатией Вариан.
При наличии у героя хотя бы одного из них торговец отметит предусмотрительность служителя Имперского культа: «Повезло мне, что тебе хватило ума подготовиться — причём не только за себя, но и за других. Не волнуйся о моём барахле. Оно ничего не стоило. Я просто хочу выбраться отсюда. Дай мне этот свиток, и я буду свободен». Если же свитков с собой не оказалось, то Йон будет чрезвычайно расстроен: «У тебя НЕТ свитка Божественного Вмешательства? Как же мне не везёт, а я был ПОЧТИ спасён. У меня были свитки Божественного Вмешательства, когда меня схватили, но они забрали всё, что у меня было с собой. Может быть, тебе удастся найти где-нибудь здесь свиток Божественного Вмешательства».
Совет Йона имеет смысл — два украденных у него свитка можно найти в одной из бочек, неподалёку от поста боевого мага. Увидев в руках героя один из них, торговец окажется рад такому развитию событий: «Итак. Тебе удалось найти свиток Божественного Вмешательства? Отдай мне этот свиток, и я буду свободен». Если помощь редгарду не входит в планы протагониста, то он может отказать Йону в просьбе, однако такой ответ заставит благочестивого мирянина усомниться в милости высших сил: «Да уж, мне везёт. Ответив на мои молитвы, Девять Божеств послали мне вот это. У богов воистину забавное чувство юмора».
В ином случае торговец с радостью примет свиток из рук служителя Имперского культа, благодаря того за проявленное участие: «Спасибо тебе, друг мой. Но прежде, чем я уйду, позволь мне подарить тебе вот это. Они забрали всё, но мне удалось спрятать эти перчатки. Мне они всегда нравились, как и тот, кто сделал их. Носи их на здоровье и помни обо мне». С этими слова Йон Хокер исчезнет, оставив протагониста наедине с собой и парой необычных зачарованных перчаток под названием Предупреждение Зенитара и Уловки Зенитара.
Возвращение в Эбенгард
Закончив свои дела в пещере Намму, герою предстоит обратный путь в Эбенгард. Лалатия Вариан будет с нетерпением ожидать новостей о Кольце во Тьме и, узнав, что протагонисту удалось найти в полной темноте кольцо ветра и вынести его наружу, будет рада сообщить своему помощнику, что его деятельность оценена по заслугам: «Хорошая работа, и мне ясно, что в твоих планах было оставить кольцо себе чтобы сберечь его, и использовать его на службе Девяти. Поздравляю. Поговори со мной, когда почувствуешь себя в силах выполнить ещё одно задание Оракула».
В своей истории служитель Имперского культа также может упомянуть спасение Йона Хокера, если подобное событие действительно имело место. Таинственный редгард и его необычные дары заставят жрицу хорошо призадуматься: «Как странно. И эти знаки Зенитара — они несут замечательные чары, удивительно подходящие богу, которого они почитают. Интересно… могло быть так, что тебя испытывало некое воплощение самого бога Зенитара? Странно. Очень странно. Но это была добрая работа, и мне ясно, что в твоих планах было оставить кольцо себе чтобы сберечь его, и использовать его на службе Девяти».
Награда
Наградой за проделанную работу послужит легендарное кольцо ветра, которое после завершения задания герой может оставить себе. Благодаря успешно проделанной работе репутация протагониста в Морровинде станет более высокой. Если же помимо этого ему удалось оказать соответствующую помощь Йону Хокеру, то дополнительной наградой послужат зачарованные перчатки: Предупреждение Зенитара и Уловки Зенитара. Благодаря торговцу слава служителя Имперского культа также увеличится, а упоминание этой истории в разговоре с оракулом позволит поднять её ещё больше.]]></text>
</doc>
