<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крысолов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Крысолов (ориг. Exterminator) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Первое задание от Айдис будет довольно простым: «Отправляйтесь в дом Драрэйн Телас. Это здесь, в Балморе, на восточном берегу реки. Спросите у неё, откуда берутся крысы. Убейте крыс и получите награду от Драрэйн Телас. После этого возвращайтесь ко мне». Никакой более подробной информации получить нельзя, так что нужно отправляться выполнять поручение.
Как и сказала Айдис, дом Драрэйн расположен на противоположном берегу реки, он находится в первом ряду, второй по счёту с юга. Войдя в дом, необходимо поговорить с его хозяйкой. Данмерка расскажет следующее: «Эти крысы создают такую проблему! Боюсь, они съедят все мои подушки. Вам ведь нравятся подушки, правда, %PCName? Ладно. Одну мне удалось закрыть в спальне, а ещё две находятся на складе. Я имею в виду крыс… а не подушки. Вот ключ от двери. Этих тварей как минимум три. Надеюсь, с моими подушками всё пока в порядке…»
Сначала стоит убить крысу, что заперта в спальне. Как только герой откроет дверь, животное атакует. Расправившись с первым врагом, необходимо выйти наружу и, поднявшись по лестнице, войти на склад. Там будет сразу две крысы, которых нужно убить.
Справившись со всеми тремя вредителями, необходимо сначала поговорить с хозяйкой дома, выбрав темой разговора пещерных крыс. Данмерка отблагодарит героя сотней золотых. После этого нужно вернуться к Айдис. Та довольно холодно примет отчёт о выполненном задании: «Итак, тебе удалось убить крыс, %PCName? Неплохо… для тебя. Готовься получить новый приказ». На этом квест будет завершён.]]></text>
</doc>
