<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D1%8B%D1%81%D1%8B_%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крысы зачарователя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Крысы зачарователя (ориг. The Enchanter's Rats) — сторонний квест фракции Вивек в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Поспрашивав о последних слухах в поселении Телванни, можно узнать, что у некого Одениана Валиуса проблемы с крысами в его магазине. Пострадавший от грызунов имперец попросит уничтожить несколько крыс (на самом деле этот тип существ называется «канализационная крыса Телванни»). Также он поведает, что пара ненавистных тварей находятся в его спальне.
После того как его просьба будет выполнена, Одениан скажет, что хотел бы уничтожить источник крыс, который находится в канализации поселения Телванни. Придётся спуститься в тоннели и найти там более десятка крыс, которых также нужно уничтожить. Эти крысы не появятся до тех пор, пока квест не будет активирован, а после уничтожения последнего грызуна журнал заданий обновится, сообщая, что все крысы мертвы. Некоторые крысы могут быть в воде и сами атаковать протагониста не станут.
Награда
Уничтожив всех крыс, можно возвращаться к Одениану, который вознаградит героя великим камнем душ.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
