<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B4%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BA_%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ледяной клинок монарха]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Клинки навык]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки навык (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клейморы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клейморы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ледяной клинок монарха (ориг. Ice Blade of the Monarch) — клеймора, артефакт, двуручное оружие, длинный клинок в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Ледяной клинок монарха — один из самых желанных артефактов Тамриэля. Легенда говорит, что злой архимаг Альмион Сельмо зачаровал клеймору великого воина с помощью души Ледяного Монарха — более сильной формы ледяного атронаха. Воин, Тюргнарр Асси, принимал участие в заговоре против великого короля далёкой земли, который ставил своей целью посадить на трон нового лидера. Заговор провалился, а Тюргнарр был пленён. С тех пор Ледяной клинок побывал в руках у многих преступников. Этот меч замораживает каждого, кого коснётся клинком.
Его можно найти в данмерской крепости Ротеран. Там на Арене стоит Лларен Терано, у которого и находится во владении этот меч. Ротеран находится далеко к югу от Дагон Фела, в южной части главного острова Шигорада.
Характеристика
Длинные клинки, двуручное оружие.
Урон:
Рубящий удар: 5–50
Режущий удар: 4–40
Колющий удар: 3–30
Зачарование: Удар холода 10–40 единицы, при ударе.
Квесты
«Ледяной Клинок Монарха» — отыскать Ледяной Клинок Монарха и вернуть его Оракулу.
«Музей» — отыскать 32 легендарных артефакта для Музея артефактов.Tr]]></text>
</doc>
