<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%BE%D0%B2%D1%87%D0%B8%D0%B9_%D0%91%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ловчий Бервен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Ловчий Бервен (ориг. Berwen's Stalker) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
В этот раз Хрунди даст сразу два задания герою: «По магазину Бервен Торговки в Тель Море бродит какое-то животное. 200 септимов получит тот, кто позаботится о Ловчем Корпруса. А вот также заказ на убийство преступника, которого можно найти неподалеку. Ещё 200 септимов тому, кто свершит правосудие над Релсом Тенимом». Если спросить о ловчем, норд ответит: «Иди в Тель Мора. Последнее, что я слышал, Ловчий корпруса был заперт в лавке торговки Бервен».
Чтобы добраться до места назначения, можно воспользоваться лодкой, и из Садрит Моры доплыть до Тель Моры. Недалеко от причала будет лавка Бервен.
Войдя в магазин и поговорив с босмеркой, протагонист услышит следующее: «Мы смогли запереть его на верхнем этаже, но никто не хочет рисковать заболеть, приближаясь к нему. Если бы всё было нормально, об этом позаботился бы Господин Арион, но он был так занят. Пожалуйста, поспеши. Он разносит мой магазин!»
Поднявшись на второй этаж, герой увидит ловчего корпруса, которого забаррикадировали ящиками в спальне. Если подойти к ящикам вплотную, противник сумеет дотянуться до героя. Поэтому, для его безопасного уничтожения, можно использовать метательное оружие или магию. Когда ловчий будет убит, необходимо сначала поговорить с благодарной торговкой, а после вернуться к Хрунди за наградой.
Награда
500 золота.]]></text>
</doc>
