<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B0_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мантелла (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Мантелла (ориг. Journey to Aetherius) — квест главной сюжетной линии в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Это последний квест основной сюжетной линии. После того, как Тотем Септимов был отдан одному из королевской семьи, Нульфага свяжется с вами в видении, она просит вас навестить её в замке Шеданжент. Только Нульфага может добраться до Этериуса, измерение, где была спрятана Мантелла. Так что ехать придется в Ротгарианские горы. Поговорите с Нульфагой. Она немедленно отправит вас в Этериус.
Место, куда отправляет вас Нульфага, представляет собой гигантскую головоломку, где обитают самые опасные враги, такие как даэдра, древние личи и древние вампиры, а также их меньшие братья по оружию. Вы должны быть готовыми, потому что вы не сможете покинуть измерение, пока не найдете Мантеллу. Поэтому убедитесь, что у вас есть исцеляющие зелья, адекватное оружие (по крайней мере мифриловое) и заклинание левитации или магический предмет с этим эффектом. Это сделает задачу, стоящую перед вами, гораздо проще. Измерение состоит из шести разделов:
Летающие острова
Вы окажетесь в середине острова, висящего в очень большой комнате. Рядом с вами вы увидите статую. Кликните на её голове, чтобы получить эффект левитации, и летите вверх на небольшой островок прямо над вами. Нажмите рычаг и левитируйте вниз. Теперь спуститесь по «лестнице» из летающих островков к лифту и спуститесь на нём вниз.
Вы попадёте на ещё один летающий остров, на котором в пустоте висят четыре двери. Кликните на южную дверь, подойдите к восточному концу острова и левитируйте вниз лицом на запад, пока не увидите комнату с рычагом внутри. Нажмите его.
Вернитесь к стартовой точке, повернитесь на запад, летите к западной стене (чаще смотрите на карту, чтобы её не пропустить), повернитесь на юг и летите вверх. Недалеко от верха вы увидите вход в коридор. Войдите в него и поднимитесь по шахте в его конце.
Идите по коридору на север, не сворачивая на развилке. Пройдите мимо «голубой решётки» и нажмите рычаг в конце коридора. Решётка поднимется. Пройдите в открывшийся коридор. Нажмите второй, третий и четвёртый рычаги, которые вы найдёте в этом коридоре. Вернитесь к стартовой точке и спускайтесь по «лестнице». Вы увидите, что «голубая решётка» в комнате внутри острова исчезла. Убейте даэдра и наступите на ковёр, чтобы телепортироваться в следующую секцию.
Пирамида
Пройдите через дверь и к северу вы увидите лифт. Спуститесь на нём.
Вы увидите две цепочки летающих островков, ведущих к большому острову с кладбищем, одним древним и двумя обычными вампирами. Покликайте на могильных камнях — два из них (западный и юго-восточный) издадут стонущие звуки. Также они откроют люки внутри пирамиды.
Если вы кликните на белый могильный камень, то узнаете о ком-то по имени Бенефактор, «чьё тело сторожит путь». Также это уберёт «голубую решётку» в комнате внутри острова.
 Примечание: В результате бага иногда эти камни срабатывают два раза за один клик. Бороться с этим можно только сохранением/загрузкой игры.
Спрыгните к лифту на севере острова и нажмите рычаг внутри комнаты. Это откроет проход наверху большой комнаты. Спуститесь на лифте, пройдите по другой цепочке летающих островков до следующего лифта и поднимитесь наверх.
Кликните на фонаре, чтобы получить эффект левитации. Левитируйте к проходу в верхнем северо-восточном углу большой комнаты. Пройдите по коридору и поговорите с человеком, выглядящим как член тёмного братства. Он спросит у вас своё имя. Напечатайте «Benefactor», и он откроет люк наверху пирамиды. Возвращайтесь на пирамиду, убейте древнего лича (если не убили его до сих пор) и спускайтесь на лифте внутрь пирамиды.
Если вы удачно нажали на могильные камни, то люк в северо-восточном углу комнаты должен быть открыт. Если нет — попробуйте нажать на камни ещё раз. Спускайтесь на лифте вниз.
Внизу сверните в первый проход направо и спрыгните в шахту. Если вы удачно нажали на могильные камни, то люк в северо-восточном углу комнаты должен быть открыт. Если нет — попробуйте нажать на камни ещё раз. Спрыгните вниз, чтобы телепортироваться в следующую секцию.
Если у вас никак не получается открыть этот люк, то попробуйте пролететь через щели в полигонах под островом с пирамидой. Это довольно сложный процесс, но по слухам срабатывает. Лично я не проверял. Мне встречался другой баг — оба люка внутри пирамиды не отрывались одновременно. Я ставил метку для телепорта перед вторым люком, если первый был открыт, шёл на кладбище и кликал на камнях, телепортируюясь после каждой попытки, пока не открывался второй люк.
Часовня
Выйдите через дверь и идите на юг. Когда вы дойдёте до большой комнаты, вы увидите летающий остров с чем-то похожим на часовню и «каменную дорожку» вокруг этого острова. Вам нужно нажать рычаг за восточной дверью. Потом нажмите рычаг за западной дверью.
Теперь войдите в южную дверь и кликните на большом голубом камне, чтобы телепортироваться в следующую область.
Вы попадёте в комнату с восемью дверями. Южная дверь на западной стене — ловушка. Как только вы попытаетесь её открыть, то телепортируетесь в клетку в комнате за южной дверью на восточной стене. Вскоре клетка опуститься в комнату с четырьмя орками.
Выходите через восточную дверь на южной стене и идите по коридору. Продолжайте идти прямо, сверните налево на развилке и пройдите в дверь.
В этой комнате можно спокойно отдохнуть, почему-то враги ваш сон не беспокоят. Пройдите в дверь на западе в следующую секцию.
Летающие черепа
На полу этой большой комнаты обитают огненные даэдры. Если вы не хотите ходить под постоянным обстрелом их заклинаний, то спрыгните вниз и убейте их. Клик на клетке в центре комнаты телепортирует вас в «безопасную» комнату перед входом в эту секцию.
Идите по каменной дорожке на запад и кликните на большом летающем черепе. Он даст вам подсказку (что-то насчёт истинных последователей, поднимающих глаза) и начнёт вращаться. Ищите такие же черепа, расположенные «лицом» к большому черепу посередине комнаты. Их три, считая тот, на котором вы кликнули. Идите дальше на запад по каменной дорожке до второго, кликните на нём и вернитесь к развилке около первого черепа. Теперь идите на юг и кликните на третьем по счёту черепе.
Продолжайте идти дальше.
Пятый череп смотрит в сторону от большого по середине. Если вы кликните на нём, он не начнёт вращаться, зато даст вам эффект лечения. Все остальные черепа телепортируют вас в произвольную точку этой комнаты. В «правой глазнице» большого черепа вас будет ждать огненный даэдра. Убейте его и левитируйте внутрь.
В «левой глазнице» вы увидите Принца Даэдра Шеогората. Поговорите с ним и спуститесь на лифте вниз. Лифт постоянно движется вверх-вниз, так что спрыгивать с него лучше в положении сидя.
Вы увидите комнату с чёрной каменной головой. Кликните на ней, чтобы услышать загадку: «Один говорит для меня, два служат мне, шесть охраняют меня. Сколько отвергают меня?» Напечатайте «One» (один череп смотрит в сторону от большого), чтобы телепортироваться в следующую секцию.
Меч и арбалет
Вы попадёте в комнату с тремя полками на трёх стенах, на каждой из которых лежат по три черепа. Правый на северной полке откроет дверь в этой же комнате, а средний на восточной полке телепортирует вас в конец спирального коридора, если вы не хотите идти пешком и драться с атронахами. Выйдите через дверь в конце коридора. И поднимитесь по лестнице.
Вы должны отгадать загадку Шеогората, чтобы покинуть эту область. Если вы побродите вокруг и посмотрите на карту, то увидите серию шахт, вместе чем-то напоминающих арбалет.
В середине средней шахты («стрела») вы найдёте серию коридоров и комнат, похожих на меч. В «навершии» меча стоит Шеогорат. В комнатах по бокам «гарды» стоят статуи. Если вы кликните на них, то будете телепортированы в самую первую большую комнату. Также внизу шахт вы найдёте меч и арбалет, которые телепортируют вас обратно в начало этой секции.
Поговорите с Шеогоратом, он спросит вас о своём оружии. Напечатайте «crossbow», вернитесь к центральной шахте и спрыгните вниз, чтобы телепортироваться в следующую область.
Телепорт работает и без ответа на загадку Шеогората, но тогда комната с кристаллом в следующей секции будет закрыта. Вам придётся либо пользоваться левитацией, либо перепрыгнуть на остров-телепортер, чтобы переместиться в коридор, ведущий к Шеогорату, и отгадать его загадку.
Вы попадёте на большой камень с застрявшим в нём огромным мечом. Вокруг вас на летающих островках будут четыре лорда даэдр, так что быстро спрыгните в дыру в полу рядом с вами, если у вас нет защиты от их магии. Внизу вы увидите два красных вымпела и ящик. Кликните на левом вымпеле — ящик откроется, открыв вам ещё один ящик. Кликните на нём, появится белый кристалл. Кликните на кристалле, и остров начнёт опускаться.
Пройдите к гигантскому арбалету, встаньте внизу натянутой тетивы лицом к арбалету и обязательно сохраните игру. Дальше могут быть баги, не дающие вам пройти игру и иногда приводящие к вылету в операционную систему.
Кликните на правый ближний к арбалету топор, чтобы выстрелить из арбалета. Это заставит гигантский меч наклониться, а вас переместит к его лезвию (там вы можете застрять, и выбраться будет возможно только при помощи телепортации). Пройдите по мечу к выходу и спуститесь на лифте в конце коридора.
Мантелла
Здесь нет ни рычагов, ни загадок, ни лифтов. Только серия комнат, по три выхода в каждой, населённых различными даэдрами и призраками. Вам надо пройти до коридора на севере от этих комнат. Проще всего это сделать, свернув последовательно в западный, северный, западный, северный, восточный, северный и ещё раз северный выходы. В коридоре вас ждёт серия ям в полу, на дне которых вас ждут враги. Их надо перепрыгнуть или перелететь.
Войдите в дверь в конце коридора, чтобы попасть в большую комнату с чем-то похожим на часовню посередине. Левитируйте туда. Большой зелёный кристалл в центре — та самая Мантелла, которую вы ищете. Кликните на ней, чтобы телепортироваться обратно в замок Шеданжент к Нульфаге.
После небольшого разговора Нульфага покажет вам, что ожидает империю в будущем в результате ваших действий. Заставка зависит от того, кому вы отдали Тотем. Также Нульфага скажет вам пароль к статуе лича, открывающей дверь к выходу, которым вы наверняка уже пользовались в течение прохождения игры.
В зависимости от вашего выбора кому отдавать Тотем, вы получаете одну из 6-ти финальных концовок:
Если Вы активируете Мантеллу сами, имея Тотем, Нумидиум выйдет из под контроля, убьёт вашего персонажа и будет уничтожен в итоге силами Империи.
Если Вы решили передать Мантеллу Подземному Королю, тот впитает её силу, перейдёт в вечное упокоение и создаст вокруг себя большую область, свободную от магии.
Если Ваш выбор пал на Гортвога, он использует Нумидиум для уничтожения Имперских сил и королей Залива, управляющих несколькими провинциями Залива Илиак. Потом появится Подземный Король, чтобы уничтожить Нумидиум раз и навсегда, потеряв при этом свою жизнь. Гортвогу удаётся, тем не менее, основать Орсиниум, королевство орков.
Если отдать Тотем Клинкам, им удастся воссоздать первый Нумидиум и использовать его для победы над королями Залива и орками, а также снова объединить все провинции Тамриэля под властью одной Империи.
Если передать Мантеллу одному из правителей Залива, он использует первый Нумидиум для того, чтобы победить других королей, прежде чем Подземный Король уничтожит его и себя.
Если Маннимарко получит Мантеллу, он использует всю мощь артефакта, чтобы сделать самого себя «живым богом».
 Примечание: Несмотря на то, что игра имеет шесть различных концовок, и все они совершенно не увязываются друг с другом - все они вместе считаются правильными и каноничными для вселенной Древних Свитков. Произошло то, что впоследствии в истории Тамриэля назовут "Деформацией Запада", или "Разрывом Дракона", поскольку все эти шестеро разнообразных окончаний сюжета в итоге произошли одновременно: главный герой уничтожен Нумидиумом; королевства Даггерфолл, Сентинель и Вэйрест консолидировали политическую силу; Короли Залива и Имперские войска потерпели поражение в противостоянии с объединёнными силами орков (Орсиниумом); весь Тамриэль снова объединён под властью Империи; Король Червей стал божеством; воплощение Маннимарко во плоти стало лидером Ордена Чёрных Червей (именно это воплощение вскоре можно встретить в Oblivion, а не самого обожествлённого Маннимарко); а Подземный Король, наконец-то воссоединившийся со своим сердцем, находит покой в смерти.
ТЕМ НЕ МЕНЕЕ, ВЫ ЗАВЕРШИЛИ ОСНОВНУЮ СЮЖЕТНУЮ ЛИНИЮ ДАГГЕРФОЛЛА. ПОЗДРАВЛЯЕМ!]]></text>
</doc>
