<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мастер безопасности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Мастер безопасности (ориг. Master of Security) — квест фракции Гильдия воров в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Задание
Это шестое и последнее задание Гильдии воров в Балморе. Сладкоголосая Хабаси в трактире «Южная стена» попросит протагониста найти для неё мастера безопасности Гильдии воров, который проживает где-то в городе и сможет помочь с охраной трактира. Всё, что о нём известно, лишь то, что он — альтмер. Следовательно придётся пройтись по городу и разузнать обо всех высоких эльфах, которые проживают в нём.
Поиски альтмера в городе
Практически любой житель города подскажет, что всего тут проживает шесть высоких эльфов:
Кулумайр, в «Счастливой Тюряге».
Эстирдалин, в Гильдии магов.
Имар, в особняке Совета Хлаалу
Налькария из Белой Гавани, алхимик в магазине «Отличный алхимик»
Тьермейллин, живёт в собственном доме.
 Примечание: из-за бага его дом может быть не виден на карте, на самом деле он живёт на нижнем этаже дома Ритлин.
Хесеринд, живёт в собственном доме.
Придётся побегать по городу, чтобы найти и переговорить с каждым из них, но в конце концов выяснится, что искомым мастером безопасности является Хесеринд.
Разговор с Хесериндом
Хесеринд проживает на северной окраине Балморы, в собственном доме на восточном берегу реки Одай, проходящей через весь город. Если поговорить с Хесериндом об обеспечении безопасности в «Южной стене», он признает, что не выполнял своих обязанностей, возложенных на него Гильдией воров, и согласится выполнить просьбу Сладкоголосой Хабаси.
Награда
Квест завершается после возвращения к Хабаси с хорошими новостями. Своеобразной наградой за успешное окончание квеста станет +10 отношения Хабаси к протагонисту и +5 репутации в Гильдии воров. Также, если за голову главного героя была назначена награда, то Хабаси снимет с него все штрафы. Больше распоряжений у Хабаси не останется, и за новыми заданиями она посоветует обратиться к Аэнготу Ювелиру в Альд'руне или к Большой Хеленд в Садрит Мора.]]></text>
</doc>
