<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BE%D0%BD_%D0%A5%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медальон Хлерву]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходимо изображение!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Медальон Хлерву (ориг. The Hlervu Locket) — сторонний квест фракции Гильдия воров в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Джентльмен Джим Стейси в книжной лавке Симина Фралини, расположенной в каналах Квартала Чужеземцев города Вивек, даёт главному герою задание, цель которого — возвращение ценного предмета прежнему владельцу. При первом разговоре с Джимом о Бал Молагмере, он даст герою особые перчатки и попросит надеть их. Для продолжения диалога протагонисту следует выполнить просьбу и снова поговорить с Джимом. Заданием будет похищение медальона Хлерву из поместья Веним в Альд'руне, под Скаром. Амулет находится в левом крыле поместья, предназначенном для охранников, и чтобы заполучить его, придётся проникнуть в единственную запертую (замок 50 ед.) комнату. Сам медальон можно найти лежащим на сундуке. Данный предмет необходимо вернуть Брайнасу Хлерву, которого можно найти в Альд'руне рядом с собственным домом, в восточной части города, за Храмом. После этого остаётся лишь доложить Джентльмену Джиму об успехе.
Награда
Выполнив задание, герой улучшит свою репутацию в Гильдии воров (+5), а также отношения с Джимом Стейси (+10) и Брайнасом Хлерву (+20).]]></text>
</doc>
