<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5_%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нашествие крыс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Нашествие крыс (ориг. The Menial Job) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«Меня зовут (имя квестодателя). Мы даём задания лишь членам гильдии. Однако время от времени появляется работа, которая слишком незначительна, чтобы бойцы гильдии за неё взялись. У меня есть такая работа. Если возьмёшься за неё, это покажет, что ты действительно хочешь оказаться на нашей стороне. Что скажешь?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Гигантские крысы заполонили (название здания). Их может быть с полдюжины. Иди туда и убей их всех, и я посмотрю, что можно будет сделать для тебя. Я могу дать тебе только один день».
Если отказаться:
«Очевидно ты не испытываешь привязанности к Гильдии бойцов. Я расскажу им, что в действительности у тебя на уме».
Крысы в стенах
Чтобы выполнить это задание, необходимо просто пройти в указанный дом и убить всех появляющихся крыс. Через каждые 5 минут с вероятностью 75 % будет появляться по одной новой крысе, однако общее их количество не будет превышать 7. После убийства всех крыс не будет никакого уведомления о выполнении задания, поэтому лучше подождать появления новых крыс подольше, а также считать убитых особей. О выполнении задания необходимо сообщить в течение суток со старта квеста.
Награда
За квест не предусмотрено никакой материальной награды. Если вовремя доложить о выполнении задания, квестодатель скажет: «Убийство крыс, даже гигантских, не требует большого мастерства. Однако это достойно нашей благосклонности. Хорошая работа».
Репутация
Новости
После получения задания, у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«Какой-то идиот купил четыре бочки с сыром. Теперь у него в доме гигантские крысы».
В случае провала квеста:
«Одной женщине пришлось покинуть дом, кишащий гигантскими крысами. У неё не было достаточно золота, чтобы заплатить Гильдии бойцов».
В случае успешного выполнения:
«Я слышал, что Гильдия бойцов послала одного (раса героя), чтобы убить крыс в доме этой женщины, и даже не взяла с неё плату».
Также при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Значит ты убил крыс. Не зазнавайся, это были всего лишь крысы».
А при провале:
«Ты не смог позаботиться даже о гигантских крысах. Ты безнадёжен, (имя героя)».]]></text>
</doc>
