<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B8_%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%9D%D0%B0%D0%B4%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Найти брата Надса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Найти брата Надса (ориг. Find Brother Nads) — квест фракции Гильдия воров в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Неуловимый Джим
Если главный герой ещё ни разу не сталкивался с Джентльменом Джимом Стейси, то в этом нет ничего удивительного. Являясь главой Гильдии воров, этот персонаж неуловим. Его можно найти в книжной лавке Симин Фралини, что находится в городе Вивек, в восточной части каналов квартала Чужеземцев. Задачу по его поиску усложняет тот факт, что Джим находится в задней части магазина, в комнате, запертой на замок довольно-таки высокого уровня (65). Он начнёт выдавать задания, как только протагонист получит звание «Капитан» в иерархии гильдии, хотя и будет давать квесты из серии Бал Молагмер при гораздо более низких званиях протагониста.
Миссия
Первым заданием от Джима Стейси станет поиск одного из членов Гильдии воров по имени Надс Тарен, который постоянно болтался в заведении «Эльфийские Народы», в поселении Хлаалу, тут же в Вивеке. Джентльмен Джим Стейси полагает, что Надс может быть мёртв, и просит найти ключ, который тот должен был ему доставить.
На поиски
Поселение Хлаалу находится к юго-западу от квартала Чужеземцев, а «Эльфийские Народы» располагаются в районе Плаза. Большинство посетителей заведения ничего не знают о Надсе, но Совали Увэйн кое-что знает. Совали не подскажет, где можно найти Надса, но она уверена, что видела того в компании Арвамы Ратри, когда вор в последний раз был в «Эльфийских Народах». Также она намекнёт, что информацией о метоположении Надса может владеть Гадела Андус. Гадела работает за барной стойкой и, если её расположение к главному герою выше 90, то она расскажет, что Надс проживает в канале Юг-Два округа Святого Делина. Насчёт Арвамы она не скажет ничего.
Найти брата Надса
Округ Святого Делина находится к юго-востоку от поселения Хлаалу. Канал Юг-Два расположен на нижнем уровне в южной части. Внутри, посреди разрушенного жилища, обнаружится труп Надса. Остаётся только взять ключ с его тела… ну и всё, что приглянется, тоже можно прихватить.
Дополнительно: убить Арваму Ратри
Если после обнаружения тела Надса Тарена вернуться в клуб «Эльфийские Народы» и поговорить об этом с Арвамой Ратри, обвинив её в убийстве, то она моментально нападёт на главного героя. За её убийство будет получена дополнительная премия в 500 золотых.
Награда
По возвращении к Джиму Стейси с ключом протагониста ожидает награда в 500 монет или в 1000, если он отомстил за убийство брата Надса.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
