<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83_%D0%A2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Награда за голову Тенима]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Награда за голову Тенима (ориг. Tenim's Bounty) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
В этот раз Хрунди даст сразу два задания герою: «По магазину Бервен Торговки в Тель Море бродит какое-то животное. 200 септимов получит тот, кто позаботится о Ловчем Корпруса. А вот также заказ на убийство преступника, которого можно найти неподалеку. Ещё 200 септимов тому, кто свершит правосудие над Релсом Тенимом». Если спросить о преступнике, норд ответит: «Релс Теним — убийца, которому удалось избежать правосудия. Последний раз его видели в районе Воса. Пока вы будете разбираться с ловчим корпруса, может, вам удастся выследить и Релса Тенима».
Чтобы найти Тенима, необходимо взять лодку до Тель Моры. Местные жители, если спросить их о Релсе, расскажут следующее: «Релс Теним — вор и разбойник. Он обокрал фермеров в Восе. Спросите у них самих. Возможно, они знают, где он сейчас». Добравшись на лодке от Тель Моры до Воса, необходимо также расспросить местных жителей. Кто-нибудь из них даст следующую наводку о местонахождении преступника: «Релс Теним? Он разбойник. Он украл у нас гуаров, и зерно, и много чего ещё. Я не знаю, где он сейчас, но может, Ахеммуза знают. Спросите в лагере Ахеммуза на север отсюда».
Добравшись до лагеря и пообщавшись с эшлендерами (возможно, сначала придётся поднять их отношение к герою), можно узнать следующее: «Один человек отправился в пещеру Шаллит, которая находится на маленьком островке к юго-западу от Альд Даэдрота. Он ушёл ночью, когда не было видно ни Массера, ни Секунды. Может быть, это именно тот человек, которого ты ищешь. Чтобы добраться до него, тебе надо доплыть до первого острова к северу от лагеря. С того острова отправляйся на северо-запад, там есть ещё два острова. На северной стороне второго острова ты найдёшь вход в пещеру Шаллит, он находится у самой воды, в маленькой бухточке».
Найдя по указаниям пещеру, необходимо найти в ней Релса Тенима. Пройдя всю пещеру насквозь, протагонист не найдёт никого и ничего, кроме двери, ведущей в гробницу. Но найденная на бочке записка и имперский палаш говорят о том, что преступник точно был здесь. Чтобы найти его убежище, необходимо от входа идти прямо, пока путь не прегородит стена. Наверху будет проход, который ведёт к искомым бандитам. Чтобы подняться туда, необходима левитация или прыжок.
Пройдя небольшую пещеру в форме буквы «П» и расправляясь с приспешниками Тенима, герой в конце-концов найдёт и его самого. Справившись с бандитом, необходимо вернуться к Хрунди за наградой.
Награда
200 золота.
Добыча с разбойников и контейнеров.]]></text>
</doc>
