<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D1%8B%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Невидимый сын]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Невидимый Сын (ориг. An Invisible Son) — сторонний квест фракции Вивек в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Невидимый человек
На Плазе в округе Святого Делина города Вивек к герою обратится невидимый человек (точнее, почти полностью невидимый). Таким образом Кассиус Ольсиниус был проклят волшебником по имени Февин Рален. Окружающие боятся Кассиуса, а он не может рассказать своему отцу, Лукретинаусу, о проблеме, так как ему очень стыдно. Незадачливый невидимка попросит протагониста сходить к Февину Ралену с просьбой исправить его положение.
Отец невидимки
Для начала можно поговорить с отцом Кассиуса в его лавке, находящейся неподалёку. Лукретинаус скажет, что очень занят и не может лично помочь сыну, но даст 75 монет, если герой согласен помочь самостоятельно.
Разговор с волшебником
Февина Ралена можно найти в Поясе поселения Телванни, в его магазинчике с вывеской «Маг Телванни». Поговорив с ним, герой узнает, что Кассиус сам заказал заклинание, которое делает его невидимым. Через некоторое время молодой человек передумал и попросил волшебника развеять чары, но Февин отказался, поскольку Кассиус так и не заплатил ему 400 дрейков за работу. Февин откажется развеять невидимость до тех пор, пока долг не будет выплачен. Далее возможны три варианта действий:
Отказаться оплатить долг Кассиуса.
Выплатить долг из собственных средств.
Вернуться в округ Святого Делина и обратиться к отцу Кассиуса. Торговец не будет особенно удивлён глупостью своего сына и даст денег для уплаты долга.
Снова видимый
Так или иначе, получив свои 400 дрейков, Февин Рален снимет заклятие — Кассиус снова станет видимым. Молодому человеку нечем отплатить протагонисту, кроме слов благодарности. Тем не менее, Лукретинаус сможет проявить благодарность материально, заплатив за избавление отпрыска от заклятия 100 монет. Если протагонист оплатил долг из своего кармана, торговец возместит эти затраты.]]></text>
</doc>
