<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81_%D0%9B%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%BE_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нельс Ллендо (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Нельс Ллендо (ориг. Nels Llendo) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Встреча на дороге
На дороге между Пелагиадом и фермой Балура можно встретить бандита по имени Нельс Ллендо. Если главный герой мужского пола, то начав разговор с незнакомцем можно услышать следующее: «Приветствую, друг мой! Это я, Нельс Ллендо». Если же протагонист — женщина, то фраза будет несколько иной: «Здравствуйте, дружище. Нельс Ллендо, к вашим услугам».
Далее новоявленного «друга» можно попросить рассказать о себе; ответ также зависит от пола героя. Если тот мужчина, Нельс скажет: «А… Я вижу, вы обо мне слышали. Это меня не удивляет. Нет, нет… не надо дрожать от страха. Нельс Ллендо разумный человек, а не головорез, которым некоторые хотят меня представить. Я предлагаю вам честную и простую сделку».
Если же протагонист женщина, то разбойник попытается обворожить её: «Я вижу по вашему румянцу, что моё имя вам знакомо. Не бойтесь, прекрасная леди. Нельс Ллендо не тот бессердечный негодяй, каким пытаются меня выставить некоторые. От такой очаровательной и грациозной женщины, как вы, я попросил бы всего один поцелуй. И эта цена была бы гораздо выше, чем я когда-либо получал от… клиентов». Далее, в зависимости от половой принадлежности героя, диалог продолжится в различных тонах.
Кошелёк или жизнь
Герой-мужчина, расспросив о сделке, получит следующий ответ: «Очень простая сделка, собственно говоря. Вы платите мне 50 септимов, а взамен получаете возможность спокойно продолжать своё путешествие. Нельс Ллендо даёт вам слово джентльмена, что после завершения сделки вам нечего будет бояться. Вообще-то, я могу быть очень хорошим другом. Что скажете?».
На этом моменте предстоит сделать выбор: отдать требуемые деньги, ответив: «Прекрасно. Забирай мои деньги, бандит», или отказать, дерзко выкрикнув «Никогда!» Во втором случае Нельс разочарованно заявит: «Боюсь, вы приняли неразумное решение, друг мой. Что ж, пусть будет так… не хотелось бы, конечно, пачкать одежду вашей кровью. Ничего. Такова жизнь Нельса Ллендо», а затем атакует непреклонного путника. В случае нехватки у героя денег, бандит не пойдёт на уступки, атаковав искателя приключений со словами: «Хммм… похоже, у вас нет денег, которые требуются Нельсу Ллендо. Да, это проблема». В дневнике появится соответствующая запись, а после убийства грабителя квест можно считать логически завершённым.
Если же раскошелиться и выполнить условия сделки, бандит скажет: «Отличный выбор, друг мой. Как я говорю, хорошо иметь такого друга, как Нельс Ллендо. Если будете в Пелагиаде, меня можно найти в таверне Полпути. Загляните туда — не сомневаюсь, что смогу услужить вам. А теперь мне пора. До встречи, сэр!»; его отношение к герою при этом увеличится на 30 пунктов. При повторных расспросах о сделке разбойник будет отвечать одно и то же: «Сейчас больше не о чем говорить. Увидимся в следующий раз».
После пересечения границ локации Пелагиад в дневнике появится запись о том, что следовало бы заглянуть к Нельсу, дабы получить свою выгоду от сделки. Посетив таверну «Полпути», неподалёку от барной стойки можно заметить довольного собой разбойника, который и правда готов услужить герою, обучив того воровским навыкам.
Один поцелуй
Женщина-герой же столкнётся с несколько другим предложением, гораздо менее опасным для её жизни. Нельс попросит следующее: «Да, всё, что я хочу, это один поцелуй от такой прекрасной леди, как вы. Не даруете ли вы столь скромный подарок Нельсу Ллендо?» Здесь нужно выбрать из двух вариантов: «Много ли вреда от одного поцелуя?» или «Да я бы скорее гуара поцеловала». Уровень отношения к герою после выбора изменится на +30 или −10 пунктов соответственно. Сам же Нельс, в зависимости от выбора, скажет: «Аааах… да. Хотя вором называют Нельса Ллендо, именно ты украла моё сердце, %PCName. Твой поцелуй стоит больше, чем всё золото сокровищницы Герцога. Теперь я должен откланяться, дорогая леди, но я заказал комнату в Таверне Полпути в Пелагиаде. Может быть ты когда-нибудь навестишь там Нелса Ллендо. Я уверен, что смогу быть полезен тебе. До встречи, до свидания» или «Нет? Ну, хорошо, наверное, это уж слишком много для такого простого человека, как Нельс Ллендо. Но если передумаете, то вы знаете, где искать меня. Доброго дня, мадам». После этого он переместится в Пелагиад, где его можно будет навестить позже.
Награда
Если встреча завершится мирным путём, то наградой станет возможность поучиться у Нельса навыкам «Безопасность» (45), «Скрытность» (45) и обращению с короткими клинками (52).
В случае гибели Нельса герою могут достаться в качестве трофеев его личные вещи: 100 монет, костяные кираса и ботинки, изящная сорочка, дорогие штаны и стальной клинок пламени.
Примечание
Если не дать деньги Нельсу, но при этом вместо драки убежать от него в Пелагиад, данмер перенесётся в таверну, а в дневнике появится запись о желательном посещении бандита в Пелагиаде. Однако, при входе в таверну Нельс всё равно нападёт на героя, и разбойника придётся убить.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
