<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%83%D0%BC_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орсиниум (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Орсиниум (ориг. Orcish Treaty) — квест главной сюжетной линии в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Квест
Для начала герою необходимо поговорить с Минисерой, которая даст письмо к Гортвогу.
Гортворг хочет восстановить свободное и нейтральное государство орков, и Минисера обещает ему поддержу в обмен на письмо императора. Гортвог согласен отдать это письмо только при условии, что протагонист найдёт его в подземельях Орсиниума.
Гортвог находится в большом зале рядом со входом в Орсиниум. Кроме него в комнате находятся орк, орк-сержант и орк-шаман. Если у героя достаточно развит навык орочьего языка и характеристика Personality, то они не обратят на него ни малейшего внимания.
После разговора с Гортвогом желательно выйти из зала через левую дверь. Если же герой отважится открыть дверь сам — его ждёт неприятный сюрприз, сработает «сигнализация» и все орки ополчатся против него. Если заманить к двери одного из местных, то дверь откроется сама и орки в большинстве случаев будут вести себя нейтрально по отношению к герою.
Далее — необходимо спуститься по коридору и выйти в конечную дверь.
После, героя ждёт путешествие по новому коридору, в котором на первой же развилке он свернёт налево, пройдя через всю комнату и выйдя на другом её конце.
Спустившись в комнату с пустотелой пирамидой и прыгнув в фонтан в северо-восточном углу, герой телепортируется на платформу над пирамидой.
Поднимаясь по левой (западной) лестнице и, свернув на юг, откройте первую дверь направо.
Пройдя по коридору и не сворачивая на его развилках, герой выйдет через противоположную дверь в самом его конце.
Далее необходимо пройти через две небольшие пещеры и, направляясь дальше по коридору, спуститься вниз.
Свернув направо на первой развилке, направляясь вниз, потом через дверь налево на следующей развилке, и продолжив брести вниз, герой наткнётся на большую комнату с белым пьедесталом посередине.
Как только протагонист подойдёт к пьедесталу, двери на юге и на севере откроются, а на пьедестале можно будет найти искомое письмо.
Лирическое отступление
Возвращение письма Минисере завершает одну часть главного квеста. Если репутация героя достаточно высока, тогда анонимно можно получить несколько писем от различный фракций (максимум семь), рассказывающих о Нумидиуме. Также придёт несколько угрожающих писем с требованием забыть о Лизандусе. В качестве весомого аргумента к письмам героя будут посещать наёмные убийцы с таким же требованием. На их трупах можно будет найти письма, подписанные «—W». Теперь надо упокоить дух Лизандуса.]]></text>
</doc>
