<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B0_%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5_%D0%A2%D1%83%D1%84%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Освободить Брагора Новые Туфли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Освободить Брагора Новые Туфли (ориг. Free New-Shoes Bragor) — квест фракции Гильдия воров в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Описание
«Освободить Брагора Новые Туфли» — пятое задание по линии квестов за Гильдию воров в Балморе, которое выдаёт Сладкоголосая Хабаси. Брагор недавно был схвачен и посажен за решётку в форте Пелагиад. Протагонисту нужно освободить его путём шантажа стражницы Шадбак гра-Бурбуг. Все уникальные фразы, произносимые персонажами по ходу выполнения задания можно увидеть ниже, под кнопкой-спойлером:
Прохождение
Из сведений Хабаси становится известно, что стражница форта Пелагиад получает взятки от местного торговца Мебестиана Энке, не обращая внимания на его контрабанду двемерских артефактов. Требуется обыскать дом Энке и украсть у него один из таких предметов. Магазин Мебестиана находится через один дом от форта Пелагиад, если идти по главной улице, напротив таверны «Полпути». Из лавки нужно достать двемерский когерер, находящийся в сундучке (уровень замка 50), который стоит на полке на втором этаже.
Затем необходимо вступить в диалог с Шадбак. Стражница находится внутри форта, в основной комнате, у дальней от входа стены. Орчиха обвинит главного героя в краже когерера, на что можно ответить двумя способами: похвастаться своей работой или подловить Шадбак на осведомлённости об артефакте. В первом случае она атакует протагониста, и квест можно считать проваленным. Во втором — поймёт, что попалась, и согласится отпустить пленника в обмен на молчание.
После уличения Шадбак следует поговорить с Брагором, который находится внизу, в южной стене форта. Пока его не выпустили, он предложит забрать те самые туфли, за которые его так прозвали, мотивируя это тем, что у него от них одни проблемы. Если вернуться к Хабаси, не поговорив с ним, то туфель Нереварин, конечно, не получит. По возвращению в Балмору каджитка выдаст, по её словам, меньше золота, чем это бы стоило без участия героя. К тому же, он заслужит небольшую благосклонность всех членов Гильдии.
Награда
1000 золотых, +10 отношения Хабаси и +5 репутации в Гильдии воров.]]></text>
</doc>
