<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0_%D0%BD%D0%B0_%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85_%D0%B3%D1%80%D1%8B%D0%B7%D1%83%D0%BD%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Охота на гигантских грызунов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Охота на гигантских грызунов (ориг. Hunt for Giant Rodents) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«Меня зовут (имя квестодателя). У меня есть относительно грязная работа, если ты готов взяться за это. Фактически многие члены гильдии предпочитают именно такую работу, потому что платят за неё столько же, сколько за более сложную. Один дом здесь, в городе, наводнён гигантскими грызунами. Жена утверждает, что это крысы, муж говорит, что это летучие мыши, в любом случае они хотят, чтобы они ушли. Тебе это интересно?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Летучие мыши наводнили (название здания), отправляйся туда, убей их всех, и ты получишь свои деньги. Я могу дать тебе только один день, чтобы закончить с этим».
Если отказаться:
«Очевидно, ты не испытываешь привязанности к Гильдии бойцов. Я расскажу им, что в действительности у тебя на уме».
Охота
Это задание почти идентично квесту «Нашествие крыс», за исключением того, что в этот раз противниками могут оказаться летучие мыши. Чтобы выполнить это задание, нужно просто, опросив прохожих, добраться до указанного здания и убить там всех животных. При этом с вероятностью 60 % каждые 3 игровые минуты будет появляться по одной новой особи, однако их число не будет превышать 7 единиц. После гибели последнего животного появится сообщение:
Это большинство из них. Гильдия бойцов не будет придираться из-за оставшихся.
Награда
После успешного выполнения задания квестодатель скажет:
«Убийство летучих мышей, даже гигантских, не требует большого мастерства, но оплачивается оно не хуже, чем другие задания, не так ли?»
Репутация
Новости
После получения задания у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«Какой-то идиот не ремонтировал крышу несколько месяцев, и теперь у него летучие мыши в доме».
В случае провала квеста:
«Ты слышал о женщине, которой пришлось покинуть собственный дом? Он был захвачен летучими мышами, а ей было нечем заплатить Гильдии бойцов, чтобы избавиться от них».
В случае успешного выполнения:
«Я слышал, что Гильдия бойцов отправила какого-то (раса героя), чтобы убить летучих мышей в доме той женщины. Ей пришлось раскошелиться, но это лучше, чем покинуть собственный дом».
Также при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Значит, ты убил летучих мышей. Не зазнавайся, это были всего лишь летучие мыши».
А при провале:
«Ты не смог позаботиться даже о гигантских летучих мышах. Ты безнадёжен, (имя героя)».
Баги
Несмотря на то, что в файлах игры присутствует уведомление о смерти последнего животного, фактически в игре оно не появляется. Исправить это можно с помощью фикса DFQFIX.
Без этого же фикса не получится получить плату за задание.]]></text>
</doc>
