<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0_%D0%BD%D0%B0_%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Охота на ликантропа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Охота на оборотня (ориг. To Kill a Lycanthrope) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«У меня есть небольшое задание, которое, возможно, тебя заинтересует. Кажется, это оборотень — вервольф, кабан-оборотень или ещё какой-то вид, беспокоящий местных фермеров, и нам нужен кто-нибудь для этой работы. Это означает (случайное количество) золота в твоём кармане. Это тебя заинтересует?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Отлично. Ты найдёшь оборотня в (название подземелья). Нам нужен его бедный бездыханный труп в течение (количество) дней».
Если отказаться:
«Отлично. Полагаю кто-то другой это сделает».
Прохождение
После получения задания необходимо отправиться в названное квестодателем подземелье. В качестве цели с одинаковой вероятностью могут выступить: вервольф, кабан-оборотень, либо обыкновенный медведь. В пещере также могут находиться другие существа подобных типов, но убить нужно конкретное. После убийства нужного оборотня появится сообщение:
«С оборотнем покончено».
Однако, если целью квеста является медведь, сообщение будет иным:
«Это должно быть тот самый «оборотень», которого боятся в округе. Просто обыкновенный медведь».
Награда
После успешного выполнения задания квестодатель скажет:
«Хорошая работа, убийца оборотней. Наслаждайся своим золотом».
Репутация
Новости
После получения задания, у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«Я слышал, что поблизости есть какой-то оборотень».
«Я слышал, что логово оборотня было найдено в месте, называемом (название подземелья)».
«Ты слышал вой прошлой ночью? Волчий вой?».
В случае провала квеста:
«Вервольфы — настоящие кочевники, я думаю. Слышал, что наш оборотень двинул на юг».
«Мой кузен сказал мне, что наш кабан-оборотень был замечен на юге».
В случае успешного выполнения:
«Многие люди чувствуют себя в безопасности зная, что оборотень мёртв».
«Ты слышал, что оборотня выследил какой-то (раса героя)?»
Также при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Спасибо, что позаботились об этом оборотне, (имя героя)».
А при провале:
«Ты жалок, убирайся отсюда. Ты даже не смог справиться с оборотнем».]]></text>
</doc>
