<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0_%D0%BD%D0%B0_%D0%B4%D0%B0%D1%8D%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Охота на даэдрота]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Охота на даэдрота (ориг. Hunt for a Daedroth) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«Я не знаю, кто ещё может справиться с этим кроме тебя, (имя героя). Это даэдрот, скверная тварь в (название подземелья). Сейчас я не лгу — никто не знает, почему он там, но все хотят, чтобы он исчез. Думаешь, сможешь с ним справиться за (случайное количество) золота, (имя героя)?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Ну ладно, твои похороны, (имя героя). Слушай — выруби этого даэдрота и возвращайся за наградой в течение (лимит времени) дней. Я не знаю, как долго он там будет, так что двигай задницей. И послушай вот что, (имя героя) — приготовься к жестокой схватке».
Если отказаться:
«Я не виню тебя, (имя героя). Я бы сам не хотел связываться с даэдротом».
Охота
Перед выполнением этого задания стоит как следует экипироваться — даэдроты невосприимчивы к урону оружием слабее мифрилового. На высоких уровнях развития героя в подземелье может быть множество даэдротов, но убить нужно конкретного. После его смерти появится уведомление:
«Даэдрот мёртв».
Награда
Для завершения квеста нужно поговорить с квестодателем. Он скажет:
«Эй, да ты лучший (раса героя), чем я, (имя героя). Убийца даэдротов, мне это нравится. Вот твоё золото».
Также есть шанс получить карту подземелья:
«Поскольку ты и глазом не моргнул, чтобы прихлопнуть даэдрота, вот тебе карта (название подземелья). Сплошная веселуха для такого (ранг героя в гильдии), как ты».
Репутация
Новости
После получения задания, у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«Не знаю, что там за большая ящерица в (название подземелья), но мне это не нравится».
«Все говорят об этой большой противной штуке в (название подземелья)».
В случае провала квеста:
«Я не знаю, что случилось с этим даэдротом, он всё ещё где-то здесь».
«Было лучше, когда я знал, где находится этот даэдрот, теперь я не знаю, где безопасней».
В случае успешного выполнения:
«Спасибо (имя божества), Гильдия бойцов позаботилась о даэдроте».
«Я в любом случае удивлён этой большой противной ящерице».
Также при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Ты тот (раса героя), который убил для меня даэдрота в (название подземелья), позволь пожать тебе руку».
А при провале:
«Неудачи плохо воспринимаются в Гильдии бойцов, если ты не мог справится с даэдротом, то не должен был браться за эту работу. У меня есть дела поважнее, чем тратить время на разговоры с тобой».]]></text>
</doc>
