<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0_%D0%BD%D0%B0_%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Охота на варваров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Охота на варваров (ориг. Run Off the Barbarians) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«Я (имя квестодателя). Гильдия бойцов не раздаёт благотворительную работу. Если бы не нехватка настоящих бойцов, я бы отправил тебя прочь, (имя героя). Мне нужен боец, чтобы прогнать несколько одичавших варваров. Сделай это для меня, и я позабочусь, чтобы каждый узнал о твоей надёжности (раса героя). По рукам?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Отправляй свою жалкую тушу к (название здания). Выстави варваров в течение суток, и останься невредим».
Если отказаться:
«Ты сделал большую ошибку, (имя героя). Не ищи здесь работы в ближайшее время».
Вторжение в дом
Это задание является несколько более сложным, чем другие квесты для тех, кто не являются членами Гильдии бойцов, тем не менее он также не должен вызвать особенных затруднений. Несмотря на то, что квестодатель говорит о варварах во множественном числе, противник будет всего один. Как и в прочих подобных заданиях, нужно лишь найти указанный дом, убить цель и вовремя доложить об исполнении.
Награда
За квест не предусмотрено никакой материальной награды. Если вовремя доложить о выполнении задания, квестодатель скажет: «Ты перерезал этих негодяев? Ещё пара таких заданий, и ты сможешь выписать себе билет в Гильдию бойцов».
Репутация
Новости
После получения задания у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«Варвары снова разоряют фермы».
В случае провала квеста:
«Варвары разграбили четыре фермы, прежде, чем Гильдия бойцов вмешалась».
В случае успешного выполнения:
«Не тот ли ты (раса героя), что прогнал варваров?».
Так же при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Тебе удалось решить вопрос с варварами довольно хорошо. Весьма неплохо».
А при провале:
«Я доверил тебе позаботиться об этих варварах. Ты потерпел неудачу, и я должен был отправить на это задание кого-то ещё».]]></text>
</doc>
