<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Парализованный варвар]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Парализованный варвар (ориг. The Paralyzed Barbarian) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
На дороге за горами, что западнее Альд'руна протагонисту встретится полуголый норд по имени Хисин Дип-Раэд. Поговорив с ним, можно узнать, что на него наслала порчу ведьма, которую он сопровождал. Теперь он стоит парализованный и раздетый. Всю историю он рассказать не сможет…
Если герой владеет заклинанием лечения обычных болезней или имеет при себе зелье с аналогичным эффектом, то Хисина можно исцелить.
Награда
В качестве награды за помощь Хисин подарит свой зачарованный на сопротивление холоду (30 %) нордский меховой шлем под названием «Ледяная шапка».
Баги
Применение заклинания исцеления паралича на Хисина вместо исцеления обычных болезней не может завершить квест. Более того, из-за исцеления эффекта паралича заклинание исцеления обычных болезней не подействует на Хисина.
Решение: зелье лечения обычных заболеваний сработает в любом случае, позволяя завершить квест.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
