<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE_%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B8%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Письмо Моргии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Письмо Моргии (ориг. Morgiah's Wedding) — квест главной сюжетной линии в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Прохождение
Вам придёт письмо от принцессы Моргии. Отправляйтесь в Вэйрест, зайдите во дворец и идите прямо от входа. Справа от трона стоит Моргия, поговорите с ней для получения задания.
Как и все остальные NPC, она предоставит информацию только в обмен на услугу. Необходимо доставить письмо Королю Червей в Курган Бедствий, находящийся в юго-восточной части Гор Драконьего Хвоста. На выполнение этого задания даётся очень мало времени, так что неплохо бы запастись заклинанием «Возврат» или поставить опцию «без отдыха» при использовании быстрого путешествия.
При входе в Курган Бедствий герой окажется в комнате с семью саркофагами. Нужно открыть средний с левой стороны и спуститься вниз. Лучше всего применять левитацию или замедленное падение.
В конце коридора находится комната с восемью дверями и двумя зомби. Нужно пройти через правую дверь на западной стене.
На развилке нужно свернуть налево, войти в пещеру и спуститься вниз. Пещера населена летучими мышами. В конце пещеры необходимо двигаться направо, а когда пещера сменится коридором — налево. Там находится запертая дверь в комнату с Королём Червей.
В этой комнате находятся члены гильдии некромантов, а в качестве охраны один древний вампир и два древних лича.
Поговорив с Королём Червей, нужно вернуться обратно. Дойдя до места, где герой прошёл через саркофаг, можно использовать гобелен на левой стене и получить бесплатное заклинание «Левитации». Также можно просто вскарабкаться по стене.]]></text>
</doc>
