<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%8B_%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D1%8F_%D0%B2_%D0%9C%D1%87%D1%83%D0%BB%D0%B5%D1%84%D1%82%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Планы скарабея в Мчулефте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Планы скарабея в Мчулефте (ориг. Scarab Plans in Mzuleft) — квест фракций Гильдия магов и Альд'рун в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Эдвинна скажет герою: «Сенилиас уже отослал чертежи, которые нашёл в Нчулефтингте, Императору… Но в рапорте о раскопках упоминается Мчулефт, место к юго-западу от Дагон Фела. Вам придётся переплыть или перелететь часть Моря Призраков. Принесите все планы и чертежи, какие найдёте».
Двемерские руины Мчулефт будут отмечены на карте. Как и сказала Эдвинна, добираться до них удобнее всего из Дагон Фела. Чтобы добраться до самого Дагон Фела, необходимо с помощью Эрраниль, проводника Гильдии, отправиться в Садрит Мору, а оттуда на корабле — в Дагон Фел.
Это средних размеров руины, заселённые довольно опасными агрессивными орками (их уровень варьируется от 10 до 18). Нужный чертёж находится в зале, расположенном справа от входа, на полке. Взяв чертёж, можно возвращаться к Эдвинне. Или можно, пройдя в следующий зал, взять со стола книгу «Яйцо Времени», которая пригодится в дальнейшем.
Награда
Наградой в этом квесте является содержимое контейнеров и сундуков из Мчулефта.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
