<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B9_%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%91%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Плохой актёр]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Плохой актёр (ориг. The Bad Actor) — сторонний квест фракции Вивек в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
В Квартале Чужеземцев Вивека специалист по зачарованию Миун-Гей жалуется на настырного шута, Марцела Маурарда, который портит ему бизнес: «Он целый день торчит у моей лавки, продаёт какие-то жалкие товары. Как бы мне хотелось избавиться от него, но всё, что он делает, в пределах закона. Может быть, вы найдёте способ?» Согласившись помочь зачарователю, предстоит поговорить с самим виновником последних событий. Марцел сознаётся, что он — безработный актёр и ищет труппу, к которой мог бы присоединиться. Путём расспросов местного населения выясняется, что труппу собирает некий дворянин Крассиус, проживающий в поместье Курио. Драматург и покровитель искусств с радостью делится с героем своей новой пьесой и сообщает, что как раз ищет для неё актёров. Узнав об этом, Марцел в восторге соглашается наведаться к Курио. Для завершения квеста остаётся лишь сообщить Миун-Гею радостную новость, и он вознаградит героя.
Награда
Железный осколочный вертел — если главный герой убедил Марцела Маурарда присоединиться к актёрской труппе.
250 золотых — если протагонист убил Марцела.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
