<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BE%D1%82_%D0%90%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D0%9C%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подаяние от Аргонианской Миссии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Подаяние от Аргонианской Миссии (ориг. Alms from the Argonian Mission) — сторонний квест фракции Имперский культ в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Аргонианская миссия — дипломатическое посольство Чернотопья в районе Вварденфелла
— Иулус Труптор
Краткое прохождение
Прохождение
Аргонианская миссия
Решив вопрос с подаянием от Миссии Скайрима, главный герой узнает от Иулуса Труптора о своём следующем задании в качестве сборщика пожертвований: «Иди и попроси Аргонианскую миссию в Эбенгарде о пожертвовании. Эта провинция не настолько богата, как Скайрим, но её населяют щедрые отзывчивые люди. Мы надеемся получить от Аргонианской миссии сто монет. Когда ты выполнишь наше поручение, возвращайся с деньгами ко мне».
 Примечание: для завершения задания протагонисту необязательно собирать пожертвования — достаточно вручить Иулусу необходимое количество золота.
При необходимости Иулус Труптор подскажет, как дойти до дипломатического посольства Чернотопья: «Выйди из Имперских Часовен, пройди через Покои Верховного Совета, перейди через мост, потом вниз по лестнице. Если встать лицом к воротам, Аргонианская миссия будет к югу от тебя, на южной стороне колодца».
Оказавшись на месте, сборщик пожертвований встретит нескольких аргониан, которые на вопрос о подаянии ответят следующее: «Прошу прощения, гражданин, но тебе лучше переговорить с нашим лидером, консулом Им-Килайя. Мы не можем помочь тебе». Отыскать представителя миссии не составит особого труда — находящийся в центре зала консул, примечательный своей яркой изящной мантией, будет готов встретиться с членом Имперского культа. На тему пожертвований для бедных Им-Килайя ответит в зависимости от своего отношения к протагонисту, которое во многом будет зависеть от его обаяния и красноречия.
Сила убеждения
При плохом отношении к главному герою Им-Килайя откажется внести пожертвование: «Имперский культ знает о нашем уважении. Мы разочарованы, что Имперский культ не выступает против бесчеловечной практики порабощения людей в Морровинде. И это разочарование скажется на нашей щедрости. Боюсь, мы не можем ничего пожертвовать вам в этот раз».
В случае достаточного расположения к герою консул пересмотрит своё решение на этот счёт и пожертвует необходимые 100 золотых: «Имперский культ знает о нашем уважении. Мы разочарованы, что Имперский культ не выступает против бесчеловечной практики порабощения людей в Морровинде. Но мы согласны с вами, это не причина для того, чтобы отказывать в помощи нуждающимся, тем более что наша провинция может позволить себе помочь страждущим. Поэтому, примите эти пожертвования для Имперского культа от имени провинции Аргония, и примите нашу благодарность».
Если же сборщик пожертвований смог добиться выраженной симпатии аргонианина и завоевать его расположение, то Им-Килайя будет ещё более щедр и выделит на нужды бедных в два раза больше намеченного — 200 золотых: «Имперский культ знает о нашем уважении. Мы разочарованы, что Имперский культ не выступает против бесчеловечной практики порабощения людей в Морровинде. Но, быть может, вы и правы. Демонстрируя своё безупречное отношение к цивилизации и человечеству, мы таким образом выразим протест против варварских традиций данмеров, мы продемонстрируем им, что мы не животные. Пожалуйста, примите эти пожертвования для Имперского культа от имени провинции Аргония, и примите нашу благодарность».
Слабое место
При отсутствии результатов ввиду отсутствия хороших взаимоотношений с консулом Аргонианской Миссии, главный герой может отправиться на поиски альтернативного способа получения средств от главы посольства. Спустившись в подвал, сборщик пожертвований окажется в затопленном коридоре, воды которого обжили две рыбы-убийцы. Проплыв этот небольшой участок, протагонист выйдет из воды к запертой деревянной двери. Сквозь решётчатые прутья её небольшого окна он сможет разглядеть подозрительную аргонианку, которая по необъяснимым причинам оказалась в столь скрытом и труднодоступном месте.
Взломав дверь, главному герою выпадет шанс поговорить с ней. Аргонианка Он-Ван окажется напугана приходом незнакомца: «Пожалуйста. Я боюсь. Не говорите. Я прячусь». Спросив о том, кто она такая, протагонист узнает причину, по которой Он-Ван оказалась в подвале посольства: «Я бывший раб, но мне удалось бежать. Я скрываюсь здесь. Пожалуйста, никому об этом не говорите». Сборщик пожертвований может усомниться в её словах, но рабский наруч на руке аргонианки будет ясно говорить в пользу этого, а сама Он-Ван не станет отрицать очевидного: «Да. Так и было сказано. Это правда».
Помимо прочего, протагонист может поговорить с ней на тему пожертвований, однако в этом вопросе аргонианка не сможет ему помочь: «Я беглый раб. У меня ничего нету. Я должна прятаться здесь, пока не придёт корабль, чтобы вернуться к себе в страну». Несмотря на отказ, из её ответа герой может догадаться, что Он-Ван прячется здесь неспроста и кто-то из посольства помогает ей укрыться от охотников за рабами. Подняв эту тему ещё раз, протагонист сможет подтвердить свои подозрения о том, что кто-то оказывает ей содействие: «Я должна прятаться здесь, пока не придёт корабль, а потом мне помогут вернуться на родину».
Сделав вывод, что Им-Килайя может иметь к укрывательству раба непосредственное отношение, сборщик пожертвований будет готов снова встретиться с консулом. Услышав о том, что главный герой обнаружил в подвале спрятанного раба, Им-Килайя сразу же изменит своё к нему отношение: «Спасибо, что привлекли к этому наше внимание. Разумеется кто-то превысил свои полномочия и подверг риску нашу миссию, не учитывая несправедливые законыэтой страны. Я надеюсь, что эти сведения останутся между нами, поскольку вы, очевидно, цените наше расположение».
Так как сборщик пожертвований как никто иной ценит расположение своих спонсоров, то дальнейший вопрос о сборе средств от Аргонианской миссии может быть улажен в ту же минуту. Получив необходимую сумму золота, герою останется лишь вернуться к Иулусу Труптору и доложить о своём успехе.
Награда
Иулус Труптор будет с нетерпением ожидать новостей о сборе подаяний для бедных и при встрече тут же потребует от протагониста рассказать о достигнутых им результатах: «Тебе удалось получить пожертвование в сто монет от Аргонианской миссии? Или ты пришёл доложить о своей неудаче?»
Если главный герой принёс Иулусу требуемые 100 золотых, то имперец окажется удовлетворён исходом дела: «Очень хорошо. Прими мои поздравления. Возможно, это тебе пригодится в твоей работе. Когда будешь готов к следующему заданию в качестве сборщика пожертвований, поговори со мной». В качестве вознаграждения имперец вручит протагонисту два эксклюзивных зелья улучшения удачи, а репутация героя среди членов Имперского культа слегка увеличится.
При наличии 200 монет, сборщик пожертвований может сообщить Иулусу Труптору о том, что ему удалось получить в два раза больше намеченного. Имперец будет очень рад этим новостям, и не замедлит одобрить действия протагониста: «Великолепно. Ты снова превзошёл наши ожидания. Зенитар благословил тебя даром изящной словесности и щедрых чувств. Возьми это и носи с гордостью. Когда будешь готов к следующему заданию в качестве сборщика пожертвований, поговори со мной». В благодарность за столь успешное выполнение задания Иулус отблагодарит главного героя зачарованным предметом — рясой Зенитара. Успешно проделанная работа также хорошо скажется на репутации протагониста.
Провал
В случае отсутствия результатов, сборщику пожертвований останется лишь признать, что он не сможет собрать нужную сумму золота. Такой исход дела разочарует Иулуса и отрицательно скажется на его Шаблон:Отношение:−10 к протагонисту: «Тебе нужно целый день поразмышлять о том, годятся ли твои таланты и темперамент для сбора денег. Если ты уверен, что сможешь полностью исправиться, приходи ко мне, получишь ещё одно задание». В течение следующих суток имперец откажется давать герою какие-либо поручения, независимо от его ранга и умений.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
