<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BE%D1%82_%D0%9C%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8_%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%80%D0%B8%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подаяние от Миссии Скайрим]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Подаяние от Миссии Скайрим (ориг. Alms from Skyrim Mission) — квест фракции Имперский культ в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Сборщик пожертвований
После вступления в Имперский культ главный герой может посетить часовню в Эбенгарде, на нижнем этаже которой он встретит Иулуса Труптора. Имперец расскажет о том, что в данный момент он набирает добровольцев на должность сборщиков пожертвований для Имперского культа, желающих выполнить его задание по улучшению благосостояния культа. Если герой выразит желание присоединиться к нему в качестве мирского слуги и попросит выдать для него поручение, то Иулус не заставит протагониста ждать дальнейших подробностей: «Спасибо Зенитару! У нас так много проектов, но от них так мало пользы, и так мало золота. Иди, попроси в Миссии Скайрима в Эбенгарде пожертвования для бедных. Они должны давать деньги для поддержки Имперского культа. В cкайримской миссии тебе надо набрать как минимум 100 золотых. Когда соберёшь эти деньги, вернись сюда и отдай их мне».
 Примечание: для успешного завершения задания герою необязательно собирать пожертвования — достаточно вручить Иулусу необходимое количество золота.
Получив сведения о предстоящей задаче, протагонист может спросить о самой Миссии Скайрима; имперец расскажет особенности её основной деятельности и местонахождения: «Миссия Скайрим — дипломатическое посольство Скайрима в округе Вварденфелл. Выйдите из Имперской часовни, пройдите мимо Покоев Верховного Совета, перейдите мост, спуститесь по лестнице и выйдите за ворота. Если вы встанете лицом на юг, Миссия Скайрим будет справа от вас, к западу от колодца». Если герой выразит интерес на тему пожертвований для бедных, Иулус Труптор также поделится с ним особенностями работы мирского слуги в этом направлении: «Имперский культ просит о пожертвованиях всех своих друзей и членов культа. У нас есть традиция, мы просим денег на бедных, потому что большинство даров уходит на то, чтобы накормить, одеть и вылечить тех, кому не повезло, но на деле пожертвования уходят также на разные важные дела и специальные проекты. Сбор пожертвований — это одно из многих заданий, которые выполняют наши верные адепты на службе у Девяти».
Миссия Скайрима
Следуя наставлениям Иулуса Труптора, новоиспечённому сборщику пожертвований предстоит отправиться в Миссию Скайрима, внутри которой его встретят нетерпеливые норды. Для получения необходимой суммы герой должен произвести на северян хорошее впечатление; так как способ достижения цели не играет особой роли, то подойдут все доступные средства, будь то врождённая привлекательность или выдающийся дар красноречия. Не обладающий этими качествами мирской слуга сможет воспользоваться чарами школы «Иллюзии» или обыкновенным жучиным мускусом — «Даже варвар может быть привлекательным, если он пахнет этими духами».
Большинство служащих Миссии Скайрима не смогут внести достаточно крупную сумму в качестве пожертвования; наиболее логичным представляется обратиться к самому представительному члену организации, аристократу и рыцарю-вассалу Хейдмиру, занимающему покои в северном крыле здания, справа от входа. Если протагонист вызывает у него заметные признаки антипатии, то скорее всего Хейдмир откажется сделать свой вклад, аргументируя это тем, что «Имперский культ может найти более респектабельных членов, чтобы просить у них пожертвовать деньги». В ином случае, при должной доле расположения, норд пожертвует достаточное для завершения задания количество золота: «Конечно. Как представитель свой провинции и своего народа, я рад сделать щедрое пожертвование Имперскому культу». Если же герою удастся очаровать сурового северянина, то его щедрость, выраженная сотней дрейков, увеличится в двое: «Как член культа и гордый гражданин Империи я рад добавить к пожертвованию своей провинции мой собственный подарок».
Если мирской слуга проявит усердие при выполнении поручения, то он также сможет получить пожертвования и от других членов Миссии Скайрима; вырученная сумма будет зависеть от конкретного человека и его отношения к протагонисту.
 Примечание: при изменении отношения повторное пожертвование получить нельзя.
Деньги для бедных
Собрав указанное Иулусом количество золотых, герою остаётся вернуться в часовню Имперского культа, чтобы доложить о своих успехах на поприще сборщика пожертвований. Увидев вернувшегося протагониста, Иулус Труптор поинтересуется принесёнными им новостями. При наличии у героя ста золотых, имперец выкажет удовлетворение от проделанной работы: «Очень хорошо. Это золото поможет нам служить нашей вере». Если же герой имеет при себе двести или более дрейков, то у него появится возможность показать себя с лучшей стороны и сообщить Иулусу о том, что ему удалось получить в два раза больше намеченной суммы. Блеск золота в руках мирского слуги заставит имперца изменить своё отношение к протагонисту в лучшую сторону: «Великолепно. Ты превзошёл все наши ожидания. Воистину, Зенитар прикоснулся к твоей душе».
Если по каким-либо причинам герой не имеет возможности выполнить поручение Иулуса, то в случае признания своей несостоятельности перед имперцем ему не стоит рассчитывать на его благосклонность: «Ты не особенно стараешься. Мы разочарованы. Мы все должны вносить свою лепту в служение Имперскому культу. Однако, это твой выбор. Тебе, возможно, следует передохнуть немного и решить, соответствуют ли твои способности и темперамент служению на благо фонда. Когда ты придёшь за очередным заданием в качестве сборщика пожертвований, убедись, что ты хочешь выложиться полностью. Тебе нужно целый день поразмышлять о том, годятся ли твои таланты и темперамент для сбора денег. Если ты уверен, что сможешь полностью исправиться, приходи ко мне, получишь ещё одно задание».
 Примечание: данный вариант развития событий приведёт к завершению квеста; для взятия следующего необходимо подождать одни сутки.
Награда
При выполнении условий этого поручения главный герой получит от Иулуса небольшую награду: два уценённых зелья улучшения привлекательности. Если же протагонист смог превзойти ожидания имперца, то в качестве благодарности и поощрения он получит зачарованные ботинки убеждения. Также в случае успеха при следующем разговоре Иулус может напомнить мирскому служителю о повышении, которое станет доступно при наличии необходимых для Имперского культа качеств.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
