<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Похищенная культистами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Похищенная культистами (ориг. Kidnapped by Cultists) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
К востоку от Хуула Нереварин повстречает ошарашенного горем редгарда по имени Сасон. Тот поведает герою о своей беде — на него с женой напали культисты. Они погрузили его в колдовской сон, а когда он проснулся, Малекса пропала. Он будет уверен в том, что её похитили для исполнения некоего нечестивого обряда, и попросит протагониста вызволить жену из плена. После того как герой согласится, Сасон поведает, что к западу есть даэдрическое святилище, и, скорее всего, культисты вместе с его женой отправились именно туда.
Для спасения Малексы герою нужно отправиться в расположенные рядом с Альд Велоти даэдрические руины Ашалмавия и расправиться с немногочисленным отрядом культистов внутри руин. В правой части главного зала руин со статуей Молаг Бала находится запертая дверь, ведущая в небольшую пещеру, в которой найдётся похищенная женщина. После краткого разговора Малексу необходимо будет сопроводить к заботливому мужу, после диалога с которым квест будет окончен.
Награда
У Сасона при себе окажется всего 200 дрейков, которые он с лёгким сердцем отдаст Нереварину, но деньгами его благодарность не ограничится. Окажется, что Сасон является членом Дома Редоран, и он поклянётся, что в Доме об этом благородном поступке протагониста обязательно узнают.
 Примечание: Не стоит спешить поскорее выбраться из даэдрических руин — полностью обыскав их, герой отыщет множество весьма ценных вещей.]]></text>
</doc>
