<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8B_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Побочные квесты (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Oblivion)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квесты Имперского города
Вымогатель
Как получить: В разговорах с горожанами узнать слухи о стражнике-вымогателе. Расспросить его жертв — Луронка гро-Глурзога и Руслана, а также торговку Дженсин.
Нечестная конкуренция
Как получить: Расспросить торговцев о Торонире. Один из них отправит героя к Дженсин, владелице магазина «Почти новые» товары Дженсин. Можно не ходить по торговцам, а пойти с расспросами сразу к Дженсин.
Орден Добродетельной крови
Как получить: Если добрая слава героя будет 5 или выше, то при посещении Храмового района к герою подойдёт данмерка Ралса Норвало и попросит встретиться с её мужем, Гиленом Норвало.
Непредвиденное путешествие
Как получить: Квест начинается, если поспать в Плавучей таверне портового района.
Коллекционер
Как получить:: Если продать статуэтку из айлейдских руин любому торговцу, то через некоторое время героя найдёт дворецкий Умбакано, Джолринг, и передаст записку с просьбой прийти в его особняк, что на Талос Плаза. Также можно сразу отнести статуэтку Умбакано.
Другие квесты, связанные с этим персонажем:
Нет ничего, что нельзя отобрать
Тайны айлейдов
Происхождение Серого Принца
Как получить: Найти кровавом зале Арены поговорите с орком, Великим чемпионом Арены, Агронак гро-Малогом.
Лекарство от вампиризма (Oblivion)
Как получить: Став вампиром, герой может поговорить с Винсентом Вальтиери, если тот ещё жив или с любым священником на тему лекарства и его направят к Раминусу Полусу Университет волшебства.
Покупка дома в Имперском городе
Как получить: Поговорить с Винисией Мелиссеей, служащей в палате имперской торговли, что в Торговом районе о покупке дома.
Квесты Анвила
Анвильский корабль призраков
Как получить: Поговорить в анвильском порту с альтмеркой Варулой, которая и даст задание.
Там, где обитают духи
Как получить: Горожане рассказывают о странных звуках из поместья Бенирусов, для выяснения этих слухов, герою надо найти в гостинице «Графский герб» Велвина Бенируса, хозяина поместья, который и даст задание.
Не верьте сиренам
Как получить: В Анвиле ходят слухи о некоей банде грабительниц и горожане советуют обратится за подробностями к Гогану и Мейлоне, двум жителям Анвила. Они и дадут задание.
Квесты Бравила
Сквозь ночной кошмар
Как получить: В Гильдии магов Бравила аргонианка Куд-Ай попросит вернуть из ночного кошмара её друга Хенантьера.
Одинокий Дозорный
Как получить: В Бравиле поговаривают о призраке, который по ночам бродит по берегу реки. Для выяснения подробностей надо поговорить с Гилгондорином, владельцем таверны «Серебряный-дом-на-воде».
Охотники и дичь
Как получить: Горожане в Бравиле говорят, что Урсанна Лок беспокоится по поводу Алерона, своего пропавшего мужа. Найдя её, герой узнает подробности.
Покупка дома в Бравиле
Как получить: Поговорить с графом Бравила Регулусом Терентиусом.
Квесты Брумы
Две стороны монеты
Как получить: Этот квест можно получить в разговорах с горожанами. За подробностями обратиться к имперке Арноре.
Дружба предана
Как получить: В разговорах с горожанами узнать про убийство Брадона Лирриана и посетить его дом, для выяснения подробностей. Другой вариант — сразу зайти в дом и поговорить с капитаном Кариусом Рунеллиусом.
Тайна долины
Как получить: Чтобы получить квест, нужно иметь достаточную добрую славу (порядка 20 пт.) или выполнить два других квеста города Брумы «Две стороны монеты» и «Дружба предана». Найти в Бруме норда Толгана, который отправит к графине Брумы за подробностями.
Покупка дома в Бруме
Как получить: Поговорить с графиней Брумы, Нариной Карвейн, о покупке дома.
Квесты Чейдинхола
Продажность и совесть
Как получить: Всякий житель Чейдинхола охотно расскажет о несправедливых поборах. За подробностями посоветуют обратиться к Ллеване Недарен, живущей на южной окраине города.
Опасные художества
Как получить: Узнать о пропавшем без вести художнике из Чейдинхола и встретиться с его женой, Тивелой, в их доме.
Упрямый рыцарь
Как получить: По мере прохождения главного квеста по всему Сиродилу начнут открываться врата Обливиона. В один из них, около Чейдинхола, вошёл сын графа вместе со своими товарищами для победы над даэдра. Необходимо закрыть врата и спасти сына графа.
Покупка дома в Чейдинхоле
Как получить: Поговорить с графом Чейдинхола Анделом Индарисом о покупке дома.
Квесты Коррола
Картина преступления
Как получить: Поговорить с графиней Коррола Аррианой Валга.
Смертельно опасное поле
Как получить: В таверне «Серая кобыла», можно встретить Валуса Одила, который попросит помочь его сыновьям.
Тень над Хакдиртом
Как получить: Аргонианка Сид-Ниус, владелица магазина «Северные товары» в Корроле, попросит разыскать её дочь Дар-Ма.
Разлучены с рождения
Как получить: От случайного жителя Коррола можно услышать, что в Чейдинхоле ему повстречался Рейнольд Джемейн, но при этом сделал вид, что не узнал земляка. Самого Рейнольда можно найти в таверне «Серая кобыла», он и даст задание выяснить подробности этих слухов.
Потерянное наследство
Как получить: Квест даётся как продолжение квеста «Разлучены с рождения». Один из братьев — Гильберт Джемейн попросит освободить их родовое поместье от огров.
Грехи отца
Как получить: Этот квест является третьим в небольшой линейке побочных квестов, связанных с братьями-близнецами Гильбертом и Рейнольдом Джемейнами. После завершения двух предыдущих заданий с героем может заговорить данмер Фатис Улес и попросит забрать одну вещь в пещере огров.
Покупка дома в Корроле
Как получить: Поговорить с графиней Коррола Аррианой Валгой о покупке дома.
Квесты Кватча
Прорыв осады Кватча
Как получить: Поговорить с капитаном Савлианом Матиусом у ворот Кватча.
Битва за замок Кватч
Как получить: После успешного завершения задания «Прорыв осады Кватча» Савлиан Матиус предложит герою помочь ему в дальнейшем освобождении Кватча.
Квесты Лейавина
Мазога Орк
Как получить: Поговорить с орчихой Мазога Орк в замке Лейавин и сказать что героя послал сам граф.
Рыцари Белого жеребца
Как получить: После выполнения квеста «Мазога Орк» необходимо поговорить с графом, который попросит уничтожить банду «Чёрных луков» и их главаря.
Рейд на Грейлэнд
Как получить: Поговорить с Лерексусом Каллидусом, стражником Легиона около Лейавина.
Когда боги хотят досадить
Как получить: В городе ходят слухи, что возле дома Розентии Галленус очень дурно пахнет и доносятся странные звуки. Для выяснения подробностей нужно наведаться в дом Розентии.
Слёзы спасителя
Как получить: Поговорить со С'драссой, из Гильдии магов Лейавина.
Покупка дома в Лейавине
Как получить: Поговорить с графом Лейавина Мариусом Каро о покупке дома.
Квесты Скинграда
Поиск своих корней
Как получить: Сорвать корень Нирна в любом месте Сиродила.
Паранойя
Как получить: Оказавшись в Скинграде, герой непременно повстречает лесного эльфа Глартира и услышит его странную просьбу прийти в полночь к Великой часовне Джулианоса для важного разговора.
Покупка дома в Скинграде
Как получить: Поговорить с дворецким графа орком Шумом гро-Йаругом о покупке дома.
Тайник Розеторна
Как получить: После покупки дома в Скинграде осмотреть верх шкафа в спальне и найти там свиток, в котором будет информация о скрытых сокровищах в доме.
Помощница
Как получить: Поговорить с Эйджей в магазине «Коловианские торговцы».
Другие квесты
Похититель картошки
Как получить: Поговорить с С'джиррой в таверне «Фарегил». Другой вариант — убить огра неподалёку от айлейдских руин — Неньонд Твилл и забрать с его тела картофель.
Нулевая видимость
Как получить: Зайти в таверну в поселении Эльсвелл и с героем заговорит один из жителей эльф Дирам Серети.
Погруженный
Как получить: Посетить заброшенную ферму Шеткомб и найти там одну из страниц дневника, оставленную хозяином.
Перевернуть все камни
Как получить: Поговорить с эльфом Летнилианом в таверне «Имперский мост». Другой вариант — во время исследования пещеры Ежевичная Поляна герою попадутся заметки Летнилиана, в которых будет указано, где найти автора записей.
Покой гробокопательницы
Как получить: В таверне «Рокси» поговорить с хозяйкой заведения.
Сезон охоты на медведей
Как получить: Поговорить с хозяином фермы Скальные Осколки — Торли Этелредом.
Рыбалка
Как получить: Поговорите с единственным жителем поселения Вейе рыбаком Элвином Меровальдом
Проблемы с гоблинами
Как получить: Поговорить с обитателями лагеря Крестбридж.
Месть подают холодной
Как получить: Квест выдаёт бретонец, Коррик Норсвод, живущий в Капризе Харма на западе от Чейдинхола. Другой вариант — при исследовании Выработанной шахты герой может найти нефритовый амулет, тогда квест тоже активируется.
Древнее вино
Как получить: Поговорить с Heруссой, владелицей таверны «Ваунет».
Когда нарушают клятву
Как получить: Поговорить с Мейвой Полногрудой на ферме Витмонд.
Бандиты Чёрного лука (неотмечаемый квест)
Как получить: Поговорить с Мазогой в резиденции «Белый жеребец».
Биттнелд и Эмфрид (неотмечаемый квест)
Как получить: Поговорить с Кастой Скрибонией или Биттнелдом Проклинающим в Корроле.
Забытые сундуки Белого Прохода (неотмечаемый квест)
Как получить: Прочесть записку вора во вмёрзшей в озеро бочке в Белом Проходе.
Лич из пещеры Потерянного Мальчика (неотмечаемый квест)
Как получить: Прочесть потрёпанный дневник у входа в пещеру Потерянного Мальчика.
Нападение на форт Сатч (неотмечаемый квест)
Как получить: Поговорить с капитаном Имперского Легиона у форта Сатч.
Незаконный груз (неотмечаемый квест)
Как получить: Прочесть записку в инвентаре капитана судна «Кларабелла».
Нехоженая тропа (неотмечаемый квест)
Как получить: Прочесть записку на восточном выступе форта Колдкорн.
Ужас Прыжковой скалы (неотмечаемый квест)
Как получить: Прочесть дневник Агнара на вершине Прыжковой скалы.]]></text>
</doc>
