<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B5_%D1%88%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B_%D0%9C%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%83%D1%81%D0%B0_%D0%A2%D1%83%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D1%83%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пропавшие шкуры Марсуса Туллиуса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Пропавшие шкуры Марсуса Туллиуса (ориг. Marsus Tullius' Missing Hides) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Неудачливый торговец Марсус Туллиус (на северо-запад за горами от лагеря Эрабенимсун и северо-восток от Тель Увирит) сообщит, что на него напали эшлендеры и украли десяток шкур гуаров. Он просит вернуть их за вознаграждение. Герою нужно пойти в лагерь и расспросить местных жителей о случившемся.
Краткое прохождение
Прохождение
Опросив членов племени, герой выяснит, что два воина племени — Тинти и Хайран — действительно отобрали у кого-то шкуры гуаров. Воины, в свою очередь, сообщат, что это были шкуры гуаров из стада племени и законно принадлежат им.
Далее ситуация может развиваться следующими путями.
На стороне Марсуса
Встав на сторону ограбленного торговца, герою придётся забрать шкуры у эшлендеров. Если герой уже вступил на путь Нереварина (встретился с Сул-Матуулом и выполнил одноимённый квест главного сюжета), то они без возражений отдадут шкуры. Марсус будет рад оказанной услуге и попросит героя заглянуть к своему отцу Стентусу Туллиусу в Тель Арун. За помощь сыну тот наградит двумя сотнями септимов.
Если же встречи с Сул-Матуулом ещё не было, то протагонисту останется только незаметно выкрасть шкуры у обоих воинов (каждый несёт на себе по пять штук). Ни в коем случае не нужно атаковать их и не попасться на краже, иначе нормальное прохождение главного сюжета станет невозможным.
Но, если поднять отношение к себе очень высоко, то шкуры они отдадут сами. Стоит учесть, что заговорить с каждым из эшлендеров удастся только один раз. При попытке заговорить во второй раз, будет только один вариант — прощание, независимо от отношения к герою.
На стороне эшлендеров
Можно признать право собственности эшлендеров на гуарьи шкуры, и в ответ они подарят герою пастуший пояс, зачарованный на защитный эффект «Щит». Марсус же скажет, что и понятия не имел, что фактически сам обворовал племя. Наградой от него и отца станет лишь «спасибо» за заботу.]]></text>
</doc>
