<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%81-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прайс-лист]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходимо изображение!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Прайс-лист (ориг. The Price List) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Поговорить с Мевур Хлен;
Отправиться в отделение Восточной Имперской Компании в Эбенгард;
Выкрасть прайс-лист компании;
Вернуться к Мевур Хлен.
Прохождение
В Зале Портных и Красильщиков в Округе Святого Олмса, что в Вивеке, Нереварин повстречает портниху Мевур Хлен, которая пожалуется ему на чересчур завышенные цены на импортные материалы для её магазина, из-за чего ей приходится продавать товары втридорога. Также она выскажет свои подозрения, что завышение цен — дело рук Восточной Имперской Компании. В заключение разговора она попросит героя попытаться выкрасть прейскурант из отделения Компании в Эбенгарде.
После диалога с Мевур Хлен протагонисту следует отправиться в отделение Восточной Имперской Компании в Эбенгарде. Необходимое письмо будет лежать в сундуке за запертой дверью рядом с рабочим местом Джей'Жирра. К сожалению, дверь находится прямо на виду у стражи и для успешного взлома будет не лишним воспользоваться заклинанием невидимости или хамелеона.
 Примечание: необходимое письмо носит название «Письмо от Ллаалама Дредила». Это единственный предмет в сундуке, и именно его герой доставлял в ходе предыдущего квеста, так что ошибиться невозможно.
Когда Нереварин заполучит прейскурант в свои руки, необходимо вернуться к Мевур Хлен. Получив письмо, портниха обеспокоится содержащейся в нём информацией и решит найти себе другого поставщика, и снизит цены в своём магазине.
Награда
По окончании квеста не стоит ожидать какой либо материальной награды, но по ходу задания герой узнает множество секретов в сфере торговли, что добавит 2 пункта соответствующего навыка.]]></text>
</doc>
