<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%B7_%D0%BD%D0%B0_%D0%A4%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D0%9E%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Приказ на Ферурена Орана]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Мораг Тонг (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мораг Тонг (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Мораг Тонг)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мораг Тонг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Приказ на Ферурена Орана (ориг. Writ for Feruren Oran) — квест фракции Мораг Тонг в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Как только герой найдёт Эно Хлаалу в штаб-квартире Мораг Тонг на складе арены Вивека, тот предложит доказать свою ценность, устранив Ферурена Орана. Эно вручит протагонисту Приказ о казни Орана, который можно предъявить Ординаторам после убийства, чтобы избежать ареста.
Орана можно найти в таверне «Эльфийские народы» на Плаза Хлаалу. Существует возможность того, что он не будет враждебным и откажется разговаривать с протагонистом, что не позволит даже насмехаться над ним.
Есть несколько вариантов решения:
Если протагонист снимет всю свою одежду, Оран будет шокирован его поведением, что позволит вступить в разговор и насмехаться над ним.
Можно также применить на него заклинание бешенства, чтобы он напал на героя, это также позволит обойтись без штрафа.
Можно также залезть к нему в карман или украсть бутылку на его глазах, и он атакует протагониста.
Можно выманить Орана из клуба в помещение без очевидцев.
Наконец, можно просто атаковать его и представить Приказ Ординаторам, чтобы избежать наказания.
После этого можно вернуться к Эно, сообщить о смерти Ферурена, и на основании этого быть допущенным к вступлению в Гильдию.]]></text>
</doc>
