<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C_%D0%9D%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B0%D0%B3%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Проведать Нульфагу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Проведать Нульфагу (ориг. Concern for Nulfaga) — квест главной сюжетной линии в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Прохождение
Отправляйтесь в замок города Даггерфолл. В замке находятся четыре NPC, необходимые для прохождения основного квеста. Король Готрид практически до конца прохождения даёт задания, аналогичные квестам дворян. Сейчас вам надо поговорить с Королевой Аубк-и.
Королева Аубк-и попросит вас навестить королеву-мать Нульфагу. После смерти Лизандуса она повредилась рассудком, и вы должны убедиться, что она жива и здорова. Нульфага живёт в своём замке в провинции Ротгарианские горы. На глобальной карте эта провинция расположена в правом верхнем углу. Это задание ограниченно по времени, так что обратите внимание на время путешествия.
На низких уровнях развития персонажа Шеданжент населён в основном магами и боевыми магами, на более поздних уровнях их заменяют личи и чародеи. Есть два пути к Нульфаге: нормальный и получитерский. Простой путь: кликните мышкой на гобелене с гербом Даггерфолла справа от двери напротив входа, введите слова «shut up» (без кавычек) и дверь откроется.
Нормальный путь (точнее, один из них): От входа поверните налево, поднимитесь по лестнице в конце коридора, сверните направо, поднимитесь по другой лестнице, поверните налево и идите прямо по коридору.
Пройдите через комнату в конце коридора и сверните налево на развилке. Рядом с обычной дверью справа есть проход, закрытый двумя секретными дверями. Пройдите в него и спуститесь по лестнице.
Просто идите прямо по коридору.
На перекрёстке сверните направо, на следующем перекрёстке пройдите прямо, спуститесь вниз по лестнице и сверните направо. Идите по коридору, поднимитесь по лестнице и поверните налево.
Идите прямо по коридору, не сворачивая на развилке. В конце коридора вы найдёте зал, в котором находится Нульфага.
Убейте двух врагов и поднимайтесь вверх по лестнице к Нульфаге. Просто поговорите с ней и возвращайтесь в Даггерфолл. За выполнение этого задания вы получите немного денег или зачарованный предмет.]]></text>
</doc>
