<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%83%D1%82%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пропавшая алебастровая утварь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Пропавшая алебастровая утварь (ориг. Missing Limeware) — квест фракции Имперский культ в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Пропавшая чаша
Желая опробовать свои силы в роли сержанта алтаря, главный герой может поговорить с одним из членов Имперского культа, редгардом Кайе, находящемся на первом этаже в часовне Эбенгарда. После краткого приветствия адепт предложит протагонисту стать одним из добровольцев на эту должность. Если герой ответит согласием на его предложение, Кайе будет рад рассказать особенности предстоящего задания: «Хорошо. Тут мне пригодится помощь. Мы ухаживали за высшим эльфом по имени Кариарель, у него была болотная лихорадка, но позже мы обнаружили, что пока он тут находился, исчезла алебастровая чаша часовни. Может быть, ты разыщешь этого Кариареля и вернёшь нам нашу чашу? Высшие эльфы живут маленьким тесным сообществом в Вварденфелле. Попробуй поспрашивать других высших эльфов, может быть, они знают Кариареля и покажут тебе, где он живёт».
Поиски эльфа
Этой информации будет достаточно, чтобы приступить к поискам, но любопытный мирской слуга может поинтересоваться у редгарда и другими подробностями, касающимися значения алебастровой чаши для Имперского культа, на вопрос о которой адепт ответит: «Эта чаша — подарок от нашего покровителя. Это уникальный предмет, очень ценный, и будет очень неприятно, если наш покровитель придёт сюда с визитом и выяснит, что чаши нет». Также Кайе может рассказать и о личности предполагаемого вора, информация о котором окажется более ценной: «Он был высоким темноволосым парнем с резкими чертами лица — но такое описание подойдёт большинству высоких эльфов. Мы лечили его от болотной лихорадки, поэтому он, скорее всего, живёт на побережье, где носителями болезни являются грязевые крабы. Попробуйте расспросить высоких эльфов. Кажется, несколько из них служат в гарнизоне Легиона Хищной Бабочки здесь, в Эбенгарде».
Для получения более точных сведений о местонахождении Кариареля герою предстоит отправиться в местный гарнизон Имперского легиона. На его территории можно найти двух высоких эльфов: Ландорума и Фанильдила. На вопрос о своём сородиче Кариареле оба альтмера дадут почти идентичный ответ, заключающийся в следующем: «Гнаар Мок. Он живёт в Гнаар Мок, в деревне на Горьком Берегу. Ты можешь попасть в Гнаар Мок со стороны Хла Оуд или из доков Эбенгарда. Поговори с капитаном, Невози Хланом. Его корабль называется „Чан-Ук“».
Протагонист может воспользоваться полученным советом и добраться до побережья упомянутым способом или же любым другим на своё усмотрении. Оказавшись в рыбачьей деревушке, герой практически сразу наткнётся на темноволосого альтмера, который бродит возле своей лачуги, недалеко от пристани. Разговор с Кариарелем не принесёт плодов — узнав о том, что его пытаются связать с пропажей алебастровой чаши, высокий эльф будет полностью отрицать свою причастность к этому на делу, после чего откажется продолжать диалог: «Да. Меня лечили от болотной лихорадки в Имперских часовнях в Эбенгарде. Но я ничего не знаю об алебастровой чаше часовни. Так что уходи. И оставь меня в покое».
Спрятанная реликвия
Для продолжения поисков сержант алтаря будет вынужден проникнуть в дом эльфа и обыскать его на наличие чаши. Дверь в лачугу Кариареля окажется заперта (замок 20 ед.) и чтобы попасть внутрь герою придётся воспользоваться отмычкой или завладеть ключом, который альтмер всегда носит с собой. Если герой плохо владеет воровскими навыками, то в таком случае он может применить грубую силу и забрать ключ от хижины с безжизненного тела высокого эльфа.
Оказавшись внутри лачуги тем или иным способом, протагонисту стоит обратить особое внимание на деревянную бочку, стоящую справа от спального гамака. Пропавшая алебастровая чаша часовни найдётся внутри неё, спрятанная от посторонних глаз среди различных ингредиентов.
Если мирской служитель решил избежать насилия и проникнуть в дом хитростью, то он может вернуться к Кариарелю с вещественными доказательствами, однако альтмер наотрез откажется признать свою вину в похищении чаши: «Я не знаю о чём ты говоришь. Говоришь, ты нашёл кубок в моей хижине? Ты — лжец. Так что, уходи. И оставь меня в покое».
Так как целью задания является возвращение реликвии, а не поиски виновного в её пропаже, то герою остаётся вернуться в Имперскую часовню и доложить Кайе о результатах своей работы. Адепт будет рад получить хорошие новости, а его расположение к новому сержанту алтаря заметно улучшится: «Итак, ты нашёл Кариареля? И отыскал нашу чашу? Отлично! Вот. Позволь мне компенсировать твои расходы. И вот ещё несколько свитков Божественного Вмешательства. Я никуда без них не хожу. А когда ты снова будешь готов к новому заданию сержанта алтаря, поговори со мной».
Приоритеты
Если герою не удалось выполнить задание, то ему придётся рассказать Кайе о своём провале. Новости о неудачных поисках заставят адепта изменить своё мнение о протагонисте в худшую сторону: «Хмм. Дезертиры никогда не получают выгоды. Так ты никогда не будешь в культе на хорошем счету. Не возвращайся и не проси заданий хотя бы день. Разберись со своими приоритетами, а потом приходи ко мне за заданием для сержанта алтаря».
Награда
В качестве награды за успешное выполнение задания герой получит 3 свитка Божественного Вмешательства, а также 200 золотых в качестве покрытия расходов на путешествие. Помимо этого Кайе напомнит протагонисту регулярно справляться о своём продвижении в рядах Имперского культа, которое окажется доступным, если он обладает необходимыми качествами.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
