<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%B0_%D0%A0%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Слеза Роланда (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Слеза Роланда (ориг. Roland's Tear) — сторонний квест фракции Вивек в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Прохождение
После выполнения квеста «Клевета на аптекаря» Ауран Фрернис (чей магазин находится по адресу: «Вивек, Квартал Чужеземцев, Нижний пояс, Аптекарь») попросит найти 5 цветков золотого канета сорта «Слеза Роланда». Он произрастает на востоке от руин Альд Сота.
Четыре растения находятся на небольшом холме рядом с Альд Сотой и неотличимы по внешнему виду от обычного канета. Всего за раз с них можно гарантированно собрать шесть образцов Слезы Роланда — три с одного растения и по одному с остальных. Седьмое соцветие лежит на земле между живыми растениями.
Слеза Роланда идентична обычному канету в наборе алхимических свойств, так что в сочетании с ним даст зелье сразу с четырьмя эффектами. Это не испортит завершение квеста: Слеза Роланда восстанавливается, как и вся остальная флора в игре, и остаётся лишь подождать нового урожая.
Вернувшись к Ауран с цветами, герой получит в награду эксклюзивное зелье удачи.]]></text>
</doc>
