<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8C_%D1%81%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B8%D0%BA%D0%B0_%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Смерть сборщика налогов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Смерть сборщика налогов (ориг. Death of a Taxman) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Поспрашивав жителей Сейда Нин, что находятся вне имперской канцелярии, о свежих сплетнях, можно получить такой ответ: «Говорят, будто местный сборщик податей, Процессус Вителлиус, пропал. Ничего удивительного, в самом деле. Его тут не слишком жаловали». Если отношение опрашиваемого к главному герою меньше 30 пунктов, фраза будет немного другой: «Эти Имперские сборщики налогов начинают потихоньку действовать всем на нервы. Местного-то мы давно уже не видали… но что-то никто особо не жалуется». Это известие не запустит квест, но может побудить героя осмотреть окрестности. Протагонист может обнаружить тело Процессуса Вителлиуса между камнями к западу от моста, ведущего из поселения. По пути до трупа можно повстречать пару медлительных грязекрабов, а рядом с местом убийства — агрессивного фуражира квама и нейтральных скрибов. Если герой решит добираться вплавь, то и там его могут поджидать кусачие рыбы-убийцы. В любом случае, после обыска протагонистом тела, появляется первая запись в дневнике. С покойника желательно забрать налоговую ведомость и золото.
Разговор с заитересованным лицом
После возвращения в поселение можно поспрашивать жителей о Процессусе, но они не проявят особого интереса к случившемуся: «Нашли его тело, а? Что ж, сами решайте, что теперь с этим делать. Думаю, если есть желание, надо рассказать об этом Сокуциусу Эргалле в Имперской Канцелярии». Если герой не взял с собой налоговую ведомость, Сокуциус потребует доказательства смерти Процессуса: «Убит, вы сказали? Он уже некоторое время отсутствовал. Но прежде чем я начну официальное расследование, мне понадобятся доказательства». Если же заговорить с агентом канцелярии об убийстве сборщика налогов, имея при себе документ, бретонец скажет следующее: «Убит? Какая потеря. Процессус был хорошим человеком. Меня удивляло, почему от него уже несколько дней нет никаких вестей. Что ж, мы с вами живём в опасное время, такие вещи случаются. Вы случайно не нашли деньги, которые он собирал? Ненавижу себя за бесчувственность, но это моя работа, знаете ли». На этом моменте предстоит выбор — ответить «Да, на его теле найдены 200 септимов» или «Нет, на нём ничего не было». Во втором случае квест завершается со словами Сокуциуса: «Нет? Полагаю, это вполне вероятно. Что ж, спасибо, что дали мне знать, что произошло», однако на деле из дневника задание не исчезнет, его всё ещё можно будет продолжить, наведавшись к убийце Процессуса. Выбрав первый вариант, от бретонца можно получить похвалу за честность, а также предложение продолжить расследование: «Правда? Как странно, что его убили, но не ограбили. Вашу честность оценят по достоинству, обещаю. Я этого не забуду, %PCName. Вообще говоря, если вы не прочь заработать немного денег для себя, могу сказать, что мне хотелось бы, чтобы убийца понёс заслуженное наказание. Убийство императорского сборщика налогов карается смертью. Найдите его убийцу, передайте его в руки правосудия, и Имперская Канцелярия заплатит вам 500 септимов». Если же герой к моменту разговора успешно потратил найденное золото, при этом в его карманах лежит менее 200 монет, первый вариант ответа заменится на другой: «Да, но у меня сейчас нет этих денег». Агент канцелярии несколько опечалится, но всё же даст протагонисту шанс исправиться: «Вы уже потратили их? Грустно слышать. В конце концов, это были налоги, принадлежащие Империи. Вам бы следовало достать эти деньги и вернуть их мне». Сокуциус откажется от дальнейшего разговора, выдавая односложное: «Не возвращайтесь, пока не вернёте деньги Императора». Когда же, наконец, сумма будет собрана и передана бретонцу, тот будет рад продолжить диалог, не забыв предложить работу: «Приятно видеть, что вам удалось вернуть деньги Императора. Я ценю вашу честность. Поскольку вы доказали, что достойны доверия, я могу сообщить вам кое-что интересное. Мне бы хотелось, чтобы убийца Процессуса понес заслуженное наказание. Убийство императорского сборщика налогов карается смертью. Найдите его убийцу, передайте его в руки правосудия, и Имперская Канцелярия заплатит вам 500 септимов». При повторном упоминании героем темы смерти сборщика налогов, Сокуциус будет отвечать так: «Надеюсь, вы скоро передадите убийцу в руки правосудия».
Расследование смерти Процессуса
От присутствующих в Имперской канцелярии информации по делу не получить — Ганциэль Дуар с Селлусом скажут лишь «Мы слышали. Он был хорошим человеком, и за его убийство надо отомстить», поэтому стоит обратиться к любому другому жителю поселения, у которого будет доступна в диалоге строчка «убийство Процессуса Вителлиуса». Опрашиваемый скажет следующее: «Кто-то таки добрался до него, наконец? Что ж, думаю, это никого не удивит. Никто не любит сборщиков налогов, особенно таких, которые наживаются за наш счёт. Его терпела только Тавер из маяка. Эта парочка частенько проводила время вместе. Жаль, честное слово. Она казалась такой славной женщиной», а если это и так была Тавер Ведрано, та ответит: «Процессус убит! Нет! Скажите мне, что это не так. Он был таким нежным. Мы с ним так сблизились за последние несколько месяцев… Не знаю, что я буду делать без него. При мне он сердился только два раза; и никогда ни на кого руки не поднял. Это так грустно». Спросив у данмерки, на что же это имперец мог сердиться, она поведает: «Ну, даже не злится, это ещё мягко сказано. Я видела, как он однажды спорил с Форином Гилнитом о его налогах. Он думал, что Процессус слишком сильно повысил налоги и что-то забирает себе. Глупости! Процессус никогда бы такого не сделал, я в этом уверена. Пожалуйста, выясни, что случилось, друг. И если тебе удастся узнать, что случилось с кольцом Процессуса, это снимет тяжесть с моего сердца». Можно попросить подробнее рассказать о кольце и получить такой ответ: «Я подарила ему это кольцо несколько месяцев назад, он его очень ценил. Оно будет напоминать мне о нём».
После этого разговора стоит отправиться в хижину Форина Гилнита, дабы определить причастность владельца к смерти сборщика налогов. Данмер не будет пытаться увиливать: «Этот лакей? Вы чертовски правы, пришлось мне с ним покончить, и это был хороший поступок. Он выкачивал кучу денег из всех честных людей; брал с нас больше, чем полагалось, а разницу оставлял себе. Вечно швырялся деньгами, покупал себе новые наряды и драгоценности. Так что мне пришлось убить ублюдка и бросить его здесь гнить, а всё его проклятое золото осталось при нём». На этом моменте предстоит выбор ответа. Можно принять поступок Форина, сказав ему следующее: «Я верю в то, что ты говоришь. Я ничего не скажу властям», или приговорить к смерти за содеянное: «Прости, но это не оправдание для убийства, и твой приговор уже вынесен». В первом случае данмер решит, что лучше вернуть кольцо Процессуса: «Что ж, это правда. Они годами выжимали нас. Говорю вам, вся эта канцелярия полна ворья. В один прекрасный день их разоблачат, клянусь! Вот. Это его кольцо. Похоже, что это подарок от его женщины. Наверное, она захочет получить кольцо назад. Она-то ни в чём не виновата». Задание при этом провалено не будет, оно просто повиснет в дневнике. Его всё ещё можно будет продолжить, расправившись с Форином. Услышав же неодобрение со стороны героя, данмер атакует его со словами: «Вы из этих, верно? Пришли убить меня? Что ж, пользуйтесь случаем, %PCRace. Я не боюсь проливать кровь лакеев Императора!» После смерти Гилнита можно идти к Сокуциусу за обещанной наградой. Агент канцелярии выразит благодарность герою такими словами: «Мне говорили, что вы расспрашиваете людей об этом убийстве. Мне приятно слышать, что это дело завершено. Вот ваше вознаграждение, %PCName. Хорошо, что ещё есть граждане, которые понимают, что такое преданность Императору». При повторных вопросах на тему убийства Процессуса, бретонец будет говорить лишь «Стыд и позор. Он был хорошим человеком и преданным слугой Императора». Задание после выдачи награды завершится и исчезнет из дневника, но осталось ещё одно дело: решить, что делать с кольцом. Оставив его себе, можно получить хорошее вместилище для чар или 240 монет за продажу за полную стоимость. Однако, если герой решит всё же довершить дело до конца, нужно будет снова вернуться в маяк и отдать предмет Тавер Ведрано. Она с благодарностью вручит герою зелья исцеления, сказав при этом: «О, вы нашли кольцо, что я подарила ему. Огромное вам спасибо, %PCName. Приятно иметь что-то, что напоминает о нём, хотя я никогда больше его не увижу. Вот, возьмите это. Он обычно путешествовал с другой парой, когда уходил на работу, но не в последний раз. Если бы только он…» При дальнейших расспросах о кольце и смерти Процессуса можно будет услышать фразы «Ещё раз спасибо, что вернули это мне» и «Я всё ещё не могу поверить, что его нет», соответственно.
Награда
В случае смерти Форина Гилнита герой получит 500 септимов награды от Сокуциуса Эргаллы;
В любом случае протагонист получит кольцо Процессуса, которое можно обменять у смотрительницы маяка на два стандартных зелья восстановления здоровья. Либо не обменивать, а продать — кольцо стоит 240 септимов;
После смерти Гилнита можно взять из его дома всё, что угодно. Ничего особенного там нет, кроме книги «Танец в огне, т. 6», повышающей навык торговли, которую также можно продать в идеале за 150 монет.
В доме Гилнита после смерти владельца может обосноваться герой.]]></text>
</doc>
