<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%98%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сопровождение Итермереля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Сопровождение Итермереля (ориг. Escort Itermerel) — квест фракций Гильдия магов и Балмора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Поговорив с Ранис, герой узнает, что ей нужны заметки Итермереля, который только прибыл в Балмору и остановился в «Восьми Тарелках». Альтмер готов поделиться своими записями с тем, кто сопроводит его в таверну «Полпути», что в Пелагиаде. Также Атрис ясно даёт понять, что самое важное — это записи, а судьба их автора её мало волнует. Познакомившись с Итермерелем, есть три пути развития событий: герой может просто украсть записи у альтмера прямо здесь, в «Восьми Тарелках»; может согласиться сопровождать эльфа, вывести его за пределы города и убить; либо сопроводить до Пелагиада. В последнем случае можно сэкономить время, сев на силт страйдера и отправившись в Сейда Нин, и оттуда дойти до Пелагиада, следуя указателям. Войдя в таверну, герой увидит отметку об исполнении квеста, но в дополнение должен ещё поговорить с эльфом и упомянуть его записи, и благодарный альтмер поделится своими заметками. После того, как записи будут добыты, нужно вернуться к Ранис.
Награда
Награды за квест не предусмотрено.]]></text>
</doc>
