<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%A2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сопровождение Тениеминве]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Сопровождение Тениеминве (ориг. Escort Tenyeminwe) — квест фракций Гильдия магов и Садрит Мора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
После выполнения квеста по доставке зелья Сцинк будет готов выдавать задания герою. И первым его поручением будет сопровождение альтмерки Тениеминве. Об сложившейся ситуации он скажет следующее: «Тениеминве остановилась у Мюриэля. Она озабочена неприятностями, которые произошли у неё с Телванни прошлой ночью. Она хочет уехать из Садрит Моры на Эльфийском Мореплавателе, но боится идти в доки. Если вы доставите её на корабль Гальса Арети, мы будем вам очень благодарны».
Нужно отправиться к трактиру и, войдя внутрь, поговорить с альтмеркой, что уже ждёт у входа. Сказав ей идти следом, нужно проводить её до корабля «Эльфийский Мореплаватель», что находится на северо-западе, за чертой города. Когда герой будет у тропинки, ведущей к трапу, журнал заданий обновится. Нужно подойти к Тениеминве и поговорить с ней, чтобы получить в награду два свитка. После этого нужно вернуться к Сцинку и отчитаться.
Награда
Свиток Вызова Огненного Атронаха и Свиток Вызова Инеевого Атронаха.]]></text>
</doc>
