<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8B_%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стрелы Правосудия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Стрелы Правосудия (ориг. The Darts of Judgement) — квест фракций Гильдия воров и Альд'рун в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Работа
Аэнгот Ювелир в таверне «Крыса в котелке» города Альд'рун попросит героя украсть зачарованные даэдрические дротики, под названием «Стрелы правосудия». Они принадлежат босмерке Эйндел, стражнице поместья Ллетри в Альд'руне.
Стрелы правосудия
Поместье Ллетри находится в районе поместий, слева от Зала Совета. Эйндел можно найти внутри поместья, справа от входа, но она ничего не скажет о дротиках и не имеет их при себе. Самое время найти место, где босмерка спит. Эйндел хранит дротики в казармах стражи в своей кровати (последняя по левой стороне от входа). Всего на кровати найдётся четыре дротика, которые нужно украсть незаметно от находящихся тут стражников.
После того как протагонист вернётся к Аэнготу со Стрелами правосудия, босмер предоставит выбор: оставить дротики себе или продать их Гильдии. Если продать их, то герой получит по 500 септимов за дротик. Кроме того, босмер избавит от всех штрафов, которые протагонист мог получить в процессе квеста. Это последнее задание Аэнгота.
Награда
Вознаграждение зависит от количества дротиков, которые протагонист решит продать Гильдии. Если оставить их все себе, квест завершится, но денежной награды за это не будет. Однако, репутация в Гильдии может быть более ценной наградой.]]></text>
</doc>
