<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B1%D0%B8%D1%82%D1%8C_%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0_%D0%A2%D0%B5%D0%BB%D1%83%D1%80%D1%83_%D0%A3%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Убить некроманта Телуру Ульвер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Убить некроманта Телуру Ульвер (ориг. Kill Necromancer Telura Ulver) — квест фракций Гильдия магов и Садрит Мора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Спросив у Сцинка о следующем задании, герой услышит следующую информацию: «Когда маг начинает заниматься Некромантией, он бросает тень на всю гильдию. Некромантом стала Телура Ульвер, бывший член Гильдии Магов. Её можно найти в Шале». Он также может рассказать, как найти Шал: «Его не так легко найти. Иди к Хла Оуд и обойди её с севера вдоль по дороге. Когда пересечёшь деревянный мост, иди по левому берегу, пока не придёшь к другому мосту на остров. Шал находится на этом острове. Дверь выходит на болото прямо к северу от даэдрических развалин».
Получив всю необходимую информацию, можно отправляться. Чтобы добраться до Хла Оуд, необходимо взять корабль до Эбенгарда, а оттуда — до Хла Оуд. Как и говорил Сцинк, пещера находится недалеко от даэдрических развалин. Шал — небольшого размера пещера, охраняемая скелетами. Сама некромантка находится в дальней части пещеры. Справившись с ней, необходимо вернуться к Сцинку.
Награда
Награды за квест не предусмотрено.]]></text>
</doc>
