<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B2%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%8B_%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B2%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Членские взносы Манве]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Членские взносы Манве (ориг. Manwe's Dues) — квест фракций Гильдия магов и Балмора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Ранис попросит героя заставить Манве заплатить членские взносы. Ранис подробно описывает, как добраться до Пунаби, где сейчас работает Манве, и помечает на карте данмерскую крепость Марандус, что стоит рядом с озером Набия. Если обходить озеро по левой стороне, герой выйдет на дорогу, что ведёт в Пунаби.
До самого Марандуса можно добраться двумя способами: из Балморы или Сурана. Если герой отправится из Балморы, нужно на развилке перед фортом Лунной Бабочки свернуть налево, перейти мост и далее идти по дороге, следуя указателям до Молаг Амура. Если герой решил начать свой путь из Сурана, необходимо спуститься в реку и плыть до озера, рядом с которым стоит данмерская крепость.
Когда герой первый раз заведёт разговор о долге, то получит отказ, так как Манве считает, что поскольку она более не является членом Гильдии магов, то и платить ничего не должна. Помимо этого данмерка предложит герою выплатить долг из собственного кошелька. На этом можно и закончить, вернуться к Ранис и отдать собственные деньги. Также можно поднять расположение Манве до 60, и тогда должница даст необходимые две тысячи для покрытия долга. Как вариант, можно просто убить Манве, но обыскав её тело, заветные две тысячи не обнаружатся, и этот вариант меньше всего понравится Ранис. Сделав выбор, нужно вернуться в Балмору.
Награда
1000 дрейков.
Увеличение расположения Ранис зависит от того, будут ли взносы собраны (15 единиц) или Манве будет убита (5 единиц).
Если герой уговорит Манве заплатить членские взносы, а затем убьёт её, при сдаче квеста расположение Ранис увеличится лишь на 5 единиц, но всё золото герой сможет оставить себе, так как Ранис решит, что Манве отказалась заплатить.]]></text>
</doc>
