<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%B2_%D0%9D%D1%87%D1%83%D0%BB%D0%B5%D1%84%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Экспедиция в Нчулефтингт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Экспедиция в Нчулефтингт (ориг. Nchuleftingth Expedition) — квест фракций Гильдия магов и Альд'рун в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Когда герой спросит Эдвинну, нужна ли ей помощь, она скажет: «Да, я хотела бы знать, сможешь ли ты проведать моих коллег в Двемерских руинах Нчулефтингта. Отчётов о раскопках давно не было». Она расскажет, как дойти до руин, и сообщит, что отчёт нужно взять у Сенилиаса Кадиузуса, который занимается официальными Имперскими исследованиями в Нчулефтингте.
Сами руины будут отмечены на карте. Путь до них неблизкий, да и сами руины, как всегда, охраняются двемерскими механизмами, поэтому стоит подготовиться к путешествию.
Зайдя внутрь, нужно войти в правую дверь, там будет стоять Сенилиас Кадиузус и девушка. Обратившись к мужчине, герой услышит следующее: «Я — Сенилиас Кадиузус, а это моя дочь Пания. Я веду раскопки в двемерских развалинах. О, это Эдвинна послала тебя? Боюсь, мне нечего сообщить ей по поводу раскопок». Если расспросить подробнее о раскопках, имперец скажет: «Вообще-то, у меня есть для неё кое-что, но только не отчёт о раскопках, передай Эдвинне, что всё в порядке. У нас тут некоторый регресс наметился. Наш гид Анес Венду пропал». Как выяснится, Анес — это их местный проводник, который взял записи для следующего рапорта о раскопках и пропал вместе с ними. Сенилиас считает, что пропавший каким-то образом попал на нижние уровни, и попросит найти его.
Для начала нужно нужно войти в зал, называемый «Испытание модели». Сперва покажется, что это просто большой зал, в котором ничего нет. Но стоит обратить внимание на рычаги, что находятся по левую руку от героя (если смотреть от входа). Необходимо активировать третий (самый дальний) рычаг, и откроется проход на нижние уровни. Если активировать неверный рычаг, на героя будет наложено отравление, наносящее урон здоровью 6 единиц в секунду на 6 секунд. В отличие от первых двух помещений, это уже охраняется двемерскими машинами. Чтобы найти Анеса Венду, необходимо, оказавшись в первом зале, повернуть направо и пройти по короткому коридору. В следующем же зале герой увидит тело данмера и поверженную сферу-центуриона. Записи находятся на теле Анеса, рядом можно взять книгу «Висячие Сады Востена Коридейла» (она пригодится в дальнейшем). Теперь нужно вернуться к Сенилиасу Кадиузусу.
Сенилиас будет огорчён новостью о том, что их проводник погиб. Он посетует, что ему не следовало позволять себе исследовать руины в одиночку, и спросит, был ли найден найден рапорт о раскопках. Получив утвердительный ответ, он попросит героя доставить отчёт Эдвинне. Перед уходом его можно спросить о книге, что была найдена рядом с телом Анеса, и имперец скажет следующее: «Гм. Эта книга написана сразу на Двемерском и на Алдмерисе. Если ты найдешь учёного, способного читать на Алдмерис, это может быть тем ключом к переводу, который мы ищем! Это волнующее открытие. Жаль только, что Анес Венду не может разделить эту радость с нами».
Осталось только вернуться к Эдвинне и отдать ей отчёт.
Награда
Наградой в этом квесте является содержимое контейнеров и сундуков из Нчулефтингта.]]></text>
</doc>
