<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AF_%D0%BD%D0%B5_%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%82!]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Я не некромант!]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Я не некромант! (ориг. I'm NOT a Necromancer!) — квест фракций Гильдия магов и Балмора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
В Гильдии магов Балморы на подземном этаже стоит орчиха по имени Шарн гра-Музгоб. Её можно расспросить о некромантии и, если дополнительно спросить о некромантах, она скажет: «Нет. Конечно, нет. Я не могу научить вас заклинаниям. Я НЕ некромант. Нет. Вовсе нет. Не некромант».
Рядом с Шарн стоит сундук, закрытый на замок. Нужно вскрыть сундук и взять оттуда книгу «Легионы Мертвецов, копия Шарн». Делать всё это нужно незаметно, иначе героя выгонят из Гильдии.
Теперь книгу нужно показать её владелице. Увидев свою книгу, Шарн воскликнет: «Где вы это взяли? Это МОЯ копия «Легионов Мертвецов». О, ладно. Я некромант. Слушайте. Я научу вас нескольким заклинаниям, но вам придётся держать рот на замке. Я могу научить вас заклинанию Призывания Духа Предков, или, если желаете, Призыванию Прислужника-Скелета». Нужно сделать выбор, после чего Шарн обучит заклинанию. На этом квест завершится.
Награда
Заклинание на выбор: «Призыв духа предков» или «Призыв скелета-прислужника».]]></text>
</doc>
