<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AF%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8C%D0%B5%D1%80%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Яичные браконьеры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Яичные Браконьеры (ориг. Egg Poachers) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Следующим заданием от Айдис будет убийство браконьеров: «В местной яичной шахте возникли проблемы с браконьерами, которые воруют яйца. Ты должен решить эти проблемы». Если уточнить по поводу браконьеров, она расскажет о ситуации более подробно: «Да. Яичные браконьеры. Может, это звучит глупо, но эти яйца квама относятся к тем немногим вещам, которые можно вывозить из этой проклятой провинции. Драм Беро, владелец Яичной Шахты Шалк, хочет, чтобы наказание этим ворам послужило назиданием остальным рабочим, на случай, если им придут в голову такие мысли. Яичные браконьеры — Севило Отан и Дайнила Валас — бывшие шахтёры и уже давно мутят воду. Вы же можете справиться с ними, правда? Доложите, когда браконьеры будут мертвы». Последнее, о чём может рассказать Айдис герою перед уходом, это местоположение шахты: «Шахта находится на юго-западе от Балморы, в ущелье к западу от Реки Одай. Старый висячий мост через реку находится к юго-востоку от входа в шахту. Идите вдоль реки на юг от Балморы, пока не увидите впереди мост. Вы ведь не боитесь промочить ноги, правда?» Узнав всё необходимое, нужно отправляться выполнять поручение.
Чтобы добраться до шахты, необходимо, не пересекая реку, выйти через из города через южный вход, возле которого стоит силт страйдер. Как и сказала Айдис, нужно идти вдоль реки, не пересекая её, пока герой не увидит деревянный мост. Вход в шахту как раз напротив моста. Там же, у входа, стоят два рабочих: босмер по имени Финдулайн и редгард Динок. Если спросить у них по поводу браконьеров, они расскажут следующее: «Мы не видели Севило Отана и Дайнилу Валас. Но яйца продолжают пропадать. А место хорошо им знакомо. Они с лёгкостью могут входить и выходить, оставаясь незамеченными».
Чтобы найти браконьеров, необходимо, войдя в шахту, идти в самый дальний её конец, и войти в лежбище матки. В самой шахте обитают не агрессивные рабочие квама и скрибы, а также агрессивные фуражиры квама, которых в целях самозащиты можно убить. Войдя в лежбище матки, нужно пойти по левому коридору. Браконьеры-данмеры нападут вместе, но на них нет никакой брони, а вооружены они киркой шахтёра, поэтому не представляют серьёзной опасности.
Справившись с противниками, нужно вернуться к Айдис и отчитаться о проделанной работе: «Вы взяли обоих? Хорошо. Вот ваши деньги. 100 септимов. А ещё во время последнего рейда мы захватили несколько дополнительных зелий. Возьмите их. Они довольно полезные. Просто скажите мне, когда будете готовы получить очередной приказ».
Награда
100 золотых;
4 зелья качественного восстановления усталости.]]></text>
</doc>
