<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Замедление падения (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Магические эффекты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Защитные магические эффекты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Защитные магические эффекты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магические эффекты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Замедление падения (ориг. Slowfall) — магический эффект в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Уменьшает урон, получаемый при падении, путём снижения скорости спуска.
Источники эффекта
Заклинания
Свитки
Свиток Жабы Тинура.
Зачарованные предметы
Амулет замедления падения.
Зелья
В игре нельзя создать зелья с этим эффектом самостоятельно, однако существуют внутриигровые зелья:
Зелье медленного падения.
Связанные эффекты
Прыжок.
Левитация.
Примечание
Самая слабая версия данного эффекта сделает протагониста абсолютно невосприимчивым к урону при падении, соответственно, достаточно будет даже зачарования на 1 пункт.
Лучше всего использовать этот эффект вместе с Прыжком или Увеличением ловкости. Это позволит поднятся в воздух и медленно двигаться в нужном направлении, тогда как представленные эффекты просто поднимут протагониста в воздух на несколько секунд.
Урон при падении убирается так же повышением ловкости до 125, что в отличии от представленного эффекта не влияет на скорость и движения при падении.
Баги
При использовании этого заклинания на неигровом персонаже или животном возможна такая ситуация, когда этот эффект будет увеличивать урон получаемый целью, а не наоборот. Чаще всего это происходит со спутниками протагониста при переходе в другую локацию. Подобное может привести к смерти.]]></text>
</doc>
