<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE_%D0%A8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зеркало Шалидора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мистицизм (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зеркало Шалидора (ориг. Shalidor's Mirror) — заклинание в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Зеркало Шалидора — стандартное заклинание школы магии «Мистицизм». Обладает магическим эффектом, который позволяет субъекту на 10 секунд повысить свои шансы отразить обратно на противника его же атакующее заклинание. Сила заклинания устанавливается в диапазоне от 10 до 30 пунктов, что соответствует проценту (%) вероятности отражения заклинания. Отражённое субъектом заклинание не причиняет ему никакого вреда. Область применения заклинания — на себя. Расход магии — 100 единиц.
Шанс прочтения
Вероятность успешного прочтения заклинания, в основном, зависит от уровня владения соответствующим навыком и величины параметров «Сила воли» и «Удача». Чем большее значение они имеют, тем выше вероятность успеха. Ещё одним важным фактором является величина расхода магии. Чем она выше, тем ниже вероятность прочтения заклинания. Если же у протагониста не хватает запаса магии для конкретного заклинания, то шанс на его сотворение будет равен нулю.
Приобретение
Может быть приобретено у целого ряда торговцев заклинаниями — как у членов различных фракций, так и у некоторых простых жителей. Полный перечень торговцев можно посмотреть ниже в таблице.]]></text>
</doc>
