<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ловушки (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/магия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ловушки (ориг. Traps) — наступательные заклинания, наложенные на объекты и срабатывающие при взаимодействии с ними.
Описание
На просторах Вварденфелла можно натолкнуться на объекты или предметы, взаимодействие с которыми накладывает на героя негативный магический эффект. В большинстве случаев ловушки установлены с целью убить или ослабить жертву, и в соответствии с этим имеют эффект, снижающий атрибуты и навыки либо лишающий некоторых способностей. Практически все ловушки установлены для защиты от воров, и поэтому чаще всего их можно встретить в родовых гробницах, святилищах и двемерских руинах.
Aктиваторы
Двери и контейнеры
Помимо замков, многие двери и контейнеры защищены ловушками. Существует несколько способов избежать их.
Найти ключ — самый банальный, но не всегда самый простой способ открыть замок без лишнего риска.
Использовать щуп — достаточно обезвредить ловушку, однако может потребоваться развитый навык «Безопасность».
Защита от магии — использовать средства, позволяющие нейтрализовать или уменьшить негативный эффект ловушек.
В таблице ниже приведены наиболее распространённые виды ловушек, а также некоторые локации, в которых можно их встретить.
Проклятия — это разновидность ловушек, включающая в себя заклинания или события, которые срабатывают при получении проклятого предмета. Основную часть этих предметов составляют драгоценные камни, которые можно обнаружить на алтарях в даэдрических святилищах. Также проклятыми могут быть оружие, части доспехов, ингредиенты и прочее.
Проклятые предметы]]></text>
</doc>
