<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%8F_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Магия (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Магия (ориг. Magic) — это общий термин, используемый для обозначения чистой энергии, которую можно преобразовывать в различные формы для различных целей. Магия происходит из Этериуса, а в Мундус она попадает через разрывы в Обливионе: звёзды и Солнце.
Несмотря на тысячи лет обучения, существует огромное количество спекуляций о том, как создается магия, как она может быть использована аэдра и даэдра, и как она может протекать между живыми существами.
Происхождение магии
Магнус — это бог (бог магии), разработавший чертежи Мундуса, его структуру. После завершения «работ» он покинул смертный мир, оставив за собой лишь след разрыва между мирами — Солнце. Из этой трещины в ещё нестабильный мир полилась чистая энергия. Большинство других эт'Ада последовали его примеру, покинув этот мир, и оставив за собой более мелкие разрывы в Обливионе — звёзды, через которые также льются потоки чистой энергии.
Именно по этой причине звёзды, при которых рождается человек, имеют такое большое влияние на его судьбу, и по этой же причине многие материалы, которые падают с неба, имеют большие магические свойства.
История
Из света — магия, из огня — жизнь
— Айлейды
Одним из первых зарегистрированных случаев применения магии была магия айлейдов (хотя естественно, что магию стали применять гораздо раньше). Этот эльфийский народ был непревзойдённым знатоком магического искусства, хранившие знания о нём, принадлежавшие ещё к Эре Рассвета. Они также научились использовать упавшие фрагменты Этериуса, известные как метеоритное стекло и метеоритное железо (все эти знания были утеряны с исчезновением айлейдов).
За время существования Нирна было разработано много магических искусств, служивших для разных целей, от войны до религии. Так например известными магическими искусствами являются Шехай редгардов, Ту'ум нордов, звериный язык босмеров, змеиная магия маормеров, двемерские достижения в слиянии магии и технологий и т.д. Стоит помнить, что каждый из людей одарён магией по-своему, и у каждого есть свои способности и особенности, однако пока ещё не родился тот, кто был бы благословлён Магнусом. Отдельного упоминания заслуживает Магия Теней.
Большинство великих волшебников являются представителями расы альтмеров с островов Саммерсет, бретонов из Хай Рока, данмеров из Великого Дома Телванни или слоадов с Траса. В Тамриэле существует довольно много учреждений, которые посвящены изучению это таинственного искусства: Гильдия магов, Орден Псиджиков, Коллегия Винтерхолда и т.д.
Однако стоит учитывать, что магическое искусство не всегда встречали тепло. Часто это было оправданно, так как магические исследования всепоглощающие во многих случаях, что делает магов угрозой для себя и других. Орден Псиджиков, старейшей из известных магических организаций в Тамриэле, в настоящее время считается изгоем из альтмерского общества из-за взглядов на религию и управление, идущие вразрез с точкой зрения правителей государства. Такое магическое искусство как некромантия вообще запрещено в большинстве обществ. После Кризиса Обливиона общение с даэдра также стало вызывать гнев, страх и порицание обществом.]]></text>
</doc>
