<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%8F_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Магия (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Магия (ориг. Magic) — это одна из трёх специализаций в The Elder Scrolls III: Morrowind, составляющая значительную часть геймплея игры. К ней относится как использование различных заклинаний и способностей, так и зачарование. Также сюда можно отнести применение ингредиентов для создания зелий.
Магические школы
в Morrowind существует шесть магических школ:
Иллюзия — изменение восприятия;
Колдовство — призыв существ и предметов из других миров;
Изменение — манипулирование законами природы;
Разрушение — нанесение физического урона;
Мистицизм — использование сил иного мира;
Восстановление — восполнение здоровья.
Эффективность заклинания зависит от силы воли (она же и отвечает за использование таких заклинаний, как паралич и безмолвие, распределение запаса сил и такого атрибута, как удача).
Также к магической сфере в Morrowind относятся:
Зачарование;
Алхимия;
Бездоспешный бой.
В дополнение к навыкам можно выделить три магических атрибута: два главных — интеллект и сила воли, и один вторичный — запас магии. Максимальный запас высчитывается путём перемножения уровня интеллекта и коэффициента магии (изначально он равен 1)
Использование магии
Существует несколько способов использования магии в Morrowind:
Заклинания
С помощью заклинаний протагонист может наносить урон оппонентам, повышать свои характеристики или каким-либо образом изменять внутриигровой мир.
Экипируются они так же, как и оружие. Получить их можно от создателей заклинаний.
Таланты и умения
Таланты похожи на заклинания, однако в отличие от последних они могут быть использованы раз в 24 часа. К тому же персонаж обладает ими по праву рождения (знаку рождения), расы, или же приобретает после окончания некоторых квестов.
На способности не влияет удачное произнесение, и на них не расходуется запас магии. Они не зависят от магических навыков и никак не воздействуют на них. Их можно использовать даже под действием безмолвия.
Существуют также постоянные эффекты. Например, аргониане обладают 100 % сопротивляемостью к ядам.
Зачарование
Зачарование — это перенос магического эффекта на предмет с использованием камня душ. Можно добиться подобной способности путём развития одноимённого навыка или же воспользовавшись услугами зачарователей.
Зачарования не зависят от школы магического эффекта. Они могут быть нанесены как на оружие, так и на предметы одежды и броню с постоянным эффектом, и даже на бумагу.
Свитки
Свитки — это зачарованные листы пергамента. Их можно купить у торговцев или случайно найти в игровом мире. На них не расходуется запас магии, однако они разрушаются после использования.
Алхимия
Алхимия — это способность выявлять магический эффект в еде и ингредиентах и использовать полученные знания для создания зелий. Каждый ингредиент имеет до четырёх эффектов. Помогает в этом конечно же навык алхимии.
Заболевания
Заболевания — это болезненные эффекты, полученные от животных, нежити или людей. Их можно вылечить заклинаниями, зельями и зачарованием с помощью таких эффектов, как излечение обычной болезни и излечение моровой болезни. Заболеваниями можно заразиться как в битве, так и при обыскивании трупа.]]></text>
</doc>
