<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Невидимость (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Иллюзия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/магия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Невидимость (ориг. Invisibility) — заклинание в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Невидимость — стандартное заклинание школы магии «Иллюзии». Обладает магическим эффектом, который позволяет субъекту в течение 30 секунд стать полностью невидимым для окружающих. Область применения заклинания — на себя. Расход магии — 30 единиц. Если герой во время действия заклинания совершит какое-либо контактное действие (заговорит с кем-либо; попытается обшарить карманы, взломать замок или обезвредить ловушку, взять или положить какой-либо предмет; прочитает заклинание; попытается создать или выпить зелье; атакует оружием или кулаками; попытается что-либо починить; оденет на себя предмет снаряжения, имеющий постоянный эффект), то заклинание прервётся.
Шанс прочтения
Вероятность успешного прочтения заклинания, в основном, зависит от уровня владения соответствующим навыком и величины параметров «Привлекательность» и «Удача». Чем большее значение они имеют, тем выше вероятность успеха. Ещё одним важным фактором является величина расхода магии. Чем она выше, тем ниже вероятность прочтения заклинания. Если же у протагониста не хватает запаса магии для конкретного заклинания, то шанс на его сотворение будет равен нулю.
Приобретение
Может быть приобретено только у одного торговца:]]></text>
</doc>
