<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Абанаби]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Абанаби — пещера, расположенная на побережье Азуры, на одном из островков к юго-западу от Садрит Моры и к северо-востоку от Тель Фира. Вход находится рядом с берегом, рядом на песке растёт солёный рис и болотный тростник, между стеблей которых можно часто столкнуться с грязекрабами. Вступив в Имперский легион, по мере продвижения по службе герою придётся отыскать эту пещеру, чтобы добыть из неё Хризамер.
В пещере живут две колдуньи, их покой охраняют несколько существ даэдра. Тоннель от входа ведёт на развилку. Путь вперёд ведёт в огромную каверну, дно которой залито водой. Путь слева идёт в небольшую сухую каверну. Обе каверны охраняются даэдра, в каждой живёт по колдунье. Левая каверна сухая, в ней построена платформа из досок. На досках стоит стол, на котором лежит книга «Фейфолкен II» (учебник навыка «Колдовство»), есть бутылка мацта и немного посуды. Ещё на платформе имеется пара запертых сундуков, две урны с ингредиентами и гамак. На крышке одного из сундуков стоит вторая бутылка мацта.
Чтобы добраться до второй колдуньи, нужно будет не только пройти вперёд, а ещё и перебраться по природным каменным пандусам над водой. Впрочем, можно и нырнуть в воду, но в воде плавает дреуг, охраняющий подводные сокровища — две эбонитовые жилы. На острове, возвышающемся из центра каверны, есть фиолетовые кристаллы. Рядом с лестницей, край которой опущен в воду, плавает лодка с бумажным фонарём в ней. Жилище этой колдуньи также находится на платформе, построенной из досок. Над платформой сверху имеется нечто вроде крыши из шкур. На платформе стоят две урны, но в отличие от предыдущего жилища, внутри обеих спрятаны магические свитки. Есть запертый комод с одеждой, на нём лежат два бриллианта, изумруд и три куска эбонита-сырца. Имеется два сундука, один из них не только заперт, но ещё и защищён ловушкой. Стоит бочонок с выпивкой, в мешке рядом с ним спрятано сто монет. Рядом с гамаком стоит небольшой столик, а на полу лежит книга «Ужасы замка Зир» (учебник навыка «Разрушение»). Всего в этой каверне две бриллиантовых и четыре эбонитовых жилы. Некоторые жилы находятся высоко на стенах, и добыть их содержимое можно при помощи телекинеза или левитации. Под водой помимо жил можно найти чей-то скелет, рядом с которым утонула удочка и корзина.
Предметы
Мацт (2 шт.);
Книги: «Фейфолкен II», «Ужас замка Зир»;
Бриллиантовая жила (2 шт.), эбонитовая жила (4 шт.);
Изумруд, бриллиант (2 шт.), эбонит-сырец (3 шт.);
Пивная кружка, ложка, вилка, кувшин, бутыль (2 шт.), чашка (2 шт.), тарелка, корзина, удочка;
Пять монет;
Случайное содержимое сундуков;
Ингредиенты из урн в сухой каверне;
Магические свитки из каверны с бассейном;
Одежда из комода;
Сто монет из мешка (рядом с бочонком в каверне с бассейном);
Хризамер (с тела Драраму Хлоран).
Персонажи
Квесты
«Кольчуга Повелителя» — найти и вернуть клинок Хризамер.]]></text>
</doc>
