<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B4%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BD%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Адамантиновая башня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходим план локации!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Достопримечательности]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Достопримечательности (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Древняя Адамантиновая башня, также именуемая Башней Диренни (ориг. Direnni Tower) — высокая и круглая башня на острове Балфиера в заливе Илиак на территории современной провинции Хай Рок.
Башня использовалась как крепость, тюрьма и дворец Гегемонии Диренни, но её истинное назначение осталось тайной. Она считается самым древним зданием в Тамриэле, что построено в МЭ 2500.
Предположительно, изначально создана как место, где эт'Ада обсуждали сотворение Нирна, впоследствии использовалась для суда над Лорханом. Именно с даты возведения этой башни и начинается календарь Нирна.
Башня несколько раз перестраивалась, но её цилиндрическое адамантиновое основание не было затронуто. По слухам, фундамент башни уходит глубоко в землю, подобно подводной части айсберга, составляя значительную часть её истинных размеров. Однако глубина фундамента никогда не исследовалась.
Упоминается в книгах
«До начала эпохи людей».
«Башня из адамантина».
«Аурбическая загадка номер 4: Элденское Древо».
Квесты
«Башня Медоры» — отправиться в Башню Диренни и найти Медору;
«Прах лича» — найти «пыль спокойной смерти» для Медоры;
«Склеп Лизандуса» — Медора отправит протагониста в склеп, дабы тот поговорил с духом Лизандуса и узнал, как освободить его.]]></text>
</doc>
