<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B9%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B4_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Айварстед (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Айварстед]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деревни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деревни (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рифт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Рифт)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рифт (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Рифт (Skyrim))]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Айварстед — небольшая деревушка, расположенная в северо-западной части владения Рифт, у юго-восточного подножия горы Глотка Мира. Деревня стоит на западной оконечности Гейр, в том самом месте, где из него берёт начало Чёрная река: с юго-востока Айварстед омывается водами озера, а с западная — бурными водами реки, в этом месте очень порожистой. Южнее деревни проходит мощёная дорога из Вайтрана в Рифтен, а на север уходит тропа в Истмарк, к форту Амол.
Поселение служит местом остановки паломников, совершающих восхождение по Пути Семи Тысяч Ступеней к Высокому Хротгару: за мостом, перекинутом через речные пороги на севере деревни, начинается подъём.
Айварстед известен ещё и тем, что в начале Первой эры недалеко от деревни состоялась битва Сигдиса Голдурсона и архимага Гейрмунда, где они оба пали.
Жилых домов здесь всего два. На юге расположен дом, принадлежащий пожилому Климмеку; в домике поменьше, на севере, живёт Йофтор, владелец местной фермы, со своей семьёй. Несколько жителей деревни обитают в местной таверне, например, хозяйка лесопилки Темба. Сама лесопилка расположена на севере. По ту сторону реки, у самых скал стоит разрушенный дом Нарфи.
Восточнее деревушки, совсем недалеко от неё построен курган Погребальный Огонь.
Находки
В скалах за домом Нарфи находится залежи карьерного камняHF, здесь же, на берегу реки — залежи глиныHF, а по другую сторону озера, напротив дома Климмека на поверхность выходит железная руда.
Немного севернее таверны «Вайлмир», на берегу реки напротив дома Нарфи, растёт корень Нирна.
Важные места и жители
Квесты Айварстеда
Связанные квесты]]></text>
</doc>
