<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B4_%D0%A1%D0%BE%D1%82%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альд Сота (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[История
Руины храма Альд Соты — одни из самых крупных и интересных для учёного. В древности вокруг этого храма располагался крупный город, столица ныне несуществующего Дома Сота. Святилище одновременно выполняло и функцию крепости, о чём свидетельствуют массивные башни, венчающие храм, и высокие стены между ними. Главные ворота, выходившие на городскую площадь, ныне затоплены, и подойти к руинам можно лишь с северо-запада, со стороны внешних стен. Этот участок укреплений — один из немногих примеров древних кимерских фортификационных сооружений, дошедший до Третьей эры.
В отличие от классических крепостей (Фаленсарано), стены здесь выдержаны в традиционном храмовом стиле, но их высота увеличена в полтора-два раза, а ключевые места усилены контрфорсами. К сожалению, северная и восточная часть стены не сохранились, но, судя по оставшимся элементам, с этих сторон святилище также было надежно защищено. Судя по всему, роль храма играло центральное здание и помещения под ним, а остальные постройки использовались в других целях. 
Какое-то время храм находился во власти культистов Мерунеса Дагона, но около 3Э 428 их изгнали из руин, и ныне развалины переданы в распоряжение Храма. К счастью, жрецы не стремятся к разрушению культовых сооружений и скульптур, и у имперских археологов есть возможность ознакомиться с кимерской архитектурой начала Первой эры.
Описание
Альд Сота находится к востоку от Вивека, на берегу моря, внутри сохранилось святилище Мерунеса Дагона. Часть древних стен стоят в воде, и, ступив туда, можно столкнуться с рыбами-убийцами. На суше же стены охраняют различные даэдра и два культиста. Эти культисты, в отличие от своих собратьев внутри руин, не станут нападать первыми. Среди множества растений, что украшают местность, можно заметить и золотой канет. Несколько растений, растущих около камня, хоть и похожи на обычный канет, на самом деле являются редкой разновидностью этого растения и называются «Слеза Роланда».
Внутри руин три уровня: верхний, нижний и святилище. Помимо агрессивных культистов, покой руин внутри охраняют дреморы и другие опасные даэдра. Чтобы собрать сразу как можно больше сокровищ, стоит держаться левой стороны. На верхнем уровне кроме трофеев с врагов нет больше ничего.
А вот на нижнем и внутри святилища есть немало трофеев. Так, зайдя в левую дальнюю от входа комнату на столе можно найти много добычи: магические свитки, два учебника, стопки монет, древний бренди Дагот. Помимо этого к столу даэдрическим танто прибит чей-то череп, в его глазницы вставлены проклятые двемерские монеты. Позади стола у стены стоит запертый сундук, в котором тоже сложены некоторые ценности. Воспользовавшись левитацией или хорошим навыком акробатики, стоит забраться на выступ, где спрятано несколько зелий и ещё два запертых сундука.
Внутри святилища у подножия статуи Мерунеса Дагона на тарелке лежат великий камень душ и бриллиант, рядом есть проклятый эбонитовый палаш. Позади пьедестала стоят два защищённых ловушкой сундука, а ещё один запертый сундук стоит у одной из ног статуи. Именно в этом сундуке спрятаны туфли святой Рилмс.
Персонажи
Предметы
Нижний уровень
Даэдрический танто;
Двемерская монета (2 шт., обе прокляты);
Кубок;
40 монет;
Свиток Губительного Страдания, свиток Невидимости, свиток Вызова Огненного Атронаха;
Учебники: «Королева-Волчица, т. 6» («Скрытность»), «Прихоть удачи» («Безопасность»);
Древний бренди Дагот, эксклюзивное зелье невидимости, эксклюзивное зелье улучшения скорости, качественное зелье улучшения ловкости, зелье обнаружения ключа, зелье лечения отравлений, качественное зелье тени;
Случайное содержимое сундуков.
Святилище
Бриллиант;
Великий камень душ;
Тарелка, глиняный горшок (2 шт.);
Эбонитовый палаш (проклят);
Случайное содержимое двух сундуков, стоят у подножия статуи;
Туфли святой Рилмс и 500 монет из сундука, стоящего у ноги статуи.
Квесты
Мораг Тонг
«27 Нитей Прядильщицы. Артефакты Сангвина» — найти эти артефакты и принести их Эно Хлаалу.
«Мать Ночи» — убить Северу Магию, лидера Тёмного Братства, находящуюся внутри руин Альд Соты.
Храм Трибунала
«Паломничество четырёх Столпов» — посетить в руинах Альд Соты статую Мерунеса Дагона.
«Туфли Святой Рилмс» — найти и вернуть эту обувь Храму Трибунала.
Сторонние квесты
«Слеза Роланда» — найти пять веточек этого растения и принести их Ауран Фрернис.]]></text>
</doc>
