<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B4_%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B8_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альд Велоти (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд Велоти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Редоран]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Достопримечательности]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Достопримечательности (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Стены убогих лачуг, наскоро сколоченных из досок и покрытых болотным тростником, давно почернели от сырости. Альд Велоти специализируется на рыбном промысле.
Эта захудалая деревня, вероятно, одно из старейших поселений на Вварденфелле — об этом может свидетельствовать святилище Ашалмавия, крупный даэдрический храм, расположенный чуть восточнее Альд Велоти. Многие чужеземцы и сейчас ходят любоваться на эти грандиозные руины, но внутрь мало кто отваживается заходить.
Политический, экономический и культурный центр поселения — так называемый Аванпост, наблюдательно-оборонительное сооружение, построенное в классическом редоранском стиле. Там же живёт и Тельдин Вирит, староста. Алтарь Трибунала, расположенный в Аванпосте, обслуживается местной жительницей Лауравенией, исповедующей, как это ни странно, Имперский культ.
Неподалёку от деревни живут эшлендеры-изгои Айданат. Их отношения с населением деревни никогда не были ровными — открытой вражды, правда, не наблюдается, но мелкие пакости друг другу весьма и весьма нередки. Последний случай — похищение Мадуры Серан, паломницы. Тельдин Вирит делает всё возможное для освобождения пленницы, но пока переговоры с похитителями не приносят успеха.
Другая опасность, угрожающая деревне, исходит из глубин моря Призраков. Рыбаков терроризирует крупная стая рыб-убийц под предводительством Старика-Синего плавника, древней и очень хитрой рыбы.
В остальном же тихую и размеренную жизнь здесь ничто не нарушает — тут не ощущается ни напряжённой ситуации между Домами, ни религиозных преследований Храма, ни экспансии Телванни.
И тем не менее, Альд Велоти — это достаточно крупный порт с развитой системой пристаней (хотя некоторые причалы требуют капитального ремонта). В доках пришвартован корабль «Прекрасный Хилас» и безымянная рыбацкая шхуна. Однако Альд Велоти не предоставляет транспортных услуг на Вварденфелле. Это можно объяснить тем, что Альд Велоти, наряду с Гнисисом, является звеном торгового пути из Альд'руна в Блэклайт, следовательно, порт Альд Велоти занимается сообщением острова Вварденфелл с материком, который в игре не представлен.
Места и жители
Легенда карты
Квесты
«Кольцо леди»
«Печальный чародей»
«Пробуждение Спящих»
«Две Лампы»
«Крепость»
«Убить Гордола»
«Логово кагути»
«Отчёт из Шиши»
«Старик-Синий Плавник»
«Шахта Ашиману»
«Доставить Зелье излечения от болезни»]]></text>
</doc>
