<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B0_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арена (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Имперский город (Oblivion))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Имперский город)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский город]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Арена — большой открытый стадион, находящийся в Имперском городе в центре одноимённого района. Сюда приходят те, кто желает испытать себя в сражениях с себе подобными. Эти гладиаторы сражаются на Арене до победы или до смерти. Арена была основана легендарным мастером меча Гайденом Шинджи, который был членом ордена Диагны. После разрушения Кватча и его арены, эта осталась единственной в Сиродиле.
Если сделать ставку у Хандолина на бойца одной из команд, станет возможным подняться на балкон арены и понаблюдать за ходом сражения. Отсюда хорошо виден бой между бойцами двух команд. Лишь на этом балконе можно встретить обычных жителей Имперского города, тоже зашедших сюда поглазеть. Посередине стоит круглый стол, к которому пододвинуто три стула. На столе есть немного посуды и две бутылки дешёвого вина. По бокам балкона имеется ещё два стола поменьше, к каждому из них подвинуты стулья и на каждом также можно заметить бутылки вина. На остальных балконах хоть и видны зрители, но на самом деле это всего лишь анимированные силуэты.
Если есть желание испытать себя, стоит спуститься в Кровавый зал, получивший своё название из-за часто просачивающейся в него крови с арены. Именно здесь можно встретить гладиаторов и стать одним из них, поговорив с Овином. Коридор от входа ведёт вниз, в полукруглый зал. Часто здесь можно застать тренирующихся гладиаторов. В самом зале имеется множество тренировочных манекенов и мишеней для оттачивания мастерства. Около колонны стоят столы, на одном из которых имеется бутылка вина братьев Сурили. В дальнем конце зала за решёткой живёт кабан по кличке Отбивная. Напротив вольера на полу расстелено два спальника. Около дверных проёмов есть две оружейных стойки, в одну из них вставлены три железных боевых молота, в другую — две железных клейморы. Также имеются ворота, ведущие вверх, на Арену, но через них можно пройти лишь с разрешения Овина. Сразу за этими воротами расположен бассейн обновления, который после боя восстановит здоровье, магию и запас сил бойца. Текст на ободе чаши гласит: «Лучшая техника боя — техника выживших».
Слева имеются два дверных проёма, оба ведут в одну и ту же комнату. В левой части помещения живёт имперка Изабель Андроникус, а справа у стены стоит редгард Овин. Днем Изабель часто сидит на табурете рядом с двумя буфетами с едой. Напротив буфетов на полу можно заметить два расстеленных спальника. Посередине у стены подвешен тренировочный манекен. Справа рядом с Овином стоит стойка с двумя железными клейморами. С другой стороны стоит буфет, но в нём хранится вовсе не еда, а по пять комплектов лёгкой и тяжёлой брони арены. На полу валяется скомканное письмо от Бранвен.
Квесты
«Арена» — принять участие в сражениях на арене, снискав славу и золото.
«Происхождение Серого Принца» — узнать мрачную тайну происхождения Агронака гро-Малога.]]></text>
</doc>
