<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BB%D1%8D%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D1%82_(Arena)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Блэклайт (Arena)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходим план города!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Блэклайт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Блэклайт (ориг. Blacklight) — город в игре The Elder Scrolls: Arena.
Описание
Блэклайт или Черносвет — столица Дома Редоран и, начиная с 4Э — столица Морровинда.
В бытность свою лишь крепостью, Блэклайт считался (и считается до сих пор) абсолютно неприступным. Расположенный на северном побережье Морровинда, Блэклайт также заслуженно считается ключом к Морровинду — его местонахождение у одного из немногих горных перевалов, что способна преодолеть армия, определило дальнейшее назначение крепости. Бесчисленное количество раз скайримские норды пытались взять крепость и бесчисленное же число раз они терпели сокрушительное поражение.
Крепость была дарована Великому Дому Редоран и почти сразу стала его столицей. Со временем вокруг крепости вырос город, но быстро пришёл в упадок — отстраненность от торговых путей и само назначение крепости сделали своё дело, равно как и война с империей Ремана, сместившая приоритеты на юг Морровинда.
По описаниям современников, на момент 3Э город представлял собой грязные, запутанные трущобы с величественной цитаделью Блэклайт в центре (на момент 4Э 201 город находится в куда лучшем состоянии — известно, что в конце 3Э — начале 4Э редоранцы усиленно перестраивали город, да и приток данмеров всех мастей тоже сыграл свою роль). Тем не менее, подобная «запущенность» не помешала городу, почти не затронутому последствиями Красного Года, стать столицей Морровинда после вторжения аргониан — не в последнюю очередь, потому что возражать, когда редоранцы объявили Блэклайт столицей, было просто некому — дома Индорил и Дрес были практически полностью истреблены, Хлаалу потеряли былое влияние и союзников в новой Империи Мида, а от Телванни, как обычно, впрочем, не поступало никаких вестей.]]></text>
</doc>
