<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%BD_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Валенварион (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмерские крепости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмерские крепости (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Валенварион — сильно разрушенная данмерская (кимерская) крепость, расположенная в северном Вварденфелле, на берегу моря Призраков. В крепости обитает клан агрессивных орков, почитателей Малаката. Также тут живёт талантливый алхимик Абелле Хридитте.
У этой крепости не осталось внутренних подземных помещений, поскольку её бастион, судя по всему, засыпан пеплом, и лишь на крыше стоят несколько хижин и арочный зал. Прямо в центре крыши имеется большая статуя Малаката.
На конец Третьей эры Валенварион является аналогом орочьих крепостей Запада и самой восточной из всех на Тамриэле (устроенное по тому же принципу поместье Гораков и религиозные общины в святилищах Малаката — не в счёт). Йадба гро-Кхаш единственный, кто не нападёт на чужака, и, судя по всему, является вождём орков. Все остальные обитатели крепости, будь то снаружи или внутри зданий, не столь искусны в дипломатии. В арочный зал можно зайти без опаски, внутри живёт и торгует мирная бретонка Абелле Хридитте, мастер-алхимик и персонаж книги «Пирог и бриллиант». Ламбуг гра-Люрн и Шаглак гро-Йак тоже смогут стать учителями, но для этого герою придётся успокоить их.
Местные эшлендеры знают о населяющих крепость орках и предпочитают обходить её стороной.
Такие крепости соединены между собой магическими пропильонами, позволяющими мгновенно перемещаться между ними тому, кто имеет соответствующую пункту назначения метку пропильона. Метка пропильона самого Валенвариона находится к западу от крепости в юрте у Нибани Меса.
Персонажи
Предметы
Хижина Дурца
Дешёвое зелье укрепления здоровья, качественное улучшение выносливости;
Свиток исцеления;
Дорогие штаны;
Чашка (4 шт.), бутыль (6 шт.), ложка (2 шт.), миска (2 шт.), пивная кружка (2 шт.), керамическая миска, ткань со складками (2 шт.), зелёный стакан (2 шт.), кубок (4 шт.), зелёный горшок (2 шт.), горшок персикового стекла, кувшин, катушка;
25 монет, маленький камень душ.
Хижина Гашны
7 монет;
Кувшин, корзина, бутыль, ложка, миска;
Большое яйцо квама.
Хижина Ламбуг
Стандартное зелье улучшения ловкости;
Свиток невидимости;
Изумруд, большое яйцо квама;
Бутыль, миска, ложка.
Хижина Лурога
Молот мастера-кузнеца;
31 монета;
Бутыль (8 шт.), кувшин, горшок персикового стекла, зелёный горшок (2 шт.), кубок (4 шт.), зелёный стакан (3 шт.), ткань со складками (3 шт.), керамическая миска, пивная кружка (2 шт.), миска (4 шт.), ложка (4 шт.), чашка (4 шт.);
Эксклюзивное улучшение атаки, уценённое укрепление здоровья, качественное улучшение выносливости.
Арочный зал
Реторта грандмастера, ступка и пестик грандмастера, кальцинатор грандмастера, перегонный куб грандмастера;
Эксклюзивное восстановление здоровья (4 шт.), эксклюзивное восстановление усталости (2 шт.), эксклюзивное сопротивление магии, эксклюзивное зелье левитации, эксклюзивное зелье скорости (2 шт.), эксклюзивное укрепление здоровья (2 шт.), эксклюзивное улучшение усталости, стандартное зелье улучшения удачи, эксклюзивное зелье огненного щита, качественное сопротивление недугам (4 шт.), эксклюзивное зелье тени.
Хижина Умуга
Бутыль (6 шт.), миска (2 шт.), кубок (3 шт.), ложка (2 шт.), кувшин.
Перемещения
Посредством системы пропильонов Валенварион связан с Ротераном и Фаласмарионом.
Чтобы переместиться в Ротеран, нужно иметь Метку пропильона Ротерана. Её можно найти в самом Ротеране, в Общей Хижине, у Рольса Йенита.
Чтобы переместиться в Фаласмарион, нужно иметь Метку пропильона Фаласмариона. Её можно найти в Маар Гане, в Святилище, у большого камня.]]></text>
</doc>
