<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B2%D1%83%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Валенвуд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Провинции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Валенвуд (ориг. Valenwood) — совокупность земель на юго-западе Тамриэля, населённая преимущественно босмерами и являющаяся оплотом их государственности. Исторически сложилось понятие «провинция Валенвуд», так как на протяжении нескольких веков эти территории входили в состав Третьей Империи в качестве провинции. В остальном Тамриэле этот край известен как лесное царство, в тени которого существуют причудливые босмерские города, некоторые из которых способны к перемещению. Для многих это дикий и жестокий край, в котором существует варварская культура лесных эльфов, почитающих лес. Тем не менее, эти земли служат домом для множества других рас, которые являются либо пришлыми, либо жили здесь испокон веков.
География
Валенвуд занимает территории к югу от Сиродила и западу от Эльсвейра. С последним граница постоянно меняется ввиду постоянных конфликтов между каджитами и босмерами. С запада и северо-запада Валенвуд омывается Абесинским морем, в котором западнее лежит древняя родина лесных эльфов — острова Саммерсет. На севере находится эстуарий реки Стрид, представляющий собой широкий залив, усеянный мелкими островами. Стрид служит естественной границей на севере. Климат большей части Валенвуда жаркий и влажный, что способствует обилию растительности, и лишь на крайнем северо-востоке находится зона сухих лесов и редколесий, переходящая в саванны северного Эльсвейра. По территории провинции протекает большое количество рек и ручьёв, ниспадающих с лесных скал и уносящих свои воды в болота или море.
Регионы
По состоянию на середину Второй эры, в Валенвуде выделяют четыре региона, с различными природными условиями. Они в свою очередь подразделяются на мелкие субрегионы.
Грахтвуд расположен в юго-восточной части Валенвуда. На юге и юго-западе омывается Эльтерическим океаном, на востоке, севере и западе окружён горными цепями, отделяющими Грахтвуд от Эльсвейра, Марки Смерти и Гриншейда соответственно. Климат региона жаркий и влажный. На побережье встречаются пальмы. Регион покрыт густыми лесами, в которых как и по всему Валенвуду встречаются уникальные дубы-грахты, служащие босмерам городами. В регионе много озёр, ручьёв и болот. Рельеф довольно пресечённый. Побережье обрамляют пляжи, особняком в южной части региона высится безымянная гора, под которой расположен колоссальных размеров грот. Здесь расположена столица Валенвуда и всего Доминиона — город Элден Рут.
Гриншейд расположен в юго-западной части Валенвуда. На западе и юге омывается водами Абесинского моря, на востоке и севере ограничен горами, отделяющими его от Грахтвуда и Малабал Тора соответственно. Климат региона жаркий, но несколько менее влажный, чем в соседнем Грахтвуде, что довольно сильно повлияло на густоту здешних лесов. Там, где осадков больше, лесов и болот больше, а там, где меньше, простираются саваны редколесья. На территории региона есть несколько горных массивов, отделяющих части Гриншейда друг от друга. Вдоль его побережья расположилось несколько крупных портовых городов, таких как Вудхарт и Гринхарт. Помимо них в восточной части региона расположен ещё один крупный город — Марбрук.
Малабал Тор расположен на северо-западе Валенвуда, имеет выход к Абесинскому морю, служащему западной границей, а с севера омывается водами эстуария реки Стрид, в котором огромное количество мелких островов, проливов и заливов. Восточной и южной границей служат высокие горы, отделяющие регион от Марки Смерти и Гриншейда соответственно. Климат в регионе очень влажный, здесь очень много рек, болот и озёр, а стволы могучих деревьев покрыты мхом. На территории региона есть несколько горных массивов, стоящих особняком. Малабал Тор — это родина многих босмерских традиций, в том числе и ритуального каннибализма. В дебрях леса обитают такие существа, как душители и хоарворы.
Марка Смерти расположена в северо-восточной части Валенвуда и в северо-западной части Эльсвейра. Примерно треть региона относится к Валенвуду, а остальная часть — к Эльсвейру. Река Стрид служит северной границей региона, а на востоке, западе и юге его окружают высокие горные хребты. Через весь регион протекает один из приток Стрид, не названный на карте. Климат в Марке засушливый. Густые джунгли Валенвуда здесь сменяются саваннами и редколесьями Эльсвейра. Регион связан перевалом с Малабал Тором, а посредством моста в Арентии ещё и с Коловией. Также существует пещерный проход в Грахтвуд. Здесь леса Валенвуда граничат с редколесьями Эльсвейра. Она отделяет Марку от Сиродила. На территории региона происходило множество сражений между босмерами и каджитами. На территории региона встречаются руины айлейдов, которые когда-то проживали на этих землях.
Флора
Говоря о растительности Валенвуда, необходимо упомянуть, что подавляющая часть территории этого края покрыта влажным тропическим лесом, в котором насчитывается большое количество разнообразных видов растений.
В середине Второй эры Валенвуд предстаёт следующим образом:
Вдоль морского побережья Грахтвуда и Гриншейда можно увидеть рощи пальм, столь привычных для обитателей тропиков Тамриэля. Грахтвуд покрыт лесом из высоких деревьев с серой корой и мелкими зелёными листьями. Стволы довольно мощные, не искривлённые, а могучие корни расширяются у основания. Также встречаются низкие деревца, с тонкими стволами. Подлесок представляет собой заросли травы, кустарников, среди которых можно наблюдать растение с листьями как у банана, и папоротников.
Леса Гриншейда представляют собой неоднородную массу растений, неравномерно распределённых по региону. В северной части находится довольно большой лес, где доминируют деревья с массивными стволами, а также растения помельче. Такие же растения встречаются рощами и в других частях Гриншейда. В болотистых районах преобладает сугубо болотная растительность, отличительной чертой которой является ходульные корни. Особенностью этой части Валенвуда является наличие открытых участков, на которых преобладает травы и кустарники. Также здесь встречается редкое растение коллопи, обладающее рядом интересных свойств, как, например, маскировка.
На севере, в Малабал Торе, как и в Грахтвуде, преобладает один вид крупных деревьев, которые образуют сплошные заросли от побережья до внутренних районов региона. Это гигантские деревья с изогнутым стволом и мелкими листьями, чьи корни образуют арки, переплетения и довольно сильно подняты над поверхностью земли. В их тени растёт большое количество разнообразных трав, цветов, папоротников и грибов, чему способствует высокая влажность. Другие деревья в Малабал Торе очень чахлые, невысокие с тонкими изогнутыми стволами.
В Жатвенной марке, где климат суше, леса постепенно сменяются саванной. Валенвудская часть региона представляет собой переходную зону, где ещё можно увидеть массивные деревья с ровными стволами и среднерослые с изогнутыми ветвями, но в подлеске уже преобладают травы и папоротники, а также довольно большие растения, похожие на саговники. Нижний ярус леса обладает обилием разнообразными цветами.
Отдельно стоит упомянуть дубы-грахты, которые произрастают по всему Валенвуду и служат босмерам в качестве домов. Размеры их разнятся, но как правило, это очень большие деревья, доминирующие над окружающим лесом. Обычно встречаются рощами по два-три дерева, но бывают и одиночные. В их стволах находятся помещения, связанные посредством срастания ветвей в горизонтальной плоскости и лестницами в вертикальной. Наиболее крупным представителем является Элденское древо, размеры которого просто огромны. Его ветви раскинуты над центральным Грахтвудом и видно этого великана издалека. В том же регионе, чуть западнее Элден Рута, находятся остатки другого исполина, некогда бывшего частью города Гильвердейл.
В более поздних описаниях о лесах Валенвуда говорится, как о сплошных зарослях, земля под которыми усеяна полусгнившей листвой. Единственными источниками света под древесным пологом является фосфоресцирующая плесень. Упоминаются многочисленные болота, расположенные в Валенвуде и скалы, с которых ниспадают водопады.
Фауна
Не менее разнообразная и фауна Валенвуда, представленная множеством видов животных. В середине Второй эры животный мир Валенвуда выглядел следующим образом:
Вдоль морских побережий обитает большое количество птиц, а также грязевых крабов, также населяющих берега внутренних водоёмов. В Гриншейде можно встретить большое количество антилоп, заменяющих в экосистеме привычных жителям северного Тамриэля оленей. В лесах по всему Валенвуду живут также медведи и волки, крокодилы и разнообразные насекомые, включая громовых жуков, способных генерировать электрический разряд, громадных ос и пауков. Спригганы, бесы и нереиды зачастую служат той силой, карающей нарушивших Зелёный Пакт. 
Отдельно стоят душители, коих часто можно увидеть под тенью лесов Валенвуда. Они являются переходной формой между растениями и животными. В состоянии покоя они представляют собой массивную кроваво-красную почку или бутон, неподвижно сидящий у поверхности земли. Стоит лишь жертве подойти близко, как показывается всё существо: массивная пасть с хватательными клыками. Несмотря на закреплённый образ жизни, душители способны плеваться ядом и выбрасывать щупальца, притягивающие добычу к пасти. Затем плотоядная тварь наносит мощные удары.
Настоящим бедствием для Валенвуда являются хоарворы — довольно крупные насекомые с округлым телом, отдалённо напоминающих ягоду клубники. Они часто собираются в стада вблизи водоёмов, а также недалеко от поселений. В городе Фалинести они являются аналогом крыс. Там даже есть отдельная команда охотников, уничтожающих хоарворов на улицах-ветвях.  Эти существа весьма агрессивны, а в бою полагаются не только на укусы, но и высасывание крови. Особенно сильно их приводит в неистовство алкоголь, так что в том же Фалинести зачастую жертвами жуков являются уснувшие на улице пьяницы. 
В лесах Малабал Тора и Гриншейда можно увидеть древесных мамонтов — истинных исполинов, относительно других зверей Валенвуда. От своих северных собратьев отличаются размерами: древесные мельче, а также цветом шерсти: серый вместо коричневого. Два массивных бивня используются в основном для обороны. В Гриншейде мамонты обычно пасутся на открытых участках, а вот в Малабал Торе в основном бродят среди зарослей. Их в качестве домашних животных содержат как лесные орки, так и босмеры: первые используют их мясо, шкуры и черепа, а вторые используют преимущественно мясо, из которого в Вулквастене варят ритуальный напиток — ротмет.
Сенчи и сенч-тигры — одни из наиболее распространённых в лесах Валенвуда хищников, часто встречающихся в парах или группах по трое-четверо особей. Сенч-тигры встречаются от Грахтвуда на юге до Марки Смерти на севере, а вот сенчи преимущественно распространены в Малабал Торе. Они часто греются на камнях, наблюдая за живностью внизу, и нападают, если подойти слишком близко. В середине Второй эры ручные сенч-тигры использовались в войсках Первого Альдмерского Доминиона.
Спригганы, бесы и нереиды населяют леса Валенвуда в большом количестве. Спригганы являются духами, чья задача состоит в обеспечении существования деревьев. Поэтому очень часто они замирают у стволов, сливаясь с ними и атакуют любого, кто приблизится. Босмерские поселения, нарушившие Зелёный Пакт, ждёт кара, иногда приобретающая вид нашествия спигганов и других животных. Бесы, небольшие крылатые существа, зачастую в случае нападения используют магию. Нереиды тяготеют к воде, поэтому их часто можно увидеть на берегах рек, болот Валенвуда и вдоль побережья моря практически во всех регионах.
История
Меретическая эра
Ранняя Меретическая эра — различные племена зверолюдей (предков каджитов, аргониан, орков) — живут первобытными сообществами по всему Тамриэлю.
Средняя Меретическая эра — альдмеры покидают мифический исчезнувший континент Альдмерис (известный также как «Старый Эльнофей»), и поселяются в Тамриэле. Первые колонии располагаются вдоль всего побережья. Позднее были основаны и континентальные поселения — в основном в плодородных низинах юго-запада и центра Тамриэля. Образованные, грамотные, технологически развитые альдмерские культуры вынуждали более примитивных зверолюдей перемещаться в джунгли, болота, горы и пустоши.
Первая эра
1Э 1 Королём Эплиром основана Каморанская династия Валенвуда. Это первая запись в хрониках Тамриэля. Впоследствии это новое государство послужило Башне Белого Золота, королевству айлейдов (диких эльфов) в центре Сиродила, буфером для защиты от влияния альтмерского королевства Алинор (острова Саммерсет).
1Э 243 Вмешательство Скайрима помогает мятежной Алессианской армии нанести завершающий удар по Башне Белого Золота. Атаку возглавляют Морихаус и Пелинал Вайтстрейк. Пелинал Вайтстрейк убивает короля Башни Белого Золота, Умарила Неоперённого. Соглашение, заключённое айлейдским владыкой с Принцессой Даэдра Меридией, позволяет духу Умарила выжить. Сам Пелинал вскоре был повержен оставшимися айлейдами. Его тело было рассечено на восемь частей, а части разбросаны по Тамриэлю. Морихаус находит голову Пелинала, всё ещё живую, мучимую злокозненной магией айлейдов. В своих последних словах, обращённых к Морихаусу, Пелинал предупреждает о возможности возвращения Умарила в будущем. Броня и оружие Вайтстрейка, известные позднее как реликвии Божественного Крестоносца, утеряны после его смерти. Этот день стал для людей победным, выжившие айлейды ищут прибежища у Каморанской династии Валенвуда.
1Э 340 Валенвуд заключает торговое соглашение с Алессианской империей, но оно оказывается недолговечным из-за распространения учений пророка Марука.
1Э 2714 Сиродильская империя завоевывает Валенвуд.
Вторая эра
2Э 430 Последний правитель Второй империи, потентат Савириен-Чорак и все его наследники убиты Тёмным Братством (по другой версии — Мораг Тонг). Это событие знаменует конец Второй Империи. С этого момента наступает период, известный в истории как «Междуцарствие».
2Э 435 Массированное вторжение ламий в Валенвуд предшествовало мощнейшему урагану, зародившемуся где-то в районе острова Бури.
2Э 578 — 2Э 579 По всей планете прокатывается волна стихийных бедствий. Причиной тому послужил так называемый «Взрыв Душ», случившийся в 579 году (по другим источникам — в 578 году), в Имперском городе. Красная гора в Морровинде сотрясается до самого своего основания; Скайрим лихорадит от постоянных землетрясений; мощнейшие ураганы терзают побережья Эльсвейра и Валенвуда. Созвездие Змея, разрастаясь, угрожает затмить собой остальные знаки.
2Э 489 В Кормаунте создаётся фракция Черносок, которая ратует за сохранение традиционного уклада жизни и защите независимости Валенвуд. Позже она поднимет восстание против Доминиона, жестоко подавленное в последствии альтмерскими войсками во главе с генералом Эндаре.
2Э 580 Создание Первого Альдмерского Доминиона, как ответ на агрессивную политику Сиродила. Аэрадан Каморан воззвал к древним соглашениям, когда Валенвуд подвергся нападению, а королева Айренн ответила на клич о помощи и помогла изгнать захватчиков.
2Э 830 Наследники Каморанской династии Валенвуда начинают борьбу за трон. Воспользовавшись хаосом гражданской войны, альтмеры Саммерсета вторгаются в Валенвуд и оказывают помощь одной из сторон. В интересах своего ставленника Каморана Анаксимеса они образовывают временное правительство Талмор. Формируется Второй Альдмерский Доминион, объединяющий острова Саммерсет и Валенвуд.
2Э 896 После Хаммерфелла и Морровинда Тайбер Септим обращает взор на Альдмерский Доминион. Соединенное королевство эльфов слишком сильно, и армада Септима не может победить альдмерский флот. Тайбер Септим использует свое последнее приобретение — Нумидиум (Анумидум). Говорят, что это гигантское творение двемеров было подарено императору лордом Вивеком в процессе проведения переговоров о статусе Морровинда. Нумидиум разбивает альдмерские армии, и вскоре Альдмерский Доминион склоняет голову перед Сиродиилом.
Третья эра
3Э 247 Хеймон Каморан (известный позднее как Каморан Узурпатор) занимает трон Каморанской династии Валенвуда и начинает свой поход на Тамриэль.
3Э 249 Каморан Узурпатор завоёвывает Валенвуд и продвигается на север, вторгаясь в Хаммерфелл и Коловию. Император Сефорус II посылает войска на запад, пытаясь остановить врага, но безуспешно.
3Э 267 Каморан Узурпатор собирается атаковать Хай Рок. Объединённый флот королевств Хай Рока под командованием Отрока, барона Двиннена, встречает армию Узурпатора в заливе Илиак. Каморан терпит поражение. С его смертью заканчивается и эта попытка завоевания Тамриэля.
3Э 389–3Э 399 Джагар Тарн использует свою магию, чтобы принять облик императора Уриэля Септима VII, и управляет Империей, сея хаос от имени закона и порядка. Так начинается эпоха Имперского Симулякра. Джагар Тарн использовал могущественный артефакт, Посох Хаоса, чтобы отправить Уриэля Септима VII в другое измерение, а затем разделил посох на восемь частей и спрятал их в восьми провинциях Тамриэля.
3Э 394 — 3Э 399 Пятилетняя война. Эльсвейр одерживает победу над Валенвудом.
3Э 397 Война Голубого Водораздела. Война между Валенвудом и островами Саммерсет, которая имела место в 3Э 397. Альтмеры вышли победителями в этой войне. Они взяли контроль над несколькими островами на побережье Валенвуда, которые раньше были под контролем босмеров.
3Э 433 Группа ассасинов, членов некоего культа, совершает нападение на Имперский дворец. Погибают сыновья и наследники Уриэля Септима VII: принцы Гелдалл, Энман и Эбел. В последний момент перед смертью Уриэль Септим VII передаёт случайному заключенному Амулет Королей и просит его найти последнего оставшегося в живых наследника трона и затворить врата Обливиона.
Четвёртая эра
4Э 2 Ослабление влияния Империи в Валенвуде привело к тому, что Талмор вновь взял власть в свои руки в этом регионе. Основная их цель — восстановить равновесие сил, бывшее во времена Меретической эры. Первым шагом на пути к этому событию стало восстановление Альдмерского Доминиона.
4Э 29 Правительство Валенвуда свергнуто Талмором, который взял под контроль провинцию и возродил Альдмерский Доминион. Вскоре после этого все их контакты с внешним миром были прерваны.
4Э 171 Начало морозов, день 30: альдмерский посол прибывает в Имперский город с ультиматумом и повозкой, доверху нагруженной головами агентов Клинков. Он требует от Империи дань, расформирование Клинков, объявление поклонения Талосу вне закона и передачу Доминиону значительной части территории Хаммерфелла. Тит Мид II отказывается по всем пунктам. В течение нескольких дней и Хаммерфелл, и Сиродил подвергаются атаке Доминиона.
Государства
Первое королевство Валенвуд
Эплир Каморан создал первое государство в Валенвуде путём объединения разрозненных кланов и племён в самом начале Первой эры под властью своей династии. Тогда Валенвуд был достаточно сильным государством, служившим буфером между Саммерсетом и айлейдским Сиродилом.  После падения Башни Белого Золота под натиском восставших рабов, многие айлейды покинули свои земли и устремились в эмиграцию. Один из таких потоков был направлен в Валенвуд, где беженцев приняли и разрешили поселиться, соблюдая при этом жёсткие правила Зелёного Пакта.  Позже Валенвуд заключил краткосрочное соглашение о торговле с молодой Алессианской империей, которое просуществовало недолго и в конце-концов было свёрнуто из-за распространения влияния Алессианского ордена.  Крушение королевства было обусловлено многочисленными войнами и эпидемией Трассианской чумы. 
Империя Реманов
Возвысившаяся в конце Первой эры Империя Реманов сумела завоевать Валенвуд, воспользовавшись слабостью босмеров.  В результате на землях босмеров были основаны два имперских королевства: Вудхарт и Грахтвуд, а остальным территориям была предоставлена самостоятельность. Применив тактику разделяй и властвуй, Империя сумела удержать провинцию в покорности вплоть до краха в 2Э 430 году. Династия Каморан сумела сохранится, хотя её власть была сугубо номинальна.
Королевство Грахтвуд занимало территории на юге и западе этого региона и имело территориальную привязанность к побережью. Аванпосты имперцев, Саутпойнт и Хейвен, являлись крупными портами. По состоянию на 2Э 582 год остатки укреплений Саутпойнта и довольно большая имперская община продолжали находится на побережье, а вот в Хейвене памятником имперскому прошлому служила система канализации.
Королевство Вудхарт, расположенное на территориях Гриншейда, гораздо глубже распространило свою власть на землях Валенвуда. Судя по наличию развалин крепостей во времена Слияния Планов, территории под имперской властью доходили до района Марбрука. Сам Вудхарт когда-то был имперским городом, о чём говорит наличие разрушенных стен и системы канализации. Территории северного Валенвуда были непосредственно включены в состав Сиродила в этот период.
Второе королевство Валенвуд
Фактически независимость от Империи Валенвуд получил в 2Э 430 году, когда был убит последний акавирский потентат Савириен-Чорак и все его наследники. Начавшийся после этого период Междуцарствия погрузил государство Каморанов в череду войн за власть между различными претендентами. Также босмерам пришлось воевать и с соседями: коловианцами и каджитами, стремившимся урвать кусочек территории бывшей имперской провинции. Одним из таких вторжений был поход воинств коловианцев из организации Кабал, которая стремилась отторгнуть северный Валенвуд. Король Аэрадан Каморан, правивший в то время в Элден Руте, обратился за помощью к королеве Айренн с Саммерсета. Поддержка альтмеров позволила сохранить за Валенвудом спорные территории, а в свою очередь босмеры в 2Э 580 году присоединились к Первому Альдмерскому Доминиону.
Первый Альдмерский Доминион
Создание Доминиона объединило три расы: альтмеров, босмеров и каджитов и довольно внушительные территории: Ауридон, почти весь Валенвуд и часть Эльсвейра. Столица нового альянса разместилась в городе Элден Рут, что в Грахтвуде, а альтмеры выстроили там огромное посольство. В тоже время Талмор, правительство Доминиона, начал интегрировать территории Валенвуда в свою систему управления. В этот период в Валенвуде поселяется большое количество альтмеров и каджитов, возводятся новые кварталы в портовых городах и даже основываются новые поселения в глубине территории Валенвуда, как, например, Марбрук в Гриншейде.
Войска Доминииона воюют не только в Сиродиле, но и в Чернотопье, Хаммерфелле, что позволяет многим обитателям Валенвуда увидеть мир своими глазами. С другой стороны в этот период Доминион сталкивается с внутренними проблемами, а именно организацией Сокрытое Наследие, которая после разгрома на Ауридоне переносит свою деятельность в Валенвуд. Наибольший размах она приобрела в Гриншейде, где с помощью Сердца Валенвуда и посоха Магнуса Тень Неймона хочет превратить Валенвуд в Теневой лес, отравить его и уничтожить расу босмеров. В Малабал Торе активизировались последователи Хирсина, поставившие своей целью сорвать свадьбу Сильвенара и Зелёной Леди. В то же время коловианцы повторно попытались отвоевать северный Валенвуд, направив туда имперских легионеров. Вслед за ними на эти земли пришёл и культ Каменного огня, который в последствии втянул Доминион в противостояние с Молаг Балом.
Второй Альдмерский Доминион
К концу Междуцарствия противостояние отдельных представителей династии Каморан вновь погрузило Валенвуд в хаос внутренних распрей. На фоне этого началось активное вмешательство соседей во внутренние дела королевства: коловианцы заключили договор о сотрудничестве с одной из противостоящих фракций босмеров. В ответ на это Анаксемес Каморан и поддерживающие его альтмеры Саммерсета создали временное правительство — Талмор и сформировали Второй Альдмерский Доминион. 
Восстановив порядок в Валенвуде, Анаксемес был вынужден стать вассалом Алинора на пятьдесят лет. В этот период босмерские налётчики осуществляли рейды в районе реки Стрид, как правило всегда отражаемые имперскими легионерами. С началом завоеваний Тайбера Септима Альдмерский Доминион занял выжидающую позицию, готовясь к великой битве. Тем не менее, в 2Э 896 году Империя присоединяет к себе Саммерсет и Валенвуд, завершив объединение Тамриэля. 
Империя Септимов
Имперская провинция Валенвуд сохранила некоторые свои традиционные атрибуты вроде племенных советов и Каморанской династии на троне, но в остальном рассматривалась имперской администрацией как некое захолустье. Хотя Валенвуд переживал эпоху мира и спокойствия, которую не нарушили даже Островная война и война Красного Алмаза, постепенно имперская власть и население провинции отдалялись друг от друга, что привнесло в общество определённый градус неприязни к Империи. 
В 3Э 247 трон Валенвуда захватывается Хеймоном Камораном — Камораном-Узурпатором, также известным как Король-Олень. Установив контроль над Валенвудом при помощи подручных даэдра и нежити, Хеймон начал поход за пределы своей родины. Его войска сумели завоевать большую часть Коловии, значительные территории Хаммерфелла и выйти к заливу Илиак, где воинство узурпатора было разбито в 3Э 267. Период правления Короля-Оленя в Валенвуде был отмечен как жёсткая тирания, а после падения Узурпатора, среди босмеров начинается тенденция к изоляционизму. 
Ослабленный Валенвуд стал лакомой добычей для соседей как только Империя дала слабину. Это произошло во время Имперского Симулякра, когда Джагар Тарн выдавал себя за императора Уриэля VII. Извечный конфликт каджитов и босмеров вылился в Пятилетнюю войну, которая оказалась крайне неудачной для босмеров на её втором этапе. Отряды каджитов совершали рейды вглубь территории Валенвуда, разоряя поселения в бассейне реки Зило. Им удалось разгромить босмеров в битве при форте Мотылька-Сфинкса.  В ходе этого конфликта были отмечены случаи призыва лесными эльфами Дикой Охоты. Один из таких эпизодов имел место быть в деревне Виндизи.  Параллельно началась война Голубого раздела, в ходе которой альтмеры разгромили босмеров западного Валенвуда, разрушили множество гаваней и осадили Вудхарт.  По итогам обеих войн Валенвуд потерял значительные территории.
Третье королевство Валенвуд
После Кризиса Обливиона, когда сама Империя оказалась без правителя, а род Септимов пресёкся, периферийные области начали постепенно выходить из-под контроля администрации из Сиродила. Хотя Валенвуд сохранял лояльность Империи, его давний союзник обрёл независимость, и к власти на Саммерсете пришёл Талмор, начавший процесс возрождения Альдмерского Доминиона. Осуществив переворот, лояльная Империи власть в Валенвуде была свергнута, а сама бывшая провинция стала частью Третьего Доминиона.
Третий Альдмерский Доминион
В составе возрождённого Доминиона Валенвуд оказался в ежовых рукавицах Талмора, неоднократно проводившего на этих землях рейды против несогласных. В ходе таких акций юстициары Талмора беспощадно уничтожали противников режима, что засеяло в сердцах некоторых лесных эльфов ненависть к Доминиону. В тоже время многие босмеры стали агентами правительства, хотя и второсортными. Когда Талмор развязал войну против Сиродила, Валенвуд стал плацдармом для наступления в Коловии, которое, к слову, было успешным для армии Доминиона.
Демография
Валенвуд является достаточно многонациональной провинцией, на что прежде всего влияли политические процессы в самой родине босмеров, так и за её пределами. В древности земли Валенвуда населяли различные зверолюди, вытесненные в пустоши колонизировавшими Тамриэль альдмерами.  Они-то и стали первым эльфийским народом этого края, затем превратившихся в босмеров — основную расу Валенвуда. Помимо них к автохронному населения можно отнести как лесных орков, так и имга, разделивших леса провинции вместе с лесными эльфами. В Первой эре сюда активно переселялись айлейды, позже на землю Валенвуда переселялись имперцы, затем альтмеры и представители других рас, как бы то ни было остававшихся в меньшинстве.
Босмеры
Босмеры, также известные как бойчи, или, как их называют в землях людей, лесные эльфы, являются основной расой, населяющей Валенвуд. Они являются потомками альдмеров, колонизировавших этот край в Меретическую эру и со временем адаптировавшихся к удивительной природе сей земли, что стали отличаться от своих сородичей не только культурой, но и внешне. Они низкорослы и ловки, что особенно хорошо помогает при жизни под пологом лесов Валенвуда. Отличные разведчики и воры, они заслужили в остальном Тамриэле репутацию лентяев и мошенников, а слухи о практикуемом бойчами каннибализме очерняют их репутацию. Тем не менее, босмеры живут не прошлым, а будущим, что роднит их с аргонианами и противопоставляет с другими мерами.
Бойчи живут в разнообразных поселениях, размеры которых разнятся от деревень до громадных городов, некоторые из которых, как, например, Фалинести, способны ходить. Удивительная магия позволяет босмерам строить свои поселения из живых деревьев, что добавляет колоритности провинции. Лесные эльфы живут в Валенвуде повсюду. Босмеры как нация очень неоднородны, и в разных частях Валенвуда их социальное устройство отличается. Общими чертами являются раздробленность и сильное клановое сознание, усиленные в период господства Империи Реманов.
Имга
Имга, гигантские разумные обезьяны, являются одними из самых необычных обитателей джунглей Валенвуда. Сосуществующие с босмерами, они всячески стремятся уподобляться альтмерам: в поведении и даже внешнем виде. Каждый имга имеет какое-то звание, будь то барон, герцог, граф, и т. п., которое он использует, обращаясь к членам Талмора (само собой, у больших обезьян нет земельных владений). Известны необычайной ловкостью, что о них по Валенвуду ходят слухи как об отличных учителях акробатики.  В Фалинести имга занимаются охотой на небольших грызунов коллопи, населяющих ветви дуба-грахта.  В годы Войны Альянсов они предпочли скрыться, чтобы их не коснулись события тех мрачных лет.
Лесные орки
Лесные орки — одна из крупнейших рас, населяющих Валенвуд. Они являются частью общности орков Тамриэля, но с рядом особенностей, сильно отличающих их от своих сородичей с севера. Во-первых, лесные орки, как и босмеры, отличные охотники и лучники, обладающие незавидной ловкостью и скоростью, во-вторых, они также склонны к воровству и попрошайничеству, что не является у них зазорным. Существовавшие в Валенвуде с незапамятных времён, орки являются автохронным населением этого края, обитая от Грахтвуда на юго-востоке, до Гриншейда на западе и Малабал Тора на севере. Они почитают культ силы и ловкости, но не любят магию, хотя и благосклонно относятся к шаманам.  
В период Междуцарствия существовало два крупных клана лесных орков: клан Лургаш в Гриншейде и клан Друблог в Малабал Торе. Также существовали два мелких клана в Грахтвуде. Отношения между босмерами и орками весьма натянутые и нередко переходят в фазу конфликта. Так, лесные орки активно препятствовали бракосочетанию Сильвенара и Зелёной Леди в 2Э 582 году, заключив союз с Улторном Гончей. Они совершали нападения на поселения, как, например, Гавань Велин, а также похитили Сильвенара. В то же время в Гриншейде босмерам из Ежевичного пролома удалось положить конец постоянным нападениям орков.
Айлейды
Айлейды являются не коренными жителями Валенвуда, а переселенцами, поток которых образовался после падения Башни Белого Золота в Сиродиле. Спасаясь от одержавших верх восставших рабов, многие беженцы обратились к правителям Валенвуда с разрешением поселиться на их землях. Босмеры приняли их, но поставили в качестве обязательного условия соблюдение Зелёного Пакта. 
Переселенцы размещались по Валенвуду равномерно: некоторые остались у рубежей Сиродила, за что потом дорого поплатились: обитателей города Сеналана уничтожили бывшие рабы, жаждавшие мести, а другие возводили свои новые дома глубоко в джунглях. Большой айлейдский город возник вокруг Элденского Древа — его белокаменные строения до сих пор можно созерцать в Элден Руте. Там же дикие эльфы создали свою Обсерваторию — уникальный образец гения мысли айлейдов, способный показывать будущее. Обсерватория использовалась в ходе коронации королевы Айренн в 2Э 582 году.
Язык валенвудских айлейдов обогатился многочисленными заимствованиями из босмериса, а сами босмеры в конце-концов ассимилировали беженцев. В середине Второй эры можно созерцать большое количество древних развалин, оставленных айлейдами. Некоторые позднее стали прибежищами некромантов, некоторые были заняты даэдропоклонниками. Бесчисленное количество артефактов, созданных дикими эльфами хранится в руинах их городов. К таким можно отнести Сферу Бурь из руин Иллаяс, Сердце Анумарила из Реликвария Звёзд и так далее. Более того, айлейды Хектахейма, некогда бывшие обитателями Башни Белого Золота, являлись хранителями Сердца Валенвуда — святыни босмеров и крайне могущественного артефакта, способного влиять на сам Валенвуд.
Остальные
Альтмеры, выходцы с островов Саммерсет, проживают в большом количестве в Валенвуде с незапамятных времён. Именно они инициировали создание всех трёх Доминионв, частью которых Валенвуд являлся. Во время существования Первого Альдмерского Доминиона культура альтмеров была широко распространена по Валенвуду: от побережий, где концентрировалось наибольшее количество переселенцев с Саммерсета, до внутренних областей, куда свою экспансию проводил Талмор. Посольство альтмеров в Элден Руте и город Марбрук тому подтверждение. Большое количество альтмеров оседало в Валенвуде и во время существования Второго и Третьего Доминионов, в которых именно высокие эльфы были верхушкой власти.
Имперцы переселялись в Валенвуд в два периода: первый, когда существовала Империя Реманов, и во второй, когда существовала Империя Септимов. В ходе первого этапа имперцы, как и альтмеры, облюбовали побережья, где создали несколько аванпостов: Вудхарт, Саутпойнт, Хейвен. По состоянию на середину Второй эры крупная имперская община продолжает существовать в Саутпойнте. В Жатвенной марке и Малабал Торе, расположенных у самых границ Сиродила, также присутствует значительное влияние сиродильцев, прежде всего коловианцев. В годы существования Империи Септимов многие сиродильцы посещали Валенвуд в качестве гостей, как было, например, с клерками строительных комиссий. 
Каджиты, выходцы из соседнего Эльсвейра, в период Междуцарствия были широко распространены по всему Валенвуду, что подчёркивало политику взаимосуществования между всеми расами, образующими Первый Альдмерский Доминион. Однако, история каджитского присутствия в Валенвуде своими корнями уходит в глубь веков, когда государство Анеквина контролировало земли от Ларсиус до Стрид. Остатки древних храмов можно увидеть в Жатвенной марке и даже в Грахтвуде. Бесконечные конфликты из-за границы привели к тому, что между босмерами и каджитами случались войны. Самой масштабной была Пятилетняя война, в ходе которой отряды обитателей Эльсвейра активно вторгались в глубь территории провинции и разрушали селения лесных эльфов.
Кентавры являются одними из наиболее удивительных рас, населяющих запад Тамриэля, включая Валенвуд. Верхняя половина кентавра напоминает человеческую, в то время как нижняя — лошадиную. Частенько кентавры присваивали себе покинутые людские торговые поселения, и, по слухам, обладают собственным языком и интеллектом. Совет Артеума называет кентавров «истинными последователями Старой Веры» Тамриэля, ссылаясь на сложную систему поклонения духам, принятую на Артеуме.
Культура
Валенвуд обладает, пожалуй, одной из наиболее интересных и причудливых культур, тесно связанной прежде всего с босмерами, являющимися большинством на этих землях. В то же время и меньшинства вносят свою лепту в культурное разнообразие провинции.
Архитектура
Босмерская архитектура тесно связана с природой. Особенностью зданий является то, что бойчи выращивают их особым образом, формируя целые дома, мосты, храмы. Активно используется кость, шкуры и камень. Наиболее крупные постройки и даже целые города помещаются внутри стволов и крон гигантских дубов-грахтов, разновидности которых можно увидеть во всём Валенвуде от Грахтвуда до Марки Смерти. Хозяйственные постройки, как правило, небольшие и возводятся из крупных бивней, обтянутых шкурами животных.
Жилые дома располагаются внутри небольших деревьев, стволы которых специально приспособлены под строительство — своей формой они напоминают бочки, к которым подводятся корни-мосты. Из-за этого некоторые поселения выглядят скорее как рощи. Пол в домах вымощен камнем. Для обогрева и приготовления пищи используются костры, которые разводятся прямо в доме. В стенах размещены небольшие округлые окошки. Как правило, административные сооружения в крупных поселениях располагаются внутри стволов дубов-грахтов, внутри которых пол вымощен камнем. В таких местах босмеры умудряются выращивать целые деревья, ограждая цветники каменными изгородями. Вертикальный подъём в этих деревьях осуществляется по лестницам из лиан, а горизонтальные переходы от одного ствола к другому выполнены из срощенных веток.
В тоже время на территории Валенвуда встречаются и образцы архитектуры других народов. Так, многие портовые города выполнены в альтмерском стиле, включающем в себя следующие черты: Традиционным материалом для строительства здания является дерево и камень, как правило, белого цвета. Характерной особенностью являются заострённые башни и металлические фигурки орлов, которыми украшаются как здания, так и улицы городов. Хозяйственные здания строятся из дерева, некоторые при этом выкрашиваются в белый цвет. Кузницы, как правило представляют собой квадратные сооружения, в центре которых находится горн, а вокруг под кровлей находится рабочее пространство кузни. Они открыты и просторны.
Жилые дома чаще всего одно- или двухэтажные с высокими изогнутыми крышами и узкими, но высокими окнами. Традиционно в домах есть камины. Административные здания и дома богачей строятся из белого камня и дерева, они занимают большие площади и являются очень просторными. В таких зданиях, как правило, есть балконы и крытые галереи. Храмы альтмеров имеют вытянутую форму, в них непременно есть большой двухэтажный округлый зал, над которым расположен шпиль. Дорожные святилища представляют собой высокие беседки с объёмным куполом.
Помимо этих двух родственных, но всё же различных стилей, в разных уголках Валенвуда можно увидеть и каджитскую архитектуру, и имперскую, зачастую кажущиеся неуместными здесь.
Кухня
Зелёный Пакт и Мясной Мандат во многом предопределяют рацион большей части населения Валенвуда, а следовательно и кулинарные традиции всей провинции. Огромное количество мясных блюд — непременный атрибут валенвудской кухни. Босмеры как правило жарят большие куски плоти на кострах, причём не брезгуют и иными «деликатесами». К таким можно отнести джаггу — ферментированное свиное молоко, которое у лесных эльфов заменяет пиво.  Ротмет изготавливается из ферментированного мяса и тораксов громовых жуков и большей частью используется в качестве ритуального напитка. У чужеземцев вызывает сильное опьянение и эффект разложения шума на отдельные звуки.  Каннибализм и людоедство — тёмная сторона Мясного Мандата. В обществе бойчей не считается зазорным употреблять в пищу мясо разумных существ, а блюда из него называются антраппой.  
Обычаи
Духовная жизнь обитателей Валенвуда — одна из наиболее интересных и глубоких. Она базируется на соглашении между бойчами и И'ффре, создавшим Валенвуд и всю его природу. Зелёный Пакт не позволяет босмерам употреблять в пищу растения Валенвуда и использовать растительный материал, исключая привезённый извне. Нарушения Пакта часто приводят к ярости природы, как было, например, в Картдаре, Грахтвуд. Пакт также определяет Мясной Мандат, согласно которому босмерам разрешается употреблять мясную пищу, включая тела павших врагов и друг друга, а также представителей других рас. В обществе босмеров каннибализм не считается зазорным.
Важной частью духовной жизни босмеров является их духовный лидер — Сильвенар, которому помогает Зелёная леди. После прохождения обряда обручения они так крепко связываются друг с другом, что после смерти одного из пары умирает и второй. Сильвенар — голос народа, являющийся неким узлом, объединяющим всех босмеров Валенвуда. Особое место в обществе также занимают жрецы И'ффре — прядильщики, чьей обязанностью является поддержание гармонии своего народа с природой и её безопасность. В некоторых областях Гриншейда сильна власть Дикого короля — могущественной сущности, способной изменять природу Валенвуда, частью которой она является.
Ещё одной важной чертой культуры являются Скорбные войны, распространённые в дебрях Валенвуда, в частности в Гриншейде. Их суть состоит в том, что в случае гибели члена клана его сородичи совершают рейд на поселение другого и захватывают пленников. Чем выше в социальной иерархии стоял погибший, тем больше пленников берётся. Наряду со Скорбными войнами широко распространена практика похищений, при которых босмер похищает жертву и требует выкуп. Именно этой традицией воспользовались некогда трое альтмеров, ныне известных как Герои Святилища. Они похитили несколько древесных танов и вынудили босмеров дать добро на строительство крепости на побережье Гриншейда, тем самым создав безопасную гавань для судов с Саммерсета. 
Религия
Религиозная жизнь Валенвуда довольно насыщенна. Каждая раса, проживающая на его территории, вносит свой вклад в общую картину духовной жизни этого дикого, но в тоже время весьма развитого в этой сфере, края.
Босмерский пантеон
Традиционный пантеон босмеров очень похож на таковой у альтмеров, являющихся потомками альдмеров. Но в тоже время есть и значительные отличия, которые, к слову, обусловлены местной спецификой. Сравнивая пантеоны альтмеров и босмеров, можно обратить внимание, что последний подвергся сильному влиянию каджитской культуры. Известно, что именно Эльсвейр и Валенвуд являются регионами, где у божества Баан Дара существует множество последователей. Список божеств следующий:
Ауриэль — один из аэдра, Великий Дракон Времени.
Ануиэль — это высшая сущность, творение и «Душа» Ану и «душа-отец» Аури-Эля.
И'ффре — самое важное божество пантеона босмеров, известный также, как Дух Леса.
Аркей — сын Акатоша, бог цикла жизни и смерти — божество, связанное с похоронами и погребальными обрядами.
З'ен — бог ремесленничества и торговли.
Ксарксес — маг-альдмер, бог предков и тайного знания.
Баан Дар — в большинстве регионов дух воров и нищих.
Мара — богиня любви и сострадания. Богиня-Мать, покровительница плодородия, источник сострадания и понимания смертных.
Стендарр — является покровителем справедливой власти и милосердной терпимости.
Лорхан — подговорил других божеств создать смертный план, за что был растерзан и низвергнут.
Херма-Мора — Даэдрический Принц Непознанного. Его сфера — прорицание судьбы, чтение небес и звёзд, накопление запретных знаний.
Джоун и Джоуд — луны Нирна.
Зелёный Пакт
Жизнь босмеров очень сильно связана с самим Валенвудом и его лесами, а связь эта выражается в древнем соглашении — Зелёном Пакте (также известен как Договор Ветви и Листа), включающем в себя и Мясной Мандат. Согласно Пакту лесным эльфам запрещается употреблять в пищу продукты растительного происхождения, причинять вред деревьям и растениям Валенвуда, использовать древесину для улучшения своего благосостояния. Это, впрочем, не запрещает закупать дерево у других рас, но всё же вызывает раздражение у некоторых из числа обитателей лесного края.
Зелёный Пакт ревностно соблюдается многими кланами, а отступники жестоко наказываются. Причём не всегда самими босмерами: в середине Второй эры в Картдаре произошёл инцидент, в ходе которого каджит-торговец по имени Аранак нарушил Пакт, чем навлёк ярость природы на поселение. Звери леса наводнили его улицы и нападали на всех и каждого покуда правосудие не восторжествовало. Именно Пакт сильно влияет на облик Валенвуда, где растительность властвует над смертными, а не наоборот. Ведь даже беженцев-айлейдов обязали соблюдать жёсткие каноны древнего договора.
Представители других рас освобождены от Зелёного Пакта, что даёт им определённую свободу действий. Таким образом лесные орки свободно валят лес и используют его в своих нуждах. Рейнджеры Сумереченой лозы также освобождены от действия договора. В крайних случаях даже ревностные блюстители могут сознательно пойти на нарушение Пакта: такое было в ходе атаки даэдра на Город Пепла.
Дикая Охота
Дикая Охота — это коллективная способность босмеров, когда они возвращаются к хаотичной форме эпохи Рассвета. Описывается как волна магических зверей-монстров, поглощающая и пожирающая всё на своём пути. Когда всё, до чего твари могут добраться пожрано, они начинают поглощать друг-друга, тем самым показывая всю тёмную сущность происходящего. Охота призывается в крайнем случае, когда бойчи и Валенвуд в опасности. Отмечено всего несколько случаев призыва Охоты. Один из таких произошёл в годы Пятилетней войны в деревне Виндизи и описан очевидцем так:
Возникло ощущение, что реальность раскололась. Поток ужасных тварей, усатых жаб, насекомых в панцирях, желатиновых змей, парообразных существ с лицами богов — весь этот ослеплённый яростью поток вылился из огромного полого дерева. Каджитов, что стояли у храма, сразу же разорвали на куски. Все остальные кошки бросились к джунглям, однако им мешали их веревки. Через несколько секунд вся деревня Виндизи кишела обезумевшими призраками Дикой Охоты. Сквозь лай и вой Скотти услышал крики сиродильцев. Их нашли в их укрытии. Норда и двух бретонцев съели. Волшебник стал невидимым, но для этих зверей не зрение являлось основным чувством. Дерево, на котором сидел кэтей-рат, тряслось и качалось. Скотти посмотрел в заполненные страхом глаза каджита и протянул ему конец лианы… При лунном свете Скотти увидел, куда каджиты привязали свои веревки. С ужасающим грохотом лавина камней обрушилась на проход. Когда пыль улеглась, он понял, что долина была изолирована. У Дикой Охоты не было выбора — она стала уничтожать себя. Скотти отвернулся — вид этой каннибальской оргии был просто невыносим. Перед ним стояли ночные джунгли. Он перекинул через плечо портфель Реглиуса и отправился в путь
— Танец в огне, т. 4
Превращение в монстра необратимо, а сами босмеры не любят говорить об этой способности. И'ффре научил лесных эльфов держать Охоту под контролем, но и рассказал, как прибегать к ней в случае необходимости.
Поклонение даэдра
Несмотря на то, что босмеры не являются даэдропоклонниками, поклонение Принцам Даэдра на территории Валенвуда существует испокон веков. Разные расы в разное время приносили с собой на эти земли культы тех или иных Принцев, оставляя следы в виде святилищ. Влияние властителей Обливиона ощущается в таких местах в течении очень долгого времени.
Молаг Бал — принц Доминирования, Насилия и Интриг оставил след в истории Валенвуда в 1Э 2920 году, когда уничтожил босмерский город Гильвердейл.  Его появление было неожиданным и город пал в считанные часы, а место стало проклятым, тёмным и отравленным. Даже по состоянию на середину Второй эры остатки Гильвердейла, известные как Гил-Вар-Делл, остаются под сильным влиянием Молаг Бала. Здесь идёт серый снег, как в Хладной Гавани, а деревья стоят безжизненные. На фоне событий Слияния Планов в Валенвуде появилось много ячеек Культа Червя — организации некромантов, связанных с богом Интриг. Помимо призыва тёмных якорей (в том числе и в Гил-Вар-Делле), они занимаются разорением множества древних захоронений, а также создали сеть баз в тёмных подземельях.
Одним из немногих мест в Валенвуде, связанным с Азурой являются айлейдские руины Лаэлория, чьё название переводится как Глотка Тьмы, а раннее наименование, Твилварлаис, как Колодец Звёзд. Когда-то это было большое поселение айлейдов, в последствии покинутое и разрушенное. В середине Второй эры именно здесь развернулась череда событий, являющихся частью противостояния Молаг Бала и Азуры. Бог Интриг открыл врата в Хладную Гавань в подземелье и удерживает их, пытая жрицу Азуры по имени Куланве. Вместе с альтмерским магом Вастарией и неизвестным героем, жрица была спасена, а планы Молаг Бала разрушены. На поверхности, рядом с башней Вастарии, находится небольшое святилище Азуры.
Поклонение Принцу Проклятий, Малакату, как ни странно, довольно широко распространено по Валенвуду. Дело в том, что лесные орки ничуть не изменили религиозную составляющую жизни, изменив остальные её сферы, в рамках адаптации к условиям Валенвуда. Как правило святилища Малаката располагаются внутри поселений орков, на центральной площади или же в специальных подземных храмах-пещерах. Сам алтарь представляет собой руку с секирой, торчащей из камня. Одним из наиболее древних святилищ, посвящённым, правда не Малакату, а Малоху, является Абамат, а если точнее пещерный комплекс под ним.
В середине Второй эры культ Дагонитов, связанный непосредственно с Лордом Разрушения, открыл врата в Мёртвые Земли посреди босмерского города Роща шёпота, в последствии известного как Город Пепла. Лидер секты, мастер Бритвы Эртас, был убит, но супруга лидера босмеров бежала в Обливион, в обмен на прекращение вторжения. Позднее врата были снова открыты, и в область плана Мерунеса Дагона, Ножи Раздора, отправился отряд Неустрашимых, положивших конец присутствию лорда Дагона в этой части Валенвуда.
С Мефалой в Валенвуде был связан культ Арбордан, действовавший на осенней стоянке Фалинести в Марке Смерти. Полностью контролировавшиеся Прядильщицей, они раскапывали древнее даэдрическое святилище, посвящённое Мефале, но были остановлены.
В далёкие времена в Гриншейде существовал айлейдский город Илмирис, жители которого были связаны с Принцем Знаний, Хермеусом Морой. В середине Второй эры в развалинах обосновалась секта Деревянного глаза, которая инициировала нашествие даэдра на рощу вокруг Илмириса.
Северо-западный регион Валенвуда, Малабал Тор, наиболее тесно связан с Хирсином, Принцем Охоты, что во времена Междуцарствия проявилось сполна. Дело в том, что мрачные дебри этой части родины бойчей являются местом нахождения нескольких святилищ Гирцина, как, например, его статуя, воздвигнутая в роще Дикий бег. Вервольфы верные Улторну Гончей, чемпиону Хирсина, пытались во 2Э 582 году воспрепятствовать свадьбе Сильвенара и Зелёной Леди, но были остановлены силами Доминиона.
Наиболее серьёзным инцидентом, связанным с именем даэдрического принца Безумия, является происшествие в Саутпойнте, что в Грахтвуде. Всё началось с того, что в Элден Рут был прислан гонец с отрезанным языком. Это обеспокоило властей Доминиона и те отправили в город солдат, которые наткнулись там на агрессивных жителей, убивающих друг-друга. Часть разведчиков при этом была превращена в медведей, а один из городских нищих получил способность метать молнии. В конце-концов неизвестный герой прикончил виновника всего происходящего, мэра Саутпойнта, после чего довольный Шеогорат убрался восвояси.
Небольшое святилище Клавикуса Вайла находилось, по состоянию на 2Э 582 год, в восточном Валенвуде и принесло местным жителям ряд неприятностей. Босмерское поселение Ивовая роща наняло мага, чтобы тот решил вопрос с размещением пасек для расширения производства алкоголя. На кон была поставлена жизнь супруги мага. Не в силах справиться с задачей, последний заключил сделку с Клавикусом Вайлом, которая вышла ему боком: лес к югу от деревни заполонили атронахи всех видов. В итоге ценой больших усилий проблема была решена.
Общество
С точки зрения соседей, как имперцев, так и альтмеров, Валенвуд представляет собой абсолютно дикий край, где процветает варварская культура босмеров. Тем не менее исторически в землях босмеров сложилась определённая иерархия, в течении веков эволюционировавшая. В итоге бойчи прошли путь от альдмеров-колонистов до королевств и кланов.
Кланы
Клан — один из классических элементов социума Валенвуда, представленный в виде общности босмеров, связанных между собой родственными связями. Кланы лесных эльфов как правило проживают в определённой местности, конкурируя друг с другом. Вплоть до создания королевства Валенвуд королём Эплиром, именно клановый устрой преобладал в обществе.
После создания централизованного государства понятие клана отошло в небытие на несколько веков, покуда в Валенвуде не появились имперцы создавшие на землях босмеров несколько королевств. Они разделили общество коренного населения, вновь вернув бойчей к клановой структуре. Именно это впоследствии стало причиной хронической слабости Валенвуда, терзаемого внутренними распрями. В середине Второй эры клановый устрой был силён в Гриншейде, где существовало несколько крупных кланов, противостоящих друг-другу. Между кланами часто происходили Скорбные войны, когда одно племя мстило другому за убийство своего воина или рядового обитателя поселения. 
Помимо босмеров, лесные орки традиционно сохраняют клановое устройство, прошедшее сквозь века и сохранившееся вплоть до времён Междуцарствия. Тогда в Валенвуде существовало несколько кланов орков: Друблог в Малабал Торе, Лургаш в Гриншейде, Баркбит в Грахтвуде и т.д.
Королевства
В отличие от кланового общества, королевство является централизованным государством, где власть принадлежит не племенному совету, а королю. В истории Валенвуда существовало несколько подобных образований, как босмерских, так и имперских. К первым относится собственно Королевство Валенвуд, управляемое династией Каморан. В годы её могущества Валенвуд был сильным государством, способным противостоять внешним врагам. 
Имперские королевства Грахтвуд и Вудхарт существовали при Империи Ремана, когда Валенвуд был максимально ослаблен, а его общество вновь расколото. Имперцы даровали свободу действий главам патриархальных родов, позволив тем самым им возвысится. 
Династия Каморан
Династия Каморан — королевская династия Валенвуда, основанная легендарным Эплиром Каморанов в 1Э 1 году, и правящая босмерскими землями долгое время. Некогда могущественная, она практически полностью потеряла власть к началу господства Второй Империи, пережив, однако, её и продолжив существование. во Второй эре Валенвуд погряз в распрях, главным образом связанных с борьбой за трон между представителями династии.
Лишь дважды Валенвуд под наачлом Каморанов во Второй эре обретал единство: первый раз вместе с Аэраданом Камораном и Первым Альдмерским Доминионом, а во второй — при власти Анаксемеса Каморана и Второго Альдмерского Доминиона. В Третьей эре власть королей из этой династии была уже чисто номинальной.
Рейнджеры Сумеречной лозы
Рейнджеры Сумеречной лозы — небольшая группа воинов, берущая своё начало из босмерского племени, исконно обитавшего в окрестностях Арентии на севере Валенвуда и противостоявшего каджитам из Дюны. Со временем они превратились в своего рода тайную полицию династии Каморан, достигнув наибольшего могущества в середине Второй эры. Именно тогда рейнджеры участвовали в событиях, происходивших на родине босмеров на фоне Слияния Планов и Войны Альянсов. Они освобождены от Зелёного Пакта, поскольку в деле защиты Валенвуда и его созданий приходится чем-то жертвовать. Так было и во время осады коловианцами селения рейнджеров в Жатвенной марке, когда лидер клана приказал сжечь дуб-грахт и отступить. Чуть раньше агентам Аэрадана Каморана пришлось подавлять остатки бунтовщиков, намеревавшихся поднять новое восстание в Кормаунте.
Прядильщики
Прядильщики — жрецы бога И'ффре, следящие за поддержанием порядка в лесу и выполнением босмерам условий Зелёного Пакта. Традиционно они выполняют роль мудрецов и шаманов в поселениях, стремясь в случае чего восстановить баланс при его нарушении. Прядильщики занимаются поддержанием и священных мест, как, например, Страж Долины, Древесный хендж и т.д. Во многом они напоминают древесных целителей у аргониан, причём настолько, что одно из изгнанных аргонианских племён даже пыталось приобщиться к культу И'ффре. Правда, затея закончилась провалом из-за реакции некоторых саксхлил.
Достопримечательности
Фалинести
Фалинести долгое время был столицей Валенвуда и является одной из наиболее известных достопримечательностей родины босмеров. Этот город находится на гигантском дереве, дубе-грахте, способном к перемещениям. Так как лишь немногие люди могут выдержать длительное пребывание в этом странном городе, основу населения составляют босмеры, орки и имга. С началом Четвёртой эры, во время правления Альдмерского Доминиона, город перестал нести статус столицы.
К сожалению, движение города, не прерываемое с самого начала времён, прекратилось в один миг, за год до Кризиса Обливиона — дубы пустили корни, остановившись в первый (и вероятно последний) раз за всю историю мира. Также в период Слияния Планов во Вторую эру Фалинести исчезал из Нирна, оставив после себя лишь места стоянок. В них собирались религиозные босмеры из числа Верующих Фалинести, которые ожидали возвращения города и ломали голову над природой его пропажи.
Элденское древо
Этот гигантский дуб-грахт находится в центре Грахтвуда и периодически (как, например, в середине Второй эры), становился резиденцией правителей Валенвуда, а расположенный частично вокруг, а частично внутри дерева город Элден Рут — его столицей. Существует рассказ, повествующий о том, как бежавший в валенвуд вместе со своими сородичами архимаг Анумарил пытался превратить одну из Башен, Зелёный-Сок, в Белое Золото, стремясь вернуть утраченный мир Средиземья. Он не преуспел в этом, так как под сенью Зелёного-Сока всё упорядоченное становится случайным, но, по мнению автора, эта история ещё далека от завершения. 
Сеть Селены
Сетью Селены зовётся большой лес в северной части Валенвуда, служащий домом для древнего духа по имени Селена, являющейся перевёртышем и верховной жрицей Шаграта — бога пауков. Она может принимать как человеческое обличье, так и обличье гигантского паука. Её лес расположен где-то между Маркой Смерти и Малабал Тором: из первого региона в Сеть ведёт пещерный проход на юго-западе, в лесу Джоуд, а во втором — проход на юго-востоке края.
Известный своим нездоровым ростом, этот лес привлекал исследователей и приключенцев со всего Тамриэля долгие годы. Местные племена босмеров и каджитов поклонялись Селене, считая её духом жизни после смерти. Во 2Э 582 году группа членов Гильдии магов вместе с отрядом Неустрашимых отправилась в Сеть, намереваясь изучить душу её хранительницы. Так или иначе, но свою цель экспедиция достигла: магический заслон на пути во внутреннюю часть рощи был прорван, а душа Селены пленена для изучения.
В Третьей эре Селена высвободилась и выстроила в лесу могущественную крепость, хранившую в себе особый магический камень, Сердце Селены, являющийся источником жизненной силы духа. Сама Селена начала заниматься некромантией, с помощью которой подпитывала свои силы, а затем, во времена Имперского Симулякра, предприняла попытку завоевания Валенвуда с помощью пауков и нежити. Не имея возможности сопротивляться, босмеры в лице королевы Элден Рута Уландры заключили сделку с Вечным Чемпионом, похитившим Сердце из крепости в Сети. Это позволило королеве поторговаться с духом, зависящим от силы артефакта.
Гильвердейл
Гильвердейл — некогда крупный босмерский город, располагавшийся в западной части Грахтвуда. Был разрушен до основания 19 месяца Восхода солнца 1Э 2920 Даэдрическим Принцем Молаг Балом, которого призвал безумный король Сенчала, Дро'Зел, из-за того, что ему не понравилась песня барда, имевшего несчастье быть жителем Гильвердейла. 
Уничтожение города имело одно важное последствие: у богини Альмалексии было видение, открывшее ей, что Морровинд потерпит поражение в текущей войне с Империей Реманов, если в провинцию не вернётся Сота Сил.  Она посетила руины города по пути в Артейум, куда отправилась, чтобы убедить Соту Сила вернуться.  После того, как богиня прибыла на Артейум и рассказала о видении, Сота Сил отправился в Обливион и собрал восьмерых принцев даэдра, договорившись с ними, чтобы они больше не нападали на план смертных напрямую, а при призыве их смертными, отвечали лишь через «некоторых посредников вроде ведьм или колдунов». 
В 2Э 582 году группа данмеров, возглавляемая высшим ординатором Дэнисом, прибыла в Гил-Вар-Делл по личному поручению Альмалексии. Культ Червя в развалинах города сумел активировать дольмен и призвать в него тёмный якорь, воспользовавшись сильным влиянием Молаг Бала. Вместе с Бездушным ординаторам удалось остановить некромантов.
Древняя роща
Это священный лес, затерянный где-то в западном Валенвуде. Точное месторасположение данного места не разглашается. Бойчи уверены, что именно здесь появилось первое дерево, от которого ведут свой род леса Тамриэля. В годы Имперского Симулякра Древняя роща стала одним из мест, где узурпатор Джагар Тарн спрятал фрагмент посоха Хаоса.
В играх серии
Арена
The Elder Scrolls: Arena
В первой части серии The Elder Scrolls вся территория Валенвуда доступна для исследования. На территории провинции находится восемь крупных городов, двадцать четыре поселения и две уникальные локации Сеть Селены и Древняя роща. Вот список локаций, которые можно найти на просторах Валенвуда во времена действия первой части:
Online
В игре The Elder Scrolls Online Валенвуд является одним из государств-участников Альдмерского Доминиона. Здесь доступны три региона целиком расположенных на территории Валенвуда, а именно: Грахтвуд, Гриншейд и Малабал тор, а также один, делимый с Эльсвейром, так называемая Марка Смерти.
Источники]]></text>
</doc>
