<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вороной курьер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Имперский город (Oblivion))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Имперский город)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский город]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Вороной курьер — популярное газетное издательство в Сиродиле. Офис находится в Торговом районе Имперского города. Рядом с магазином «Три брата» и напротив «Красного алмаза». В офисе работают три брата-каджита: Урджаби, Хассири и Ра'Джирад. Любого из них можно увидеть на улицах города, разносящего свежий выпуск газеты. Также у них подрабатывают и местные жители. На дорогах между городов иногда можно увидеть курьеров на вороных лошадях. Они развозят выпуски газет во все города Сиродила. В офисе есть верхние помещения и подвал. Двери в эти помещения заперты.
Вороной курьер
В офисе на полах лежат половики, а на стенах развешаны гобелены. Помимо этого на полу и столах разбросаны газетные листы, некоторые из которых можно спокойно забрать себе. Один из братьев постоянно находится в офисе. Он открывает его в восемь утра и закрывает в восемь вечера. Рядом с дверью находится стойка, за которой и будет стоять один из каджитов, встречая посетителей. У стен стоят шкафы. На их полках лежат объявления и посуда. В дальнем левом углу стоит письменный стол. На нём и внутри стола лежат книги. Одна из них – «2920, Месяц Высокого солнца (т. 7)» (учебник навыка «Торговля»). Неподалёку на стене висит плакат Арены.
Верхние помещения
Наверху находится кабинет. Судя по номерам газет, разбросанных на полу у стола и на нём, здесь тоже работают. На полу лежат половики, а на стенах висят гобелены. Рядом с входной дверью стоит низкий стол и лавки. На столе есть посуда. В миске лежат три яблока. На полках шкафов составлены книги и лежат объявления. У левой стены имеется сундук. В небольшой нише комнаты есть ещё один столик и два стула рядом. На этом столе на тарелке лежит немного еды: яблоко, морковка и кусочек сыра.
Подвал
В подвале намного чище ничего нигде не валяется. На площадке возле лестницы есть мешок и бочка. Справа стоят бочки со случайным содержимым. В углу стоит письменный стол и стул, рядом имеется шкаф, но его полки пусты, а наверху лежит корзина. У левой стены есть сундук, чуть дальше которого стоит бочка и лежат мешки. В другом углу составлены ящики и на полу здесь лежит потёртый половик.
Издания]]></text>
</doc>
