<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%8D%D0%B9%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вэйрест (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Когда ты прибываешь в Вэйрест, то буквально впитываешь витающую в воздухе магию минувших столетий, наполненных благами цивилизации, и это при всём том, что понимаешь, что находишься в современном городе
— «Вэйрест, жемчужина залива»
Описание
Вэйрест (ориг. Wayrest) — крупный город, расположенный в устье реки Бьюлси, в центре региона Штормхевен в Хай Роке. Является столицей одноимённого королевства.
Город разделён на семь районов. В северной части города находится Жилой район. На западном берегу реки и южнее Жилого района расположились Торговый район и Рыночная площадь. В западной части находятся Храмовый и Дворцовый районы, а Банковский район можно найти на восточной оконечности поселения. Южнее, на побережье залива Илиак, обустроен порт Вэйреста.
История
Изначально Вэйрест был лишь тихой рыбацкой деревушкой, расположенной в устье реки Бьюлси, и с самого своего зарождения рассматривался в качестве конкурента Даггерфолла, который к тому времени был уже полностью сформированным и обустроенным поселением. По-настоящему Вэйрест расцвёл только после падения Орсиниума в 1Э 980, когда трудолюбивые торговцы и перекупщики сформировали торговый союз, сыгравший важную роль в снижении активности пиратов в заливе Илиак. С этого момента город становится центром коммерции Тамриэля. Благодаря всем этим факторам город стал одним из самых густонаселённых и богатых поселений Хай Рока. 
В 2Э 541 город в течение пятидесяти семи дней был осаждён ордой предельцев во главе с Дуркорахом Чёрным Дрейком. После победы над ричменами Вэйрест, наряду с Даггерфоллом, Шорнхельмом, Эвермором и Камлорном, подписал первый в истории Ковенант Даггерфолла.  В ходе войны Рансера (2Э 566–2Э 567) Вэйрест снова оказался в осаде, на этот раз силами короля Шорнхельма, Рансера. Армия Шорнхельма стойко вытерпела атаки со стороны города и окружающих его деревень, но после того, как другие королевства Ковенанта и элитные редгардские войска Хаммерфелла пришли на помощь Вэйресту, Рансер был вынужден отступить.  После поражения Рансера был сформирован второй Ковенант с Вэйрестом в качестве его столицы. 
В 4Э 188 Вэйрест был захвачен корсарами, которые разорили и разрушили вэйрестское убежище Тёмного Братства. Никто из ассасинов не выжил. 
Литература
«Вэйрест, жемчужина залива» за авторством Сафира Лонглита Старшего — история города Вэйрест.
«Тяготы и победы монарха» за авторством Его Величества короля Эмерика — автобиографическое повествование о жизни короля Эмерика Вэйрестского.
«Ярость короля Рансера» за авторством Вафимелеса Мастерета, хранителя знаний — о роли войны Рансера в формировании Ковенанта Даггерфолла.
«Биография Барензии, т. 3» за авторством Стерна Гамбоджа, Императорского писца — история жизни королевы Барензии.]]></text>
</doc>
