<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BC_%D0%94%D1%8D%D1%83%D1%81_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Галом Дэус (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские руины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские руины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Галом Дэус — это двемерские руины, находящиеся на северо-западе от Молаг Мара и западнее Тель Увирит. В руинах обитают вампиры клана Берне, тут две зоны: «Галом Дэус, Вход» и «Галом Дэус, Обсерватория». Каждого, кто не является членом этого вампирского клана, обитатели этих руин считают врагом.
Галом Дэус, Вход
В первом помещении стоит проявить осторожность, так как в его центре есть отверстие в полу, в котором плещется лава. Тут же расположился первый противник. Спустившись вниз по изгибающемуся коридору, вновь придётся подавить сопротивление одного из вампиров. Тут же находится и первый из так называемых скотов, которых вампиры используют в качестве источников свежей крови. Когда-то у этих бедолаг были имена, но время, проведённое в плену вампиров, стёрло из памяти и имена, и всё, что когда-то им было дорого.
Здесь есть пара тупиков, а чуть дальше находятся две двери: правая ведёт во вторую зону руин, а левая не только заперта на замок 70 уровня, но и защищена ловушкой. Впрочем, ключ от этого замка можно найти среди пожитков вампира, который находился рядом. За этой дверью находится пара врагов. Также в помещении есть ещё одна незапертая дверь, ведущая в последнюю тупиковую комнату, в которой прячутся ещё два противника. В обоих помещениях можно найти немало ценного: к примеру, в первом из них на нижней полке шкафа, стоящего у правой стены лежат даэдрические ботинки.
Галом Дэус, Обсерватория
Обсерватория более опасна, так как помимо обычных врагов тут есть и паровые центурионы, которых вампирам как-то удалось подчинить себе. После того как с оппонентами будет покончено, можно заметить чей-то скелет, лежащий на полу и всё ещё тянущий руку к имперскому палашу. Рядом с ним можно найти книгу «Вампиры Вварденфелла, том 2».
Поднявшись по коридору, можно пройти в тупиковую комнату через южный вход. Здесь пара врагов сторожит немало добычи. Ещё дальше впереди, в самом конце этой зоны, в круглом помещении прячется глава клана Берне. Можно понять, что эта круглая комната, по-видимому, и являлась некогда обсерваторией — тут видны остатки телескопа. При хорошем навыке акробатики, либо наличии заклинаний или зачарованных вещей, с помощью которых можно левитировать, стоит подняться вверх, на уступ, опоясывающий всю комнату. Тут спрятан даэдрический щит, качественное зелье пера и «Записки Галура Ритари».
Персонажи
Предметы

Квесты
«Убить Раксле Берне» — убить Раксле Берне по приказу Храма Трибунала.
«Вампирша Мерта» — убить отступницу Мерту, прячущуюся в родовой гробнице Релотов.
«Кровь Куарра» — принести пузырёк вампирской крови клана Куарра.
«Лекарство от вампиризма» — найти лекарство от вампиризма.]]></text>
</doc>
