<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%B3%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BB_(Daggerfall)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даггерфолл (Daggerfall)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даггерфолл]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даггерфолл (ориг. Daggerfall) — один из древнейших городов провинции. Он был крепостью нордов во времена Первой Империи. После ухода нордов королевство, включавшее в себя земли вокруг Даггерфолла, стало самым значимым, влиятельным и богатым. Благодаря этому факту в Третью эру Даггерфолл стал столицей объединённого Хай Рока. Город знаменит сохранившимися историческими памятниками, пережившими множество столетий и считается самым западным городом материка Тамриэль.
История
Есть достоверные археологические подтверждения того, что в городе-государстве Даггерфолл существовали разнообразные человеческие поселения как минимум за тысячу лет до того, как начали записывать исторические события. Впервые слово "Даггерфолл" используется для обозначения области вокруг современной столицы примерно в 246-м году 1-й эры. Северная половина залива Илиак, т.е. фактически вся нынешняя провинция Хай Рок, была завоевана вторгшимися нордами, которые принесли с собой кое-какое подобие цивилизации. Одним из первых цивилизованных деяний нордов была перепись населения, зафиксированная в так называемой "Книге Жизни" (The Book of Life). На 933-й странице этой книги находится следующая запись:
"Вся территория, расположенная севернее Высоких Утесов (Highest bliffs), южнее поросших болот, западнее гор и восточнее моря именуется Даггерфолл. Здесь проживают 110 мужчин, 93 женщины, 13 детей младше восьми лет, 58 коров, 7 быков, 63 курицы, 11 петухов и 38 свиней."
Теперь, спустя почти четыре тысячи лет после самого первого учёта народонаселения, можно смело сказать, что популяция тех первых поселенцев увеличивалась довольно быстро. Последняя перепись, проведенная не далее как в 401-м году 3-й Эры, насчитывает уже около 110 тысяч человек. Узнать точное число жителей довольно сложно, но, тем не менее, столица Даггерфолл чаще всего превосходила численностью населения своих соперников из Сентинеля и Вэйреста.
Существует легенда, что слово Daggerfall (dagger - кинжал, fall - падение) происходит от ножа первого вождя, который тот бросил, чтобы обозначить границы своих земель. Есть, однако, и другие легенды, имеющие полное право на существование.
Запись о Даггерфолле в Книге Жизни подтверждает одну из теорий об успешном развитии провинции. Поначалу люди здесь занимались лишь прибрежным рыбачеством, но вскоре они обнаружили, что местная земля весьма богата пищей для домашнего скота. Это и явилось большим подспорьем, укрепившим стабильность развития региона в целом.
Даггерфол расцветал во времена своей оккупации Скайримом. Когда во время Дикой Охоты был убит король Боргас из Винтерхолда в 369-м году 1-й Эры, северные земли усилили напор в Войне Престолонаследия и Скайрим, значительно ослабев, потерял свои владения в Хай Роке и Морровинде. Залив Илиак стал приобретать все большее стратегическое значение, в связи с чем Даггерфолл начал активно наращивать свои вооружённые силы.
Во времена конфликтов Диренни со сторонниками Доктрины Алессии у Даггерфолла было множество возможностей, чтобы натренировать свои армию и флот. Диренни являлись альдмерской семьей преуспевшей в колонизации Тамриэля, и не особо привечали религию. Даггерфолл стал второстепенной базой военных операций Диренни и их союзников. Колдун Рейвен Диренни  (Raven Direnni), чья магия помогла обеспечить окончательную победу над армией Алессианского Ордена  в Битве на Гленумбрийских  Вересках (Glenumbria Moors), был одним из первых "постояльцев" замка Даггерфолл.
Впоследствии род Диренни ушёл в небытие, но Даггерфолл продолжал свой рост. В 1Э 609-м году король Даггерфолла Тагор победил армию Гленпоинта, сделав своё королевтсво самым богатым, развитым и мощнным во всей южной части Хай Рока. Эту позицию королевство старается удерживать и по сей день, хоть и не без труда.
Триста семьдесят лет спустя Даггерфол затеял очередную военную операцию, которая, как это не забавно, положила конец торговой монополии Даггерфола во всем заливе, а именно — уничтожение столицы орков Орсиниума объединёнными силами Даггерфолла, молодого королевства Сентинель и ныне исчезнувшего Ордена Диагны. Вытеснение орков из юго-восточной части Хай Рока сделало речное сообщение более доступным. Крохотная деревня под названием Вэйрест разросталась с ошеломительной скоростью. За двадцать лет торговый оборот Вэйреста сравнялся с оборотом Даггерфолла. Уже через сорок лет Вэйрест стал признаным лидером торговли в заливе Илиак, а через сто двадцать лет Вэйрест поменял свой статус и стал называться Королевством Вэйрест.
Королевство Сентинель, в свою очередь, во время Первой Эры не могло тягаться с Вэйрестом. Редгарды были воинами, которым пришлось учиться купечеству, да и жизнь в их краях была сурова, что не могло не сказываться на росте популяции. К тому же, половина населения залива погибла во время Трассийской Чумы в 1-й Эре. То же повторилось во время Праведной Войны (War of Righteousness) и ещё раз после вторжения акавири. Если бы Даггерфолл свою первую тысячу лет не готовился к войнам и сражениям следующего тысячелетия, залив Илиак сегодня мог бы быть полностью акавирским.
Как и поздняя часть Первой, Вторая Эра также была окрашена войнами, восстаниями и болезнями. Даггерфолл, Сентинель и Вэйрест продолжали наращивать и улучшать свои войска, равно как и экономику в заливе. Даггерфолл и Вэйрест могли соревноваться за звание лучшего торгового центра, тогда как в военной мощи основными конкурентами были Даггерфолл и Сентинель.
Залив Илиак продолжает оставаться важной позицией Имперского владычества во время Третьей Эры. Редкие союзники (хотя объединённая армия, противостоящая силам Каморана Узурпатора — исключение), но и отнюдь не всегда противники, Даггерфолл, Вэйрест и Сентинель испытывали на себе ссоры и чуму, голод и эпидемии. Недавняя Война Бетонии (War of Betony) была типичной среди войн залива Илиак: честная, чудовищно жестокая, но в результате окончившаяся миром.]]></text>
</doc>
