<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%BD%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Данмерские крепости]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмерские крепости (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Данмерские крепости ориг. Dunmer Strongholds — большие каменные крепости, разбросанные по всему Вварденфеллу.
Описание
Каждый, кто путешествовал по просторам Вварденфелла, мог видеть эти колоссальные сооружения из тёмного камня. Эти сооружения называются данмерскими или кимерскими крепостями. На Вварденфелле находятся несколько подобных крепостей. Нельзя с уверенностью сказать, когда они были построены, так как точно это мог бы сказать, наверное, только Вивек. Теперь нам остаётся лишь строить предположения. Скорее всего, крепости были построены в Меретическую или Первую эру, но точно до событий 668 года. Во время извержения и некоторое время после него они стали одним из укрытий от потоков лавы и пепла, падающего с неба. Система пропильонов позволяла перемещаться между крепостями, не выходя наружу, и служила единственным средством сообщения между городами. В своё время крепости были цитаделями Великих Домов на территории Вварденфелла. Сейчас развалины городов остались лишь около Когоруна, а остальные, скорее всего, были разрушены. К Когоруну никто не хотел приближаться, да и далеко он от городов, поэтому руины там сохранились. Точно не известно, только ли на Вварденфелле расположены крепости, возможно, подобные сооружения имеются на материке, но это всего лишь гипотеза.
Список крепостей Вварденфелла:
Цикл пропильонов
Пропильоны — это удивительные артефакты, созданные строителями крепостей. Они позволяют перемещаться между крепостями мгновенно. Каждая крепость имеет два пропильона, связанных с другими крепостями, а все крепости образуют цикл пропильонов:
Фаленсарано — Теласеро — Марандус — Хлормарен — Андасрет — Берандас — Фаласмарион — Валенварион — Ротеран — Индоранион.
Только одна крепость Вварденфелла не имеет пропильона — Когорун.
Чтобы воспользоваться пропильоном, необходимо иметь с собой специальную метку. Далее следует список меток и их месторасположение:
Метка пропильона Андасрета — Хлормарен, Собор;
Метка пропильона Берандаса — Гнисис, Арвс Дрелен;
Метка пропильона Валенвариона — Лагерь Уршилаку, Юрта Шаманки;
Метка пропильона Индораниона — Тель Фир, рядом с хозяином башни;
Метка пропильона Марандуса — Вивек, округ Святого Олмса, Плаза, Храм;
Метка пропильона Ротерана — Ротеран, Общая хижина, у Рольса Йенита;
Метка пропильона Теласеро — Теласеро, Нижний уровень, в ванне с ценностями;
Метка пропильона Фаласмариона — Маар Ган, Святилище, рядом с большим камнем;
Метка пропильона Фаленсарано — Мелкашиши, Святилище, Забытые галереи, на выступе рядом со скелетом;
Метка пропильона Хлормарена — Кальдера, Иргола, Ростовщик, на прилавке;
Обладание всеми метками позволит беспрепятственно путешествовать между крепостями.]]></text>
</doc>
