<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BB_%D0%A1%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зал Совета Редорана]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Зал Совета Редорана находится в Альд'руне, внутри района поместий, на его верхнем уровне, напротив выхода в город, между поместьями Аробар и Ллетри. Если район поместий можно сравнить с городом, то Зал Совета — это целый квартал. Здесь есть магазины, дома, гостиница и даже тренировочный зал. Тут множество зон: «Вход в Совет Редорана», «Зал Совета Редорана», «Комната практики», «Дом Гальсы Гинду», «Дом Гораса Андрело», «Дом Гальса Ллерву», «Мальпеникс Блония: торговец», «Тувесо Белет: Кузнец», «Квартиры Морвейн», «Гостиница Совета» и «Дом Болдрисы Андрано». Помимо жителей, внутри во многих комнатах можно встретить стражников Редоран.
Вход в Совет Редорана
Внутрь ведут сразу три двери, полы тут застелены коврами, а на стенах кое-где висят гобелены. Впереди в большом кашпо растёт местное дерево и трава. У дальней стены стоит овальный стол с креслами, на столе лежит книга «Красная Книга 426 г. Эп. 3» и «Путеводитель по Альд'руну». Рядом со столом гостей встречает редгардка Неминда, она может дать несколько заданий герою, решившему вступить в Дом Редоран. Также в помещении находятся трое стражников Редоран.
Зал Совета Редорана
Это огромная двухэтажная комната, полы здесь застелены коврами, а стены ничем не украшены. Внизу у подножия лестниц имеется большая клумба, в которой стоит пара засохших деревьев, а также растут вредозобники, трама и огненные папоротники. Около клумбы стоят лавки. В одном из углов комнаты есть столы с креслами, рядом с ними находится данмерка Мивану Ретеран. В разных частях комнаты имеются ширмы, за которыми лежат пуфы для сидения. И внизу, и вверху зала есть множество дверей, ведущих в другие помещения. Порядок здесь обеспечивают трое стражников.
Комната практики
Тут на полу застелены маты, а стены ничем не украшены. У центральной колонны есть стойки с оружием, с одной из сторон к колонне прислонены хитиновые щиты. У дальней стены стоят лавки, урны и столик с зельями. По комнате в ожидании очередной тренировки расхаживает данмер Вонден Мано.
Мальпеникс Блония: торговец
Здесь живёт и работает имперец Мальпеникс Блония. Слева у стены стоят два шкафа с посудой и ящики с припасами. Рядом с ящиками есть стол, заменяющий прилавок, именно за ним стоит и торгует Мальпеникс. На столе на листах бумаги разложены ингредиенты. Позади хозяина у дальней стены имеется шкаф и комод с одеждой. Около центральной колонны стоят урны с припасами. Слева поставлена кровать, есть сундук и стол с креслом. За порядком следит стражник Редоран.

Тувесо Белет: Кузнец
В этом магазине живут Белеты: Тувесо и Девал. Справа стоят два стола, на одном лежит оружие, на втором — части доспехов. Столы заменяют собой прилавок. У дальней стены есть большой шкаф с оружием и доспехами на продажу, на нём лежат пуфы. Рядом со шкафом стоит сундук с одеждой. Слева от входа имеется ещё один стол с лавками, на столе расставлена посуда. Ещё левее расположен кузнечный горн и наковальня. За горном установлены ширмы, позади них поставлена кровать, есть сундук, а также урны и мешки с припасами, а на полу лежат пуфы. За порядком в кузнице следит стражник Редоран.

Гостиница Совета
Судя по всему, гостиница предназначена для проживания особо приближённых гостей, ведь тут всего две комнаты. В коридоре стоят кресла и стол, к которому также подвинуты кресла. В каждой комнате поставлена кровать, сундук, шкаф, урны и корзины. Сейчас в гостинице пусто — нет ни постояльцев, ни стражников.
Квартиры Морвейн
Тут живут госпожа Брара Морвейн и её телохранители: данмеры Нилос Тальдс и Мондрос Балур. Слева в нише поставлены две кровати, есть пуфы для сидения. В изножье одной кровати стоит сундук, на его крышке лежат монеты, а рядом с кроватью стоят пустые бутылки и кубок; в изголовье другой кровати также стоит сундук, на нём стоят бутылка суджаммы и зелье, а на самой кровати лежит книга. Справа от входа стоят два кресла, а за ковром, висящим на стене между ними, можно найти качественное зелье восстановление усталости. Во второй комнате проживает хозяйка квартир. Здесь стоит широкая кровать, сундук (на его крышке рассыпаны монеты), большой шкаф с одеждой. На полу рядом с пуфами лежат книги. Ещё тут имеется стол с креслами, на столе расставлена посуда с едой.

Дом Болдрисы Андрано
В этом доме живёт данмерка Больдриса Андрано. Её помещение поделено на две части стеной с незапертой дверью. В первой комнате и стоит хозяйка. Справа на стене есть полка с книгами, стоит стол с креслом. Слева от стола имеются урны, корзины и мешки с припасами. Во второй комнате есть полка с посудой. Стоит стол с креслами, на столе расставлена посуда. Справа поставлена кровать, имеется сундук и большой шкаф с одеждой.
Дом Гальса Ллерву
Здесь живёт данмер Гульс Ллерву, он торгует зельями, ингредиентами, книгами и заклинаниями, а также может сконструировать для героя любое заклинание. В первой комнате слева от входа на полу лежат пуфы для сидения. Рядом стоит большой овальный стол с креслами. Во второй комнате также стоит стол (на этот раз круглый) с креслами, неподалёку имеется шкаф с книгами, которые при желании можно приобрести у Гульса Ллерву. Слева поставлена кровать, у её изножья стоит сундук с зельями на продажу (заперт на замок 50 уровня). Есть шкаф с одеждой, урны и корзины с припасами, а также ещё один сундук, в котором хозяин дома хранит свои деньги (заперт на замок 45 уровня).
Дом Гораса Андрело
В этой квартире живёт семья Андрело: Горас и Мивану. Справа и слева от входа стоят по два кресла, чуть далее стоит ещё одно кресло и ширма, за которой находится что-то вроде склада — стоят мешки, корзины и урны с припасами, а ещё дальше стоит полка с посудой. Во второй части помещения, за поворотом, организовано жилое пространство: стоит круглый стол с посудой на нём и два кресла, два шкафа с одеждой, комод и сундук. Слева стоит двуспальная кровать, рядом с ней на полу разложены пуфы, лежат книги и два барабана.

Дом Гальсы Гинду
В этом доме живёт данмерка Гальса Гинду. Слева от входа стоит незапертый сундук, есть овальный стол с креслом, на столе лежат писчие принадлежности и книга. Недалеко от стола стоят урны, мешки и корзины с припасами. Во второй комнате слева стоит кровать, около неё на полу есть два барабана, а в изножье стоит незапертый сундук. Напротив кровати стоит большой платяной шкаф, а рядом с ним ещё один сундук. Справа от входа в комнату на полу брошен пуф, рядом с ним лежит лютня, стоит барабан и бутылка с кубком. Рядом находится полка, на которой стоит посуда, книги и небольшой сундучок (заперт на замок 25 уровня). Также здесь есть ещё один овальный стол, на нём стоит немного посуды и придвинута лавка.

Персонажи
Квесты
Главный квест
«Наставник Дома Редоран» — доказать Дому Редоран, что герой является Нереварином.
Дом Редоран
«Грязекрабы-вредители» — убить грязекрабов, вредящих стаду гуаров.
«Доставить Зелье излечения от болезни» — отнести зелье лечения от болезни Тельдину Вириту.
«Найти Матиса Далобара» — найти пропавшего Матиса Далобара.
«Шлем Основателя» — найти и вернуть пропавший шлем Основателя.
«Проблемы с бандитами» — вернуть гуаров, похищенных бандитами.
«Охрана поместья Сарети» — постараться спасти Атина Сарети от ассасинов.
«Сопровождение в пещеру Коала» — сопроводить Девала Белета в пещеру Коала.
«Долги за ремонт доспехов» — вернуть деньги Тувесо Белет, причитающиеся ей за ремонт доспехов.
«Дело в поместье Морвейн» — убить пепельных монстров, пробравшихся в поместье, забрать оттуда пепельную статую и отнести её в Храм.
Дом Телванни
«Монополия Гильдии Магов» — прекратить монополию Гильдии магов на Вварденфелле.]]></text>
</doc>
