<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B1%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Илуниби]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Илуниби — большая пещера, находящаяся на небольшом острове к северу от Гнаар Мока, неподалёку от утёса Хартаг. Вход можно не сразу заметить, так как он частично скрыт группой высоких камней. Рядом часто можно увидеть скриба и столкнуться со скальными наездниками. Неподалёку растут светящиеся сыроежки, на маленьком болотце выросла группа ампульных стручков и расцвёл цветок коды. Эту пещеру придётся искать герою по поручению Кая Косадеса. Внутри находится крупная база Шестого Дома, пепельные монстры делят пещеру с даэдра и нежитью. Тут пять зон: «Остров святого», «Пятнистый тростник», «Хребет Маровака», «Чёрное сердце» и «Хрип души».
Остов Святого
Буквально в паре шагов от входа находится красивый водопад, обрушивающий свои воды вниз, в довольно глубокий бассейн. Можно спокойно прыгать вниз, в этой воде никто не плавает. Если внимательно пошарить по дну, то можно найти стандартное зелье улучшения магии. Впереди находится перекрёсток, путь вперёд ведёт в тупик. Тоннель справа приводит к входу в «Хребет Маровака», а левый — ко входу в «Пятнистый тростник». В тупике на полу лежит мёртвый авантюрист, рядом с телом ходит видящий. Пол тоннелей частично залит водой, обе двери охраняются врагами.
Пятнистый тростник
«Пятнистый тростник» можно и миновать, так как там из сокровищ можно найти лишь вещи погибшего авантюриста, а тоннели и каверны сторожат враги. Один выход ведёт в «Остров святого», а остальные два — в «Хребет Маровака».
Хребет Маровака
«Хребет Маровака» тоже частично затоплен, как и «Остров святого». В одной из каверн в окружении врагов на полу лежит тело очередного авантюриста, вздумавшего проникнуть сюда. Дальний слева выход ведёт дальше вглубь, в «Чёрное сердце».
Чёрное сердце
В «Чёрном сердце», как и в двух предыдущих зонах, пол частично залит водой до колен. Здесь уже нет тел погибших авантюристов и нет спрятанных трофеев, лишь бродит множество врагов.
Хрип Души
В последней зоне пещеры также обитают пепельные монстры и один из даэдра. В единственной большой каверне, расположенной слева от входа, находится Дагот Гарес (см. раздел «]]></text>
</doc>
