<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4_(Arena)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперский город (Arena)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходим план города!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский город]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперский город (ориг. Imperial City) — город в игре The Elder Scrolls: Arena.
Ты входишь в Имперский город, сердце Тамриэля и место сосредоточения власти его величества императора Уриэля Септима VII
— При входе в Имперский город
Описание
Имперский город — крупнейший город Сиродила. Был посещён протагонистом во время его странствий по Тамриэлю. Именно в этом городе произошли драматичные события: предательство имперским боевым магом Джагаром Тарном своего сюзерена, Императора Уриэля Септима VII. Спустя десять лет в этом же городе Вечный Чемпион с помощью Посоха Хаоса уничтожил узурпатора. Город расположен в центре провинции.
Важные места
Дворец
Имперский дворец.
Гильдия магов
Гильдия магов Имперского города.
Прочие места
Важные жители
Уриэль Септим VII
Джагар Тарн
Риа Сильмейн
Генерал Вархафт
Квесты
Имперские темницы
Первый квест основного сюжета начинается в Имперском городе. После создания персонажа и прослушивания сообщения от Рии Сильмейн нужно будет выбраться из камеры и затем, двигаясь в указанном направлении, найти портал, через который протагонист выйдет на свободу.
Имперский дворец
Последний квест основного сюжета. После нахождения всех частей Посоха Хаоса протагонист должен отправиться в Имперский город, чтобы уничтожить Джагара Тарна. После уничтожения узурпатора истинный император Уриэль Септим VII будет освобождён.]]></text>
</doc>
