<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4_(Imperial_City)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперский город (Imperial City)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Imperial City)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Страницы с неработающими файловыми ссылками]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский город]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперский город (ориг. Imperial City) — город в игре The Elder Scrolls Online.
Описание
Имперский город — столица Империи и провинции Сиродил, один из крупнейших городов Тамриэля. Расположен на крупном озёрном острове (который так и прозвали Городским) в центре Сиродила. Город окружён водами озера Румаре, которые служат барьером на пути к нему: любой, кто осмелится заплыть на середину Румаре, станет жертвой рыб-убийц. К тому же, берега озера обрывисты.
В 2Э 578 (579) город серьёзно пострадал в результате Взрыва Душ, после чего был захвачен даэдра, которые подчиняются Маннимарко и Молаг Балу. Все три моста, ранее соединявших город с основной частью Сиродила, был разрушены. Входы на мосты охраняются даэдрическими титанами.
В годы Войны Альянсов, когда центральный Сиродил стал ареной сражения между армиями трёх альянсов: Альдмерского Доминиона, Ковенанта Даггерфолла и Эбонхартского Пакта, Имперский город стал главной целью всего противостояния. В игре The Elder Scrolls Online сам город недоступен персонажам игроков, а титул императора получает альянс, контролирующий крепости Кольца вокруг города.
Появление
Доступ в Имперский город открывается после приобретения дополнения The Elder Scrolls Online: Imperial City, которое вышло 31 августа 2015 для PC / Mac, 15 сентября 2015 для Xbox One, и 16 сентября 2015 для PS4. Доступ в город осуществляется через систему канализации.]]></text>
</doc>
