<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кальдера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кальдера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[География
Город расположен в засушливой местности Западного Нагорья, к югу от Альд'руна, что в районе Эшленда, к северу от Балморы и к востоку от Гнаар Мока, что в регионе Горького берега. С трёх сторон (с севера, востока и юго-запада) поселение очень удобно окружают горные хребты, тем самым формируя пути в него только с юга и северо-запада.
Описание
Кальдера — основанный Империей город, построенный в западно-имперском стиле, а также горно-шахтная корпорация. Эбонитовая шахта Кальдеры — единственная шахта Вварденфелла, где добывается редкий минерал эбонит, который получают в промышленных масштабах. Шахтёры даже говорят, что эбонитовые залежи на острове — богатейшие в мире, а месторождение в Кальдере — самое крупное из них. Империя объявила шахту своей собственностью и дала Горнодобывающей Компании Кальдеры монополию на добычу вулканической руды.
Политикоэкономическое положение
Богатые залежи эбонита и единственная работающая на Вварденфелле бриллиантовая шахта Абаэлуна, принадлежащая Дому Хлаалу, быстро превратили Кальдеру в будущий экономический и политический центр острова. Все три дома, так или иначе, пытаются получить здесь контроль. Дом Редоран действует прямо и открыто, но ничего не может поделать с политическими и экономическими интригами Дома Хлаалу, который потихоньку берёт вверх. Редоранцы заявляют, что Кальдера традиционно считалась территорией их Дома, а потому концессия на добычу ресурсов должна принадлежать именно им. Дом Телванни, не имея пока прямых поводов для притязаний на власть, засылают шпионов, пытающихся с помощью диверсий и саботажа сорвать добычу руды и выиграть время. В городе активны агенты Клинков, пытаются закрепиться члены Тёмного Братства, действует аболиционистская организация освобождения рабов «Две Лампы», находятся наблюдатели орочьих племён и, по слухам, некоторые Принцы Даэдра имеют здесь постоянные глаза и уши.
Места и жители

Карта]]></text>
</doc>
