<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%BB_%D0%A7%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D1%86%D0%B5%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квартал Чужеземцев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квартал Чужеземцев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы городов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы городов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Это самая северная часть города, именно с неё перекинут мост к суше.
Квартал Чужеземцев разделен по этажам на Плазу, Верхний Пояс, Нижний Пояс, Каналы и Подземелья. В Подземелья можно попасть исключительно через Каналы, в Каналы, в свою очередь, исключительно с уровня Нижнего Пояса, куда можно войти со второго уровня здания снаружи; в Верхний Пояс и Плазу можно попасть с третьего уровня здания.
На территории Квартала Чужеземцев можно найти отделения Гильдии Магов и Гильдии Бойцов, четырёх алхимиков, двух кузнецов, двух книготорговцев, двух универсальных торговцев, зачарователя и портного.
Плаза
Плаза Квартала Чужеземцев — самый верхний, и, по-видимому, самый элитный район Квартала Чужеземцев в Вивеке. В нём находится всего четыре здания: два оружейных магазина (с вывесками «Рален Тилвур: кузнец» и «Алусарон: кузнец»), и местные отделения Гильдии Бойцов и Гильдии Магов.
Гильдия Магов: Требониус Арториус, Краеция Юллалиан, Мальвен Ромори, Сирилонве, Флакассия Фаузейус, Янанд Маулиниэ;
Гильдия Бойцов: Баурин, Башаг гро-Снагду, Лорбумол гро-Аграк, Рэйг, Сжоринг Жестокосердный;
Рален Тилвур: кузнец
Алусарон: кузнец
Домален
«Друг в нужде»
«Клевета на аптекаря»
Верхний Пояс
Лишен внутренних помещений, все его двери ведут либо наружу, либо в Нижний Пояс. На его территории работают три торговца:
универсальная торговка Баисса
целительница и аптекарша Идонея Муния
алхимик Роласа Арен.
Нижний Пояс
Вход на Нижний Пояс Квартала Чужеземцев находится на втором уровне здания Квартала Чужеземцев в Вивеке, также на Нижний Пояс можно попасть через Верхний. На уровне Нижнего Пояса находится несколько лавок, а из его нижней части можно спуститься в Каналы.
Редкие книги Джобаши: Джобаша, Андилу
Трактир Черный Шалк: Ауран Фрернис, Марцел Маурард
Дротан, Алхимик
Миун-Гей, Зачарователь
Ауран Фрернис, Аптекарь
Надоедливый глупец, Клевета на аптекаря
Каналы
Каналы Квартала Чужеземцев Вивека разеделены на две части, и пройти из одной в другую можно только через Гробницу или Нижний Пояс. Из обеих частей можно спуститься в Подземелья.
В восточной части находятся лавка Симина Фралини и магазин целителя Дж'Раша, в западной — имперское святилище, магазины Джинн и Агриппины Хереннии
Симин Фралини, Джентльмен Джим Стейси
Подземелья
Это небольшое подземелье, в которое можно попасть с уровня Каналов. Именно в нём можно найти убийцу, совершающую загадочные убийства в Вивеке и тайное святилище Малаката — Ибишаммус.]]></text>
</doc>
