<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%BE%D0%BB_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коррол (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Великий лес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великий лес (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Коррол]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коррол (ориг. Chorrol) — город в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Описание
Местоположение
Коррол — крупный город в западной части Сиродила, расположенный у подножия Коловианского нагорья в том месте, где горные пики встречаются с густыми дебрями Великого леса. Город является одним из центров коловианской культуры, которой среди прочего присущи консерватизм и богобоязненность. Обитатели столицы графства считают себя независимым и сильным народом, чьё главное богатство — это природа здешних мест и трудолюбие. Через Коррол проходит Чёрная дорога, связующая Имперский город с Хаммерфеллом, а немного восточнее городских стен начинается Оранжевая, идущая в обход озера Румаре к Бруме.
Районы города
На холме в восточной части города находится графская резиденция, замок Коррол, вокруг которого раскинулись нетронутые территории. С юго-запада, от привратной площади, к крепости ведёт вымощенная булыжником дорога. Немного западнее, вокруг Великого дуба, находится богатейший квартал, где сосредоточены дома наиболее зажиточных горожан и отделения гильдий. Гигантское дерево, растущее на площади, служит популярным местом отдыха у жителей Коррола. Южнее находится вторая площадь, привратная, украшенная статуей женщины, склонившейся над павшим воином. Вокруг того места сосредоточен деловой квартал Коррола, где размещены магазины и таверны. На северо-запад уходит улица, ведущая к часовне Стендарра, являющейся городской архитектурной доминантой. Перед собором находятся дома среднего класса, а в юго-западном углу — наименее обеспеченных горожан. Позади часовни расположено кладбище, где установлена статуя Стендарра.
Окрестности города
Коррол со всех сторон окружён лесом: с юга к нему примыкают кленовые чащи Великого леса, среди которых скрываются как руины древних айлейдов, как, например, Вендир, так и древние крепости, как форт Кармала. Непосредственно у городских стен находятся две заброшенные шахты. К юго-востоку от Коррола, на Чёрной дороге, стоит приорат Вейнон, а чуть дальше — ферма Одила. К северу от города начинаются горы, в которых очень много различных пещер. Высоко над Корролом возвышается Облачная вершина и руины на ней, хранящие в себе тайну могущественной магии. Далеко на запад от города, у самой границе с Хаммерфеллом, находится осаждённый мародёрами замок Боевого Рога.
Текущие события
В 3Э 433 году правителем Коррола является графиня Арриана Валга, чей муж, Чарус, недавно скончался. Графиня глубоко опечалена этим, поэтому много времени проводила созерцая портрет покойного, однако он исчез и управитель Аррианы ищет сыщика для проведения расследования. В ходе Кризиса Обливиона к югу от Коррола были открыты врата в Мёртвые Земли, что вынудило привести стражу в состояние полной боевой готовности. Портал был закрыт Героем Кватча, что позволило графине отправить помощь Бруме.
В том же году впервые с момента утраты сэром Казимиром перчаток Крестоносца они были подняты с пола часовни Стендарра, что стало возможным благодаря чуду милосердия. Одновременно с этим воссоединились разлучённые с рождения братья Джемейны, которые позднее вернули свой особняк Везерлех. Тайна руин Облачной вершины была раскрыта благодаря стараниям альтмерки Ираны, которая нашла способ получения могущественного заклинания, известного как «Пальцы горы». Недавно исчезла дочь местной торговки Сид-Ниус, Дар-Ма, которая отправилась по поручению матери в удалённую деревушку Хакдирт.
Места
 Примечание: Цифры возле типа локации указывают номер данного места на плане города в инфобоксе. Некоторые локации на плане подписаны.
Персонажи

Квесты
Цитаты о городе
Мы горные жители, сильные и независимые. В графстве Коррол добывают полезные ископаемые и лес, разводят скот, а народ наш очень трудолюбив
— Графиня Арриана Валга]]></text>
</doc>
