<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BF%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%83%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корпрусариум]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Корпрусариум — последнее прибежище людей и меров, заражённых «божественной болезнью» и не состоящих в армии пепельных монстров Дагот Ура. Туда стекаются все, кто обречён на жалкое существование в облике корпрусной твари (чаще всего принудительно доставляются воинами Храма).
Корпрусариум находится на территории Дома Телванни, в доме-крепости Дивайта Фира — Тель Фире.
Говорят, что Дивайт хранит там сокровища и позволяет искателям приключений пытаться эти сокровища найти, но только при условии, что они не будут трогать обитателей — корпрусных тварей. Однако пока никто не нашёл сокровища и не вышел из корпрусариума обратно.
Внутри также живёт последний оставшийся в живых двемер — Ягрум Багарн. В пещере две зоны: «Корпрусариум» и «Недра Корпрусариума».
Корпрусариум
Около входа в эту пещеру-тюрьму стоит аргонианин Виста-Кай, он предупреждает всех посетителей об опасностях, ждущих их внутри. За порогом и правда типичная пещера, в которой теперь бродят несчастные люди и меры, заразившиеся корпрусом и превратившиеся теперь в калек и ловчих. Тут есть две двери, ведущие дальше, в недра Корпрусариума. Впрочем, и в этой части пещеры есть что поискать — в разных кавернах стоят двемерские сундуки, каждый из которых заперт на замок 100 уровня и защищён ловушкой. В одном из них спрятано сокровище, вот только в каком? Об этом знает только хозяин башни. Один из сундуков спрятан в правой части пещеры, под водой. Кое-где здесь можно заметить костры, неизвестно кем и когда разложенные и разожжённые, около одного из костров лежит скелет. Скорее всего, это останки одного из тех искателей сокровищ, которые заходили сюда и не вернулись.
Список находок
Недра Корпрусариума
Эта часть пещеры — по сути, несколько коридоров и одна огромная каверна. Часть тоннелей закольцована, поэтому стоит быть внимательным. В каверне в дальнем левом углу обустроено нечто вроде комнаты, в которой живёт последний оставшийся в живых двемер — Ягрум Багарн, за ним ухаживает Уупса Фир. Справа и слева имеются костры, один обложен вокруг камнями для безопасности, над ним подвешен котёл, второй закрыт железной решёткой и над ним висит ведро. Часть пола застелена досками, на них сверху лежит ковёр. Справа стоит большой шкаф, он заперт на замок 80 уровня и защищён ловушкой, внутри спрятан полный комплект двемерских доспехов, двемерский же топор и несколько учебников. Слева есть стол с табуретом, на столе расставлена посуда. На полу лежит пуф, на котором имеется книга «Легенды Тамриэля», написанная хозяином этого уголка. Как и в предыдущей части пещеры, тут в разных местах стоят двемерские сундуки, каждый также заперт на замок 100 уровня и защищён ловушкой. Также можно обнаружить костры и скелет. Один из сундуков поставлен около уголка, в котором живёт Ягрум.
Список находок
Персонажи
Квесты
«Исцеление от корпруса» — найти лекарство от этой болезни.
«Загадка Гномов» — узнать тайну исчезновения двемеров.]]></text>
</doc>
