<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Когорун]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмерские крепости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмерские крепости (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Местоположение
Когорун расположен у северного подножия Красной горы, юго-восточнее лагеря Уршилаку и восточнее другой данмерской крепости, Фаласмариона.
Описание
Когорун (данм. Нерушимый дом) — потерянная цитадель и бывшая столица Дома Дагот, заброшенная после его падения. Сейчас Когорун лежит в руинах, и его местоположение многими забыто. Своего пропильона Когорун не имеет.
О существовании этой крепости, лежащей в тени Красной горы, известно эшлендерам и жрецам Храма Трибунала, однако и они не знают точного местонахождения древней обители Шестого Дома. Туннели крепости простираются до Призрачного Предела, что позволило культистам соединить её со своими владениями на Красной горе и использовать в качестве основной базы вне Призрачного Предела. Пещерный комплекс под крепостью действительно очень большой — заблудившись в нём, можно выйти недалеко от Веминала, или пасть жертвой корпрусных тварей и пепельных монстров, а также призванных ими даэдра и нежити.
На полу одной из комнат находится странный орнамент, выложенный монетами. Похоже, постарался один из культистов, ибо узор представляет собой герб Дома Дагот. В Когоруне осталось немало удивительных примеров подобного странного творчества. Например, башня из стульев или граффити, нанесённые на стены и пол мелом и кровью.
Особую опасность представляет пепельный вампир Дагот Утол, обитающий в нижних глубинных тоннелях Когоруна, Дыхание Чармы. Он преграждает выход в район Красной горы, и при желании с ним, как и с многими другими именными представителями Шестого Дома, можно поговорить. Утол попытается склонить возможное Воплощение Неревара на сторону своего брата и бога, Дагот Ура, но по окончании беседы всё равно проявит агрессию.
Примечательно, что снаружи, на вершине восходящей на бастион лестницы, над руинами некогда крупного города, возвышается замысловатая архитектурная композиция — колонна из валунов, видимо, сумасшедшие культисты питают слабость к разного рода нагромождениям. Также, тут лежит мёртвый Ординатор по имени Ферил Сальмин, которого Храм, как раз, отправил с миссией поиска местоположения затерянного Когоруна. Среди вещей несчастного, помимо полного комплекта индорильской брони, можно найти артефакт Храма Трибунала — власяницу Святого Аралора. Реликвию необходимо найти и вернуть монахине Храма Уву Лларен из Призрачных Врат в ходе одноимённого квеста.
В Когоруне десять зон, три из которых — относительно небольшие помещения, находящиеся на поверхности крепости. Одно из них, Храм Фей, сильно напоминает арочный зал, хотя внутри него нет пропильона. Тут поселился один из именных представителей Шестого Дома, поднявшийся спящий Дагот Увил.
В четвёртом помещении можно пойти двумя путями — вверх или вниз. В комнате верхнего этажа самой ценной вещью является эбонитовое копьё, которое кто-то вонзил в стол. Внизу простирается несколько уровней.
В Зале Маки справа от главного входа есть ответвление тоннеля с тремя камерами в конце, каждая из которых заперта. За дверями на полу лежат мёртвые герои. У того, что лежит в самой южной камере, при себе имеется зачарованная клеймора Ярость и стеклянный щит, а сам он одет в стеклянную кирасу. Рядом с ним находится стеклянная алебарда.
В Своде Аэрод в одной из комнат на полу монетами выложен символ Дома Дагот. Ещё ниже находится канализация этой крепости. Как и вверху, тут бродят пепельные монстры и один из Даготов, пепельный упырь Дагот Ралас. Внизу плещется вода, в которой плавают пустые ящики и бочки, по бокам тоже можно найти подобные ёмкости, но в них уже можно обнаружить некоторые ценности. Кое-где на полу лежат скелеты с остатками амуниции. В одной из стен пробито отверстие, связывающее эту часть крепости с пещерами, тоннели которых ведут к выходу в район Красной горы.
В первой пещере, Дыхание Чармы, нет никаких сокровищ, но тут встретятся сразу три представителя Шестого Дома: пепельные упыри Дагот Дайнил, Дагот Фервас и основная угроза в Когоруне — один из семи лейтенантов Дагот Ура и его брат, пепельный вампир Дагот Утол. Именно отсюда можно выйти наружу внутри Призрачного Предела.
В пещере под названием «Кровоточащее Сердце», находящейся в стороне от выхода, сложены сокровища, которые стережёт пепельный упырь Дагот Элам. На каменных алтарях лежат пара даэдрических перчаток, оркский молот, Теневой щит и зелья. Именно эта проклятая каверна является гробницей Дагот Морина.
Предметы
Кровоточащее Сердце
Оркский молот;
Череп (3 шт.), пепельная статуя;
Отмычка мастера;
Морозная соль, лиловый копринус, корпрусное мясо (2 шт.);
Даэдрические перчатки (левая и правая), Теневой щит;
Дешёвое зелье восстановления выносливости, качественный щит молний, эксклюзивное зелье быстроплавания.
Собор Кануна Поллока
Чаша Дома Дагот;
Миска, миска жёлтого стекла;
Слёзы корпруса.
Зал Маки
Осколочная стрела, стеклянная алебарда;
Миска персикового стекла, кувшин, зелёный горшок;
Комуника, мясо гончей;
Дорогая рубашка;
Книга «Ануад с комментариями»;
Стандартное зелье улучшения выносливости;
Стеклянная кираса, щит и Ярость с тела одного из погибших героев;
200 монет, эбонитовый короткий меч, щуп и отмычка с тела каджита.
Зал Фисто
Пергамент с каракулями;
Железный танто.
Зал Бдительного Прикосновения
Эбонитовое копьё;
Клещи;
Пивная кружка, глиняный горшок, кубок, миска, миска персикового стекла.
Фарватер Набит
Гномская булава;
Случайное содержимое ящиков и бочек.
Храм Фей
Колокольный молот Шестого Дома.
Свод Аэрод
Серебряная клеймора;
25 монет (на столе);
Стандартное зелье улучшения скорости, стандартное зелье восстановления силы, зелье обнаружения ключа;
Могильная пыль;
Изящная мантия;
Книга «Аэдра и Даэдра»;
Телванский шлем адепта пыли, стальные поножи;
284 монеты на полу (составляют символ Дома Дагот).
Персонажи
Уникальные существа
Квесты
Главный квест
«Путь Воплощения» — посетить лагерь Уршилаку и пройти третье испытание.
«Цитадели Шестого Дома» — убить пепельных вампиров и атаковать Дагот Ур.
Храм Трибунала
«Власяница Святого Аралора» — найти и вернуть эту реликвию, потерянную где-то в Когоруне или рядом с ним.
Легенда
• — Дагот
× — противник
• — сокровище
• — квестовая вещь]]></text>
</doc>
