<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C_%D0%90%D1%85%D0%B5%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лагерь Ахеммуза (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лагеря]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лагеря (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эшлендеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Лагерь Ахеммуза — лагерь одного из племён эшлендеров, признающих Нереварина. У этого племени нет вождя, и управляет ими шаманка Синнамму Мирпал. Она попросит Нереварина ни много ни мало — очистить даэдрическое святилище Альд Даэдрот, находящееся к востоку от лагеря. Также при выполнении пророчеств нужно будет убедить одного из гулаханов стать ашханом.
Добраться до самого лагеря можно от поселения Вос, выйдя из него в северо-западном направлении.
Также в этом лагере живёт Уршамуса Рапли, которой снится белый гуар, бродящий по тропинкам неподалёку от лагеря. Нужно спросить её об этом, чтобы встретить того самого гуара.
Лагерь находится в небольшой ложбине неподалёку от моря, из-за чего здесь часто стоит туман или идут дожди. Здесь два торговца, и Синнаму Мирпал тоже будет торговать, а также может помочь создать заклинания. Тем не менее, племя это не слишком богатое и у торговцев немного золота и товаров, так что герою стоит иметь запас необходимых ему вещей. На земле почти в центре лагеря лежит панцирь силт страйдера, уже сильно разрушенный временем. Для перевозки товаров есть ручной вьючный гуар, сейчас он стоит около одной из юрт.
Персонажи

Легенда плана
1 — юрта Мамеи;
2 — юрта шаманки;
3 — юрта Каузи;
4 — юрта Дутадалка;
5 — юрта Ашхана;
6 — юрта Ассамма-Идана;
7 — юрта Ланаби;
8 — юрта Адаммуса;
9 — юрта Нумму.
Квесты
Главный квест
«Нереварин Ахеммуза» — стать Нереварином племени Ахеммуза.
Гильдия бойцов
«Награда за голову Тенима» — найти и убить преступника Релса Тенима.
Гильдия магов
«Встреча с шаманкой» — организовавать встречу Сцинка-в-Тени-Дерева и шаманки племени эшлендеров.
Побочные квесты
«Видение белого гуара» — найти белого гуара для Уршамусы Рапли.
«Украденные шкуры Гирита» — найти украденные шкуры гуара и вернуть Атандену Гириту.]]></text>
</doc>
