<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C_%D0%97%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0%D0%B1_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лагерь Зайнаб (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лагеря]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лагеря (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эшлендеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Лагерь Зайнаб приютился в центре большой плодородной равнины, именуемой Грейзлендом, юго-западнее Воса и южнее двемерских развалин Нчулефт. Он представляет собой несколько юрт, расположенных кольцом, окружённых невысокими холмами. Палатка ашхана стоит в связке с другими, а жилище шаманки находится в небольшом отдалении.
Племя занимается продажей эбонита, а Хлаалу и Телванни борются между собой за право покупать у них «кровь богов». Сами кочевники — прирождённые торговцы, и их тяга к выгоде иногда граничит с мошенничеством. Неудивительно, что в таком относительно небольшом племени три торговца: Абабаэль Тимзар-Дадисун (оружие и броня), Ашур-Дан (всё подряд) и Тусси (зелья и ингредиенты). Кроме торговли, Абабаэль и Ашур-Дан помогут герою починить повреждённое снаряжение, а Абабаэль ещё и обучит героя торговле (до 100), защите (до 68) и владению длинными клинками (до 58).
Зайнаб, пожалуй, самое благополучное эшлендерское сообщество — есть сильный лидер, нет распрей и внутренней борьбы, а природные условия способствуют развитию. Но всё же, при посещении лагеря, не стоит забывать о вежливости и уважении традиций эшлендеров.
Лагерь трудно найти, ведь он скрыт холмами. Герой может прийти сюда и просто так, и получив какое-либо задание. Неподалёку от лагеря находится родовая гробница Сетанов. Большинство жителей прячутся внутри своих юрт, лишь двое бродят снаружи, охраняя лагерь. В центре лагеря растёт раскидистое дерево, ещё одно возвышается позади связки юрт. Помимо деревьев между юрт растёт несколько кустов виквита. Ещё тут лежит панцирь силт страйдера, около него сделан навес, под которым стоят корзины, бочка и стол. В центре связки юрт разожжён костёр, обложенный вокруг камнями, у порогов юрт застелены половики.
Персонажи
Квесты
Главный квест
«Нереварин Зайнаб» — стать Нереварином племени Зайнаб.
Дом Хлаалу
«Эбонит Эшлендеров» — убедить эшлендеров продавать эбонит через Дом Хлаалу.
Стронние квесты
«Торговое представительство в племени Зайнаб» — помочь Туредусу Таланиану из Тель Вос узнать некоторую информацию об эшлендерах Зайнаб.
Легенда плана
1 — юрта Куды;
2 — юрта Абабаэля Тимсар-Дадисуна;
3 — юрта Кумму;
4 — юрта Ашибаала;
5 — юрта Минассура;
6 — юрта Ашхана;
7 — юрта Ашур-Дана;
8 — юрта Патабаби;
9 — юрта Тусси;
10 — юрта шаманки.]]></text>
</doc>
