<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Манамму]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Манамму — это довольно большая пещера, расположенная на Аскадианских островах и населённая криминальными элементами с Горького берега. На юге от неё располагается ферма Балура, на западе и востоке — родовая гробница Андрано и озеро Хайран соответственно, а на севере — Пелагиад. Рядом с подземельем растёт болотный тростник и креш-трава, а в близлежащем водоёме водятся маленькие раковины с жемчужинами и грязекрабы. Пещера слегка защищена большими валунами, а входная дверь довольно прочна.
Интерьер
На входе Нереварин сразу же подвергнется нападению со стороны одного из контрабандистов, несущего дозор поблизости. В небольшой же пещере, что напротив входа, сушатся несколько вёсел и три лодки. Тоннель, расположенный справа от них, ведёт к подвесному мосту, висящему над заполненным водой гротом. Пройдя по искомому мосту, можно попасть в небольшое обиталище мага, в котором можно найти несколько ёмкостей для хранения предметов и пару сундуков: один из них защищён ловушкой, а второй закрыт на замок 5 уровня.
Используя левую лестницу, протагонист продолжит свой путь до пустого склада. Там стоит лишь кровать дозорного с несколькими бочками и ящиками, а в следующей пещере расположен шатёр главы контрабандистов. Внутри есть всё необходимое: мебель, предметы обихода и довольно хорошее освещение; по всему подземелью висят факелы и стеклянные лампы.
В гроте, образованном под шатром, водится довольно опасный дреуг, а кроме того там же следует проплыть через искусственный дюкер в соседнюю подводную пещеру, на дне которой лежит открытый сундучок с золотом (до 100 монет).
Персонажи
Предметы
Квесты
Гильдия Бойцов
«Банда Верети» — убить лидера контрабандистов, промышляющего южнее Пелагиада.]]></text>
</doc>
