<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маркарт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Предел]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предел (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маркарт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские руины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские руины (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маркарт (ориг. Markarth) — город в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Код локации:
MarkarthOrigin
Маркарт (ориг. Markarth) — крупный город на западе Скайрима, столица холда Предел. Один из крупнейших городов провинции. Построен на развалинах древнего двемерского города Нчуанд-Зел.
Правителем города является ярл Игмунд. Если во время Гражданской войны принять сторону Братьев Бури, то ярлом станет Тонгвор Серебряная Кровь.
География
Географическое расположение
Город расположен в ущелье, врезавшемся в восточные склоны гор Друадак, которые составляют западную границу Скайрима. Ущелье расширяется с запада на восток и открывается своим устьем в долину реки Карт. Поток, вытекающий из Маркарта и образовавший ущелье, является левым притоком этой реки. Выходя в долину, он делает резкий поворот к северу, оставляя доступ к ущелью только по узкой полоске своего западного берега. Сам город расположен в стороне от главного тракта, идущего по левому берегу Карт, но соединён с ним отличной мощёной дорогой.
Деление
Маркарт делит на две части большой утёс. Та часть, где протекает широкая река, называется Речной стороной, а другая — Сухой стороной. Основное население Речной стороны — рабочие. На Сухой проживает местная знать.
Описание
Большинство строений Маркарта высечены прямо в его высоких скалах, а сооружения на поверхности полностью сделаны из камня. Даже внутреннее убранство в основном каменное (включая кровати и стулья). Всё это делает Маркарт одним из самых защищённых городов провинции от нападения любого врага, включая драконов.
Говорят, что гномы выточили город в горе, и, судя по его виду, так оно и есть. Но главное в том, что всё тут расположено по вертикали, и, по сути, улицы — это утёсы
— Город Камня
В Маркарте можно выделить собственно город — та часть, в которой находятся Храм Дибеллы, все дома, магазины и Подкаменную крепость. На входе в город расположен рынок, где торгуют едой и ювелирными украшениями. Храм Дибеллы стоит на вершине утёса в центре.
Маркарт делит надвое большой утёс. Та часть, где протекает широкая река, называется Речной стороной, а другая Сухой стороной. На Речной стороне живут местные трудяги и работает плавильня…
— Город Камня
В Подкаменной крепости живёт ярл Маркарта, его личный кузнец и повар. Там же располагается Зал мёртвых, Музей двемеров, в котором собраны все найденные артефакты этой расы (в основном они найдены в самом Маркарте) и раскопки двемерского города Нчуанд-Зел. Чтобы попасть в музей, нужно сначала выполнить квест придворного мага Колсельмо — выдающегося исследователя двемеров.
В целом, это совершенно обычный вычурный дворец (за исключением того, что построен он под зёмлей), однако о чём стоит знать вам, так это о городе под крепостью. Да-да, под Маркартом находится ещё один город. Точнее, заброшенные гномьи руины. Иногда в руины снаряжают экспедиции, и у вас есть шанс подзаработать, охраняя учёных и изредка помогая поднять какие-нибудь камни там и сям. Если повезёт, то можете наткнуться на какую-нибудь старую гномью машину и выломать из неё себе что-нибудь в качестве сувенира
— Город Камня
История
Маркарт основан на месте города Нчуанд-Зел, построенного древними двемерами. Данная раса проживала в Морровинде, Скайриме и Хаммерфелле во времена Первой эры. Центр возникновения двемеров расположен западнее центральной части Скайрима, на родине воинственных и варварских нордских племен.
Вследствие исчезновения двемеров с лица Нирна (см. книгу «Битва у Красной горы»), после их попыток контролировать силу Нумидиума, Маркарт был заброшен до возвышения Империи Септимов — Третьей Сиродильской империи, которая возникла под руководством Тайбера Септима и разрослась при власти его преемника — Пелагия I Септима. В Маркарте император Тайбер Септим основал Имперский колледж Голоса, что впоследствии сделало место привлекательным для поселения в нём нордов и дальнейшего развития.
… наиболее древние и могущественные Языки ведут отшельнический образ жизни высоко в горах, и на памяти жителей Голоса их были слышны лишь раз, когда стала объявлена судьба юного Тайбера Септима (см. Сиродил). В благодарность за это Император недавно создал новый Имперский колледж Голоса в Маркарте, посвящённый возвращению Пути Голоса на древнюю и почётную военную стезю. И может быть вскоре северяне вновь заявят о себе великими подвигами, проявленными на полях брани.
Новый колледж Септима укомплектован рубаками и шарлатанами, так называемый Великий Мастер, как говорят, раньше добывал средства себе на жизнь мастерством уличного исполнителя в Виндхельме. Студенты — потомки наиболее подобострастных семейств нордлингов, надеющихся таким образом добиться покровительства от Нового Порядка Тайбера Септима
— Карманный путеводитель по Империи, 1-е изд.
В отличие от двемерских городов и крепостей расположенных в Морровинде, город Маркарт построен не из металла, а из камня. Вероятнее всего это связанно со строением рельефа, так как на Вварденфелле нет особо твёрдых горных пород, из которой можно строить здания.
Во время Великой Войны в городе произошло восстание жителей против власти Империи (174—176 гг. 4Э), под предводительством Маданаха. Норды были изгнаны из города. После жестокого подавления восстания Ульфриком Буревестником, норды вернулись в город, а часть мятежников убежала из Предела. Позднее они основали поселения в горах и начали называть себя Изгоями.
В городе большое влияние имеет семья Серебряная Кровь. Она владеет городской таверной, сокровищницей и серебряным рудником «Шахта Сидна», который по совместительству является городской тюрьмой.
Большинство жителей города, как правило, весьма недружелюбны к посторонним.
Делайте что угодно, только ни о чём не спрашивайте городскую стражу Маркарта. Помощи от них — как от разъярённого морозного паука тому, кто попал в его паутину. А если вы только заикнётесь об Изгоях, готовьтесь получить плевок в глаз. К слову об Изгоях — эти дикари и дикарки будут вашим основным источником дохода в Маркарте. Ярл регулярно назначает награду за голову одного из вожаков Изгоев, так что если вы не против схватиться с каким-нибудь голодранцем без септима за душой, работка у вас будет
— Город Камня
Важные места и жители



Квесты
Квесты Даэдра:
«Дом ужасов» — квест Принца Даэдра Молага Бала.
«Вкус смерти» — квест Принца Даэдра Намиры.
Разное:
«Благодарный враг» — после убийства какого-либо персонажа — намеренно или случайно, главный герой получит записку с благодарностью или наградой от недоброжелателя персонажа, ставшего жертвой главного героя.
«Доставка» — отнести Войде говядину с пряностями.
«Драка! Драка!» — выяснить отношения в кулачном бою с пьяницей Коснахом.
«Завоёвываем друзей и влияем на людей» — помочь пяти жителям Предела.
«Заговор Изгоев» — выяснить подробности нападения на женщину по имени Маргрет.
«Закалка в крови» — принести Моту одно сердце даэдра.
«Зал мёртвых: расследование» — поговорить со жрецом Аркея о странных событиях в Зале мёртвых.
«Квест всех нищих» — пожертвовать нищему пару септимов.
«Квест всех пьяниц» — угостить выпивкой местных пьяниц.
«Книжная мудрость» — принести Горзе книгу «Последние ножны Акраша».
«На пару слов» — поговорить с обидчиком или должником.
«Никому не сбежать из Сидны» — сбежать из шахты Сидна.
«Нимхе Отравленная» — убить гигантского морозного паука в Нчуанд-Зеле.
«Поговорить с Дегейном» — украсть статую из храма Дибеллы.
«Подземелья (ярл — ворожеи)» — вернуть щит Хролфдира ярлу Игмунду.
«Поиск и арест» — принести Ондолемару амулет Талоса, принадлежащий Огмунду.
«Посылка для Колсельмо» — отнести кольцо Колсельмо.
«Приобретение двемерской реликвии» — доставить Колсельмо предмет двемерского происхождения.
«Пропавшая экспедиция» — выяснить, что произошло с пропавшей экспедицией.
«Пропавший товар Лисбет» — отбить товары Лисбет у Изгоев.
«Сердце Дибеллы» — найти будущую пророчицу Дибеллы.
«Тайное поручение Ботелы» — отнести Рерику зелье лошадиной выносливости.
«Тан Предела» — получить почётный титул тана Предела.
«Убить вожака Изгоев (ярл)» — выполнить просьбу ярла Игмунда.
«Устрашение врага» — Radiant-квест, который можно получить вместе с запиской, доставленной гонцом, путешествуя по Скайриму. Суть квеста заключается в избиении случайного персонажа по просьбе другого персонажа.]]></text>
</doc>
