<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Министерство Правды]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходим план локации!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Министерство Правды — обитель инквизиции Храма, приписана к нему, хотя находится не в его здании, а на луне Баар Дау, зависшей над ним. Это Шеогорат назвал Вивек насмешкой над небесами и «выбросил» из Дрожащих Островов луну Баар Дау на город. Но Вивек
остановил падение Баар Дау и с помощью своей силы стал поддерживать её в воздухе. Луна Баар Дау стала считаться одним из чудес света, в ней были прорыты ходы и помещения, а рядом расположился Храм Трибунала. После подобных изменений луну стали называть Министерством Правды.
После исчезновения данмерского героя-бога Вивека сила, удерживавшая Министерство Правды в воздухе, начинает медленно убывать. В 5 году 4Э данмерские маги Эзмаар Сул и Вуон строят Инжениум — магическое устройство, которое способно поддерживать Министерство Правды. Однако их спор, вызванный щекотливым вопросом о поставках душ для Инжениума, перерос в драку между ними. Их неосторожность приводит к взрыву и выбросу обоих в Обливион, в план Клавикуса Вайла — Поля сожалений.
В связи с отсутствием Вивека в начале Четвёртой эры, Министерство Правды упало на город в 4E 5. Камень, обретя свою прежнюю скорость и траекторию, уничтожил при падении весь город и разбудил вулкан Красная гора, начав тем самым катастрофу известную как Красный Год. Залив Норвейн — область, где когда-то находились великолепные кантоны Вивека, теперь покрыта водой и стала называться «Гибельный (Жестокий) залив».
На момент 201 4Э город Вивек отстроен заново. Данмеры потратили на это десятки лет после падения Баар Дау.
 Примечание: Название Министерства Правды, судя по его функциям, является отсылкой к Министерству правды из романа Джорджа Оруэлла «1984».]]></text>
</doc>
