<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%B4_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Морнхолд (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дешаан]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дешаан (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Морнхолд]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Морнхолд (ориг. Mournhold) — город в игре The Elder Scrolls Online.
Описание
Морнхолд — город, расположенный в центральной части региона Дешаан, Морровинд. Один из способов добраться до него — двигаться из Нарсиса на восток или с помощью сети дорожных святилищ. Дорожное святилище Морнхолда находится в восточной части города.
Это крупнейший город региона Дешаан, что в центральной части Морровинда, являющийся столицей этого края, а также Эбонхартского Пакта — одного из трёх военно-политических блоков Тамриэля времён Войны Альянсов. Традиционно Морнхолд является столицей Великого Дома Индорил и крупным религиозным центром, вотчиной Храма Трибунала, ведь именно здесь живёт одна из богов Трибунала — Альмалексия. Здесь заседает Великий Совет — руководящий орган Пакта, регулирующий взаимоотношения между входящими в него расами, представители которых осели в городе и его окрестностях.
Город находится в межгорной впадине в сердце Дешаана. С трёх сторон он окружён реками, несущими свои воды с окрестных гор. С запада существуют два подхода к Морнхолду: северный, именуемый Обсидиановой тесниной, и южный, проходящий мимо монастыря Мут Гнаар и границ региона с Шедоуфеном. Восточнее города, за горами, лежат заболоченные низины, населённые племенами эшлендеров. Подходы к городу являются чрезвычайно важными для торговцев, перевозящих грузы из одной части региона в другую. Особенно сильно от этого зависит Дом Хлаалу, чьи владения лежат западнее Морнхолда.
В годы Войны Альянсов, которая Дешаан не затронула, в регионе активизировалась секта Маулборн, поставившая своей целью свержение власти Храма Трибунала и возрождение поклонения даэдра. В рамках своей борьбы с Трибуналом Маулборн инициировал эпидемию чумы Ллодоса, созданной алхимиком Мердиндрилом. Ради заражения города сектанты захватили Обсидиановую теснину, северный проход в город с запада, и планировали посредством захваченных грузов занести чуму в Морнхолд. Дом Хлаалу и помогавшие им Бездушный и ассасины из Мораг Тонг смогли помешать осуществлению этих планов, тем самым дав городу время.
Однако неудача в теснине не остановила Маулборн, и секта приготовилась нанести очередной удар. Альмалексия, Богиня-Мать Морровинда, лично заинтересовалась Бездушным, желая видеть того по прибытии в город. Ординаторы, воины Храма, охраняющие границы города, отправят протагониста к регистратору Риивелу, который фиксирует всех новоприбывших. Он отправит Бездушного непосредственно к Альмалексии, в Храм Трибунала на севере Морнхолда. По пути туда героя встретит Нарьи Вириан, которая расскажет о своём беспокойстве относительно деятельности Маулборна в городе. Она попросит уведомить Альмалексию об угрозе, а сама займётся поиском информации относительно действий секты в городе. Богиня вознаградит героя за труды и даст возможность расследовать активность Маулборна.
Нарьи Вириан выяснила, что некоторые члены Дома Дрес сотрудничают с Маулборном, тем самым изнутри подрывая обороноспособность Морнхолда. Курьер Дрес раздаёт взятки чиновникам в городе, а на фамильной ферме к югу ведётся подозрительная деятельность. Вместе с данмеркой Бездушный может украсть у курьера ключ от фермы, для чего необходимо опоить его и завести на второй этаж таверны «Пылающая никс». Чуть позже, при осмотре усадьбы Дрес, будет найден тайный проход в канализацию Морнхолда, занятую слугами Маулборна. Там они удерживали Фарону Телванни, волшебницу, прибывшую в Морнхолд повидаться с друзьями. Именно от неё магистр Вокс узнала о даэдрической магии, применённой ею позднее в Храме Трибунала.
Планировка
Этот район расположен на возвышенности в северной части города. Он полностью занят гигантским Храмом Морнхолда, который является домом Альмалексии и одним из ключевых зданий в городе. Храм окружает роскошный сад. В центре города расположены банк и административное здание. Это сердце города, а то и всего Пакта. Банк и администрация находятся в одном здании. Восточная часть города — это основной его торговый район. Здесь сосредоточены крупные магазины и частные лавки. Здесь находятся юго-восточные врата города и дорожное святилище. В северной части района находится таверна. Помимо этого в северной части района расположены жилые дома и док, из которого можно попасть в Шад Астулу.
В западной части Морнхолда расположены здания двух гильдий — бойцов и магов. Также здесь находятся конюшня и юго-западные городские ворота. Здание Гильдии бойцов расположено в юго-восточной части района, а здание Гильдии магов — в северо-западной. Помимо этого, здесь расположены рынок и несколько жилых домов. Рынок представляет собой несколько палаток, в которых торгуют различными вещами. Также в этот район ведёт дорога с северо-запада, пролегающая через вышеупомянутую Обсидиановую теснину.
Места
Квесты
Эбонхартский Пакт
«Сообщение в Морнхолд» — доставить доклад о событиях в Обсидиановой теснине ординаторам Морнхолда.
«Возвращение благосклонности» — обозначить присутствие протагониста в столице Эбонхартского Пакта.
«Подземелья Морнхолда» — исследовать канализацию Морнхолда на предмет присутствия Маулборна.
«Печать Троих» — предотвратить замысел Маулборна и спасти город.
Гильдия бойцов
«Опасное прошлое» — выяснить правду о том, как был уничтожен Мортуум Вивикус.
Гильдия магов
«Попросту не там, где нужно» — добыть книгу «Цирк Задорной резни».
«О ножах и длинных тенях» — расследовать убийство магов Ордена Ока.
«Безумие в Тамриэле» — добыть реликвию Безумного Бога.
Заводной город
«В Заводной город» — встретиться с Дивайтом Фиром и отправиться вместе с ним в Заводной город. 
Побочные квесты
«Культурный обмен» — помочь Славной экспедиции нордов совершить культурный обмен.
«Вход только по приглашениям» — проникнуть в закрытую школу магии.
«Месть угнетённых» — помочь отомстить нескольким бывшим рабам.
Квесты «Коллекций Сиродила»
«Привлечение новых участников» — привлечь искателей приключений для экспедиции «Коллекций Сиродила».]]></text>
</doc>
