<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%89%D0%B5%D1%80%D0%B0_%D0%92%D0%BE%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пещера Воплощения (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эшленд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Эшленд)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Пещера Воплощения находится в районе Эшленда, к юго-западу от Тель Воса. Дверь этой пещеры отличается от любой другой: она большая и каменная, на её створках вырезаны символы Азуры. Внутрь можно будет войти после начала квеста, в часы, посвящённые Азуре: на рассвете и закате. Неподалёку от входа растёт горьколистник и вредозобник. Эту пещеру придётся отыскать герою для того, чтобы пройти третье испытание Нибани Месы, шаманки из племени Уршилаку. При попытке войти внутрь в любое время, кроме рассвета и заката, бестелесный голос Азуры произнесёт: «Дверь закрыта и не откроется. Ключ к ней — звезда».
Пещера небольшая, там лишь одна большая каверна и короткий тоннель. В центре каверны стоит статуя Азуры, держащая в своих ладонях кольцо Луна-и-Звезда. По краям можно заметить чьи-то мумии, сидящие на полу, рядом растут светящиеся сыроежки и лиловые копринусы. После взятия кольца внутри появятся призраки неудавшихся воплощений Неревара. Каждый из них подарит герою в подарок полезные вещи, некогда принадлежавшие им самим.
Персонажи
Предметы
Кольцо Луна-и-Звезда (лежит в ладонях статуи Азуры);
пояс с вышивкой и запятнанные штаны (подарит Пикстар);
книга «Ситис» (учебник навыка «Изменение») и мантия Хорт-Ледда (подарит Хорт-Ледд);
топор Кунун Чодала и сапоги Конун Чодала (подарит Конун Чодал);
отмычка и щуп мастера (подарит Идрени Неротан);
копьё Эруд-Дансо и кираса Эрур-Дана (подарит Эрур-Дан);
книга «36 Уроков Вивека, Проповедь 12» (учебник навыка «Тяжёлые доспехи») и булава Ане Терия (подарит Эйн Териа);
светящаяся сыроежка (27 шт.) и лиловый копринус (26 шт.).
Квесты
«Путь Воплощения» — пройти третье испытание пророчества о Нереварине.]]></text>
</doc>
