<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%94%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Плантация Дрена]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Плантация Дрена — землевладение к востоку от Пелагиада и югу от плантации Арвел, раскинувшееся между озёрами Амайя и Хайран. Это, пожалуй, богатейшее поместье во всём Вварденфелле, что не удивительно, ведь его владельцем является Орвас Дрен, соправитель Дома Хлаалу и Камонна Тонг, и брат самого Герцога. Собственно, поместьем это тоже сложно назвать, скорее всего это небольшой, но укреплённый город-крепость в сердце Аскадианских островов, служащий штабом для Камонна Тонг и квартирой для небольшой армии этой организации из числа местных и чужеземных наёмников. По численности населения не уступает соседнему Пелагиаду.
Территория поместья обнесена каменной стеной, внутри которой находится загон для разведения нетчей, деревянные лачуги, служащие казармами для приспешников Камонна Тонг, сторожевая вышка, здание-крепость у северного выезда со скромным названием «сторожка», дом погрузки, являющийся складом самых разнообразных товаров, расположившийся возле речного порта на юге, и, собственно, сама вилла Дрена — обитель владельца всего вышеперечисленного.
Официально Орвас Дрен занимается разведением нетчей и продажей их шкур, поэтому где-то четверть территории поместья занимает загон для этих существ, где трудятся рабы Нитиней и Прячущий-Ногу. Раб-аргонианин Гах Джулан работает грузчиком в порту, а рабыня-хаджитка Азини — конюхом в загоне для гуаров. Охранники Эбондейус Юканис, Храргал Ворона, Фринниус Посукейус, Вавал Орети, Манос Отрелет, Мавус Улес присматривают за рабами, охраняют ключевые объекты и занимаются патрулированием внутренних территорий.
Резиденции
В Башне наблюдает Лларо Ллетри.
Лачуга Хлевалы — Хлевала Мадальвел, судя по записке, адресованной ей, является главной надсмотрщицей;
Лачуга Довеса — Суврин Довес, которого обслуживает рабыня-хаджитка Араби;
Лачуга Ретана — Болейн Ретан, судя по фамилии, родственник хозяйки плато Одай;
Хранилище (заперто на замок уровня 35) — отлынивает от работы Авус Бельвило;
Лачуга Верети и Далор — Гульдрис Далор и Ивроза Верети;
Лачуга Хельви — Матеза Хельви, которая и не скрывает, что принадлежит к Камонна Тонг;
Сторожку охраняют Гатал Ллетри и Вирин Мин, а под навесом на балконе отдыхает Арвер Ретул.
Разумеется, если бы Орвас Дрен честно зарабатывал на кожах нетчей, такого богатства он не достиг бы никогда. Основным доходом Камонна Тонг всегда были наркотики, ящики с которыми можно обнаружить как в доме отправки, так и на пристани в порту. Охраной склада занимаются орки Маш гро-Бурол и Ушамф гро-Шамуб.
Штаб-квартира Камонна Тонг и резиденция Орваса Дрена. Сам хозяин расположился на самом верхнем этаже, возле стеллажа с коллекционными доспехами. Его покой охраняет Галос Фарети, который, судя по наряду, чувствует себя как дома. В самом низу расположились личные покои Орваса Дрена, которые охраняют лучшие бойцы Камонна Тонг — братья Навил и Ранес Йенит. Также тут можно найти большое количество золота и сокровищ, богатой одежды, компромата на хозяина поместья и пепельную статую, наличие которой говорит о том, что, трудясь в поте лица на благо Дома Хлаалу, Орвас Дрен подрабатывает на Дом Дагот, это, впрочем, он и сам может подтвердить.
Места и жители
Вилла Дрена
Дом Отправки
На улице
Квесты
«Наставник Дома Хлаалу» — заставить Орваса Дрена признать протагониста Наставником.
«Разобраться с Орвасом Дреном» — заставить Дрена отойти с дороги протагониста к рангу «Грандмастер».
«Братья Йенит» — убить двух самых крутых «быков» в Камонна Тонг.
«Приказ на Навила и Ранеса Йенитов» — убить братьев Йенит по приказу Мораг Тонг.
«Освободить Прячущего-Ногу» — освободить раба-аргонианина по имени Прячущий-Ногу и сопроводить его на ферму Штердекана.]]></text>
</doc>
