<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5_%D0%A3%D0%BB%D0%B8%D1%81_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поместье Улис (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поместья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поместья (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Поместье Улис находится в районе Аскадианских островов, к западу от Сурана. На большом участке земли построено само поместье, две лачуги и расположены обширные поля, обрабатываемые рабами. В усадьбе живёт его владелица, данмерка Нивена Улис, она является одним из советников Дома Хлаалу. Герой может отправиться разыскивать это поместье, чтобы стать Наставником Дома Хлаалу. Также неподалёку от этой усадьбы можно встретить аргонианина Тула, который попросит помочь ему убежать.
Помимо Нивены, в поместье живёт её помощница имперка Фрусция Абинтиус. В усадьбе три этажа, на первом располагается нечто вроде столовой и гостиной одновременно, остальные два этажа являются жилыми. В поместье чисто, на полах расстелены ковры, на стенах висят гобелены. На первом этаже поставлен широкий стол, к нему пододвинуты кресла. На столе расставлена посуда, а также стоит бутылка шейна. У одной из стен устроено нечто вроде грядки, на ней растут грязинохвостники, вокруг неё на подиуме расставлены горшки с травой и вредозобниками. В поместье имеется кладовка, в ней стоят бочки и корзины с припасами. На втором и третьем этаже располагаются спальни, в каждой стоит двуспальная кровать. Верхняя комната принадлежит хозяйке, а в комнате на втором этаже живёт имперка. В комнате хозяйки имеется большой шкаф, сундук, пара корзин и мешок. В углу есть стол, к нему подвинут стул. На столе лежат книги и стоит бутылка гриифа. Комната имперки обставлена чуть скромнее, есть комод с одеждой, сундук и кресла. Имеется овальный стол, к нему пододвинуто кресло. На столе имеется бутылка мацта, лежит книга, два хлеба и пепельный батат на тарелке.
Две лачуги стоят в стороне от поместья, одна предназначена для рабов, а вторая — для надзирателя. В лачуге рабов есть корзины с припасами, стоит грубый стол, к нему пододвинуты табуреты. На столе расставлена посуда, лежит еда: порция костяной муки в миске и четыре хлеба. Ещё на краю стола лежат две монеты. В углу разложен костёр, обложенный вокруг камнями, рядом с ним на полу расстелено четыре спальника. Судя по количеству спальников, рабы тут отдыхают по очереди. В лачуге надзирателя тоже есть стол, к нему подвинут табурет. На этом столе имеется немного посуды, лежит веточка комуники и монета. Слева от стола имеются бочки и мешки, на одной из бочек лежит крохотный камень душ. Справа подвешен гамак, около него можно заметить ещё два мешка.
Предметы
Поместье Улис
Шейн (2 шт.), грииф (2 шт.), мацт (2 шт.);
книги «Предтечи», «Жёлтая книга Великого Дома Хлаалу 426 г. Эпоха 3», «Ядовитая песня, книга IV», «Ядовитая песня, книга VI»;
хлеб (2 шт.), пепельный батат;
подушка (3 шт.), железный ковш, керамическая миска, ткань со складками (2 шт.), кубок (4 шт.), миска (3 шт.), кувшин (3 шт.), ваза, глиняная миска (6 шт.), бутыль (26 шт.), тарелка, ведро, метла;
случайное содержимое сундуков
ингредиенты из бочек и корзин
растения: вредозобник (2 шт.), грязинохвостник (12 шт.).
Лачуга раба
Костяная мука, хлеб (4 шт.);
две монеты;
бутыль (5 шт.), метла, миска (2 шт.), вилка (2 шт.), чашка (2 шт.).
Лачуга надзирателя
Комуника;
монета;
крохотный камень душ;
чашка, бутыль (4 шт.), тарелка, кувшин, миска, вилка, нож, удочка, подушка.
Персонажи
Квесты
«Наставник Хлаалу» — убедить советников Дома Хлаалу сделать героя своим Наставником.
«Шахта Вассира Диданата» — найти позабытую эбонитовую шахту Вассир-Диданат и сообщить о ней одному из советников Дома Хлаалу.]]></text>
</doc>
