<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5_%D0%9B%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поместье Ллетри]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Поместье Ллетри находится в Альд'руне, внутри района поместий, на его верхнем уровне, слева от входа в Совет Редорана. В поместье живёт Гариса Ллетри вместе со своей семьёй и слугами. Также в поместье живут и работают стражники Редоран. Поместье большое и состоит из четырёх зон: «Вход поместья Ллетри», «Помещения стражи Ллетри», «Личные покои Ллетри» и «Спальни поместья Ллетри». В каждой комнате на полах расстелены ковры, а кое-где на стенах можно заметить гобелены.
Вход в поместье Ллетри
Первая комната — большая, двухэтажная. Прямо от входа внизу невольно привлекает внимание большое дерево, растущее в огромной кадке, стоящей почти в центре. И на верхнем уровне, и на нижнем существуют двери, ведущие в остальные помещения особняка. Слева от дерева стоит стол с креслами, на столе расставлено немного посуды. Справа на полу лежат прямоугольные пуфы для сидения. На верхнем уровне тоже можно заметить в некоторых местах столы и кресла.
Помещения стражи Ллетри
Помещения стражи связаны лишь с входом поместья, тут тоже два этажа. На верхнем этаже справа есть стойки с оружием, стол, на котором также разложено оружие и ящик — на нём и рядом с ним лежат части костяной брони. Внизу по обе стороны от лестницы стоят столы с лавками, на одном из столов лежит книга «Урок меткой стрельбы» (учебник навыка «Меткость»). Есть шкафы с одеждой, в ряд стоит множество кроватей. На ближней левой кровати на покрывале лежат четыре стрелы правосудия. Ещё тут стоят сундуки с личными вещами стражников.
Личные покои Ллетри
Личные помещения — это несколько комнат, составляющих, по сути, единое целое. Справа в первом (если считать от входа поместья) помещении стоят столы с креслами, у стены имеется шкаф с местными напитками и посудой. Слева помещение поделено ширмами — судя по всему, там просто хранится мебель, которую расставляют в нужных местах при наплыве гостей. Следующая комната — это столовая. Здесь стоят комоды, стол с креслом, имеются урны, корзины, бочки и мешки с припасами. Третья комната — спальня. В ней есть большой шкаф с одеждой, поставлена кровать. Имеются урны, корзины и мешки. У одной из стен стоит запертый сундук, на его крышке лежат стопкой монеты. Внутри сундука спрятана поваренная книга.
Спальни поместья Ллетри
В спальнях живут сын и жена хозяина дома. Санвин Ллетри живёт со всеми удобствами: в его комнате стоит накрытый стол с креслами, поставлена кровать, имеется большой шкаф с одеждой и сундук. Фатаса Ллетри живёт в большой комнате, разгороженной на части ширмами. Слева есть пуфы для сидения, за ширмами есть два больших шкафа с одеждой. Прямо впереди у дальней стены поставлена широкая кровать. Справа в ближнем углу стоит запертый сундук, в котором спрятан шлем Мастера Редорана. Имеется шкаф с посудой, комод, урны и стол с креслами.
Персонажи
Квесты
Главный квест
«Наставник Дома Редоран» — доказать Дому Редоран, что герой является Нереварином.
Дом Редоран
«Доказательства коррупции» — найти доказательства коррупции в шахтах Кальдеры.
«Остановить работу шахт» — остановить работу в шахтах Кальдеры.
Гильдия воров
«Шлем Мастера Редорана» — добыть и принести такой шлем Аэнготу Ювелиру. Поместье Ллетри — альтернативный вариант для поисков шлема.
«Стрелы Правосудия» — украсть стрелы правосудия из поместье Ллетри.
«Редоранская поваренная книга» — помочь заказчику победить в кулинарном конкурсе и принести книгу, которой владеет Динара Отрелас.
Дом Телванни
«Монополия Гильдии Магов» — прекратить монополию Гильдии магов на Вварденфелле.
Разное
«Мальчик, который хочет стать нежитью» — убедить Санвина Ллетри, что вампиризм — не лучшая идея.]]></text>
</doc>
