<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5_%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поместье Веним]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Поместье Веним находится в Альд'руне, внутри района поместий, на его верхнем уровне, слева от входа в панцирь, рядом с гильдией Мораг Тонг. Здесь живёт Болвин Веним со своей семьёй, множеством слуг и охранников. Поместье большое, в нём несколько зон: «Вход поместья Веним», «Помещения стражи поместья Веним», «Правое крыло поместья Веним», «Личные покои поместья Веним» и «Спальни поместья Веним».
Вход поместья Веним
Тут везде застелены ковры, а на стенах кое-где висят гобелены. Первое помещение относительно небольшое, спустившись вниз, оказываешься в большой комнате. В центре комнаты в большой клумбе растут грибные деревья. Наверху на балконах в больших кашпо вниз свисают корни трамы. Отсюда можно попасть в три других помещения: в комнаты стражей, правое крыло и в личные помещения.
Помещения стражи поместья Веним
Здесь постоянно можно застать двух стражей, они присматривают за порядком. По обе стороны от коридора находятся двери, каждая из них ведёт в небольшую комнату. Судя по всему, эти комнаты призваны служить спальнями для стражников: в каждом помещении поставлена кровать, есть шкаф с одеждой и сундук. Лишь одна из дверей по левой стороне заперта на замок 50 уровня, именно за этой дверью на крышке сундука лежит медальон Хлерву, который нужно будет украсть.
Правое крыло поместья Веним
Это помещение кажется ничем не примечательным — всего лишь длинные коридоры и одна большая комната. У стен можно заметить стойки с оружием и шкаф с посудой. В центре комнаты вместо ковра лежат маты — вероятно, тут проводят тренировки стражники. На лавке справа лежит записка и ключ, из записки становится понятно, что всё не так просто. И в самом деле – за гобеленом на правой стене скрывается запертая дверь, за которой расположена небольшая комната с томящимся в ней Варвуром Сарети.
Личные покои поместья Веним
Здесь, как в помещении у входа, по углам имеются клумбы с грибными деревьями. Само помещение двухэтажное, на втором слева от главного входа располагается большая гостиная. Именно тут можно застать Болвина Венима и нескольких наиболее приближённых к нему человек. Здесь стоят большие накрытые столы с лавками, есть стол поменьше, к которому пододвинуты кресла. Имеются урны и мешки с припасами.
Спальни поместья Веним
Спальни – это два разного размера помещения, напрямую не связанных между собой. В правом, меньшем из них, живёт Дельвин Веним. В левых же комнатах нельзя увидеть даже стражников. Правая комната большая, в ней поставлена широкая кровать, есть пуфы для сидения, стол с креслом и сундук. Помещения слева – это коридор и четыре спальни, в каждой из которых поставлена кровать, стол с креслом и шкаф с одеждой.
Персонажи
Квесты
Главный квест
«Наставник Дома Редоран» — доказать Дому Редоран, что герой является Нереварином.
Дом Редоран
«Спасти Варвура Сарети» — спасти сына Атина Сарети, Варвура, из поместья Веним.
«Поединок с Болвином Венимом» — выйти на дуэль с Болвином Венимом за звание Старейшины Дома Редоран.
Гильдия воров
«Медальон Хлерву» — вернуть медальон Хлерву его прежнему владельцу, Брайнасу.]]></text>
</doc>
