<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B8%D1%84%D1%82%D0%B5%D0%BD_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рифтен (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Рифт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рифт (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рифтен]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рифтен (ориг. Riften) — город в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Коды локации:
RiftenCityEast
RiftenCityNorth
RiftenCityNortheast
RiftenCityNorthGateExterior
RiftenCityNorthwest
RiftenCitySouth
RiftenCitySoutheast
RiftenCitySouthwest
RiftenCityWest
RiftenOrigin
RiftenRoadNorth
Место расположения
Рифтен (именуемый в ранних записях Рифтон) — город, находящийся на юго-востоке Скайрима близ границ Морровинда и Сиродила, на восточной оконечности озера Хонрик. Город является столицей владения Рифт, одного из «Четырёх Древних Владений». Один из 9 крупных городов. Ярл города — Лайла Рука Закона.
Описание
Рифтен расположен в живописном краю Скайрима — в Осеннем лесу. Название в полной мере соответствует истине. Красота вторглась в город чудесной осенней листвой и приятной погодой. Однако большинство строений города деревянные, старые на вид, вызывающие чувство жалости, которая часто охватывает гостей Рифтена. Нельзя сказать, что это сильно беспокоит жителей Рифтена, которые в действительности видят шумный, энергичный город с сильной экономикой, подпитываемой трудолюбивыми рыбаками и медоварами.
Расположенный у восточных берегов озера Хонрик Рифтен напоминает нам об ушедшей эпохе. Величественные в своё время улицы и здания канули в небытие, и на смену им пришло скопление деревянных построек и грубых каменных сооружений, неизменно окутанных похожей на туман дымкой
— О Скрещённых кинжалах
Территория города со стороны берега ограничена крепостными стенами. Рифтен является единственным городом в Скайриме, имеющим районы, расположенные за пределами его стен.
Город делится на 2 района петлёй большого канала, в последнее время пришедшего в упадок из-за отсутствия торговли во время гражданской войны и являющегося транспортной артерией для небольших грузовых судов. Высокие стены канала сложены из камня. На верхнем уровне канала расположены мосты, перекинутые с одного берега на другой, и деревянная набережная в виде нависающего над пристанями балкона с ограждениями. Благодаря высоте стен малые суда без проблем проходят под мостами к деревянным пристаням на нижнем уровне, расположенным на сваях почти на уровне воды. Крепкие двустворчатые ворота запирают оба выхода канала из Рифтена в озеро.
Большинство богатых домов расположены на восточной стороне канала, в то время как большинство магазинов Рифтена и рынок находится на западной стороне. В южной части города доминируют крепость Миствейл и тюрьма.
Восточная, большая часть города (дальняя от озера Хонрик), расположенная между каналом и крепостной стеной, называется Сухой стороной.
Западная часть города, известная как Дощатая сторона, частью располагается на древнем фундаменте старого разрушенного города (с канализационным коллектором), а частью — фактически над водой озера, на больших деревянных причалах. Район очень старый и ветхий. На причалах построено три здания: медоварня «Чёрный Вереск» (городской центр медоварения), полностью принадлежащая клану Чёрный Вереск, рыбный порт и склад. Последние используются для общей торговли и в качестве пристани рыбацких лодок. В обширной канализационной сети разрушенного старого города, в так называемой Крысиной Норе, под современным городом Рифтен, находится штаб-квартира Гильдии воров, впервые появившейся в The Elder Scrolls: Arena.
Первое посещение
При первом посещении Рифтена стражник потребует с героя «налог посетителя», варьирующийся в зависимости от уровня. Пройти через другие ворота у него не получится, стража будет отправлять его к злополучным северным воротам. Как окажется, этот «налог» является чистой воды вымогательством, что при разговоре подтвердит Бриньольф, которого нетрудно встретить в городе: «Мне понравилось, как ты разобрался с нашим агентом на входе». А на вопрос: «Так тот стражник ваш человек?», — протагонист получит ответ: «Да, мы ему велели грабить только купцов, но он почувствовал, что у тебя есть золото». Помимо уплаты есть несколько других способов пробраться в город:
Первый способ — убеждение или запугивание. Он действует хорошо почти в любом случае, высокий навык красноречия для этого не потребуется.
Второй способ — напролом. Атаковав охранника, затем, быстро убрав оружие и сдавшись, Довакин сможет попасть в город за 40 септимов, что может оказаться дешевле изначального требования. Также можно совершить какое-нибудь другое преступление в холде Рифт и сдаться, попав в тюрьму.
Третий способ — проникнуть через затвор канализации в подземелья, а оттуда в одну из тюремных камер. Главный герой может, конечно, использовать красноречие и уговорить охранника выпустить его. Если не вышло, тогда ему стоит взломать замок на двери камеры, украсть ключ от входной двери у одного из охранников и выйти в Рифтен. А проще всего предварительно стащить ключ у стражника, который и берёт такие «налоги».
Есть и четвёртый способ — просто войти в город через чёрный ход на пристани, ведущий в медоварню «Чёрный Вереск» (этот способ самый лучший — не надо ни тратить деньги, ни совершать преступления, ни проявлять красноречие).
На входе в Рифтен Довакина встретит Кувалда, который начнёт его запугивать, мол, следи за словами в этом городе, а потом за деньги предложит ему задать любые вопросы про город. Можно отказаться, а можно заплатить и расспросить немного. А достаточно развитый навык красноречия позволит уговорить Кувалду поделиться информацией бесплатно.
Также неподалеку стоит Мьол Львица. Она расскажет главному герою про семью Чёрный Вереск, которая, фактически, контролирует город, несмотря на то, что ярл тут — Лайла Рука Закона, про Гильдию воров и Крысиную нору.
Как только протагонист войдёт в город, люди начнут предлагать свои услуги и квесты, за которые он ничего особо ценного не получит, так что если герой не хочет в дальнейшем стать таном, предпочтительнее держаться от них подальше.
Экономика и борьба за власть
Официальный правитель холда ярл Лайла Рука Закона находится в крепости Миствейл, расположенной в южной части города. Лайла — сторонник Братьев Бури, проводящий соответствующую политику. Тем не менее, жители понимают, что на самом деле город во всех отношениях принадлежит и управляется Мавен Чёрный Вереск, и для того, чтобы выжить и процветать, каждый должен придерживаться её правил.
Мавен является лидером семьи Чёрный Вереск, одного из самых влиятельных кланов в Скайриме, который сумел (в том числе и сомнительными средствами) почти монополизировать продажу и распространение одного из любимых времяпрепровождений нордов — выпивки. Встретить Мавен можно в поместье «Чёрный Вереск», в таверне или на улицах города.
Мавен имеет связи с Гильдией воров, поэтому Довакину, если он вступит в Гильдию, придётся сотрудничать с ней. Мавен может стать ярлом Рифтена при победе Империи в гражданской войне.
Достопримечательности
Дом в Рифтене, Медовик, стоит 8000 септимов и может быть куплен у управляющей Рифтена Ануриэль, после того как главный герой добьётся расположения ярла Лайлы или Мавен Чёрный Вереск. Его можно получить, выполняя их квесты. Но у некоторых игроков возможен баг, когда покупка дома станет доступной только после излечения наркозависимой аргонианки Вуджиты и выполненного задания «Облава».
Ещё одним интересным местом для посещения является Крысиная нора, которая находится под Рифтеном — в канализационном коллекторе, оставшимся от старого разрушенного города. Включает в себя, собственно, Крысиную Нору, таверну «Буйная фляга», связанную с ней Цистерну и Хранилища.
Здесь обосновалась Гильдия воров. Рифтен пользуется сомнительной славой из-за преступлений, совершаемых этой Гильдией. Тем не менее, в нынешние времена Гильдия воров переживает не самые лёгкие дни, о чём главному герою красноречиво смогут рассказать жители города.
Предупреждаем насчёт Рифтена — столицы владения. Наши агенты подозревают, что в городе располагается Гильдия воров, хотя ныне она уже не столь сильна, как в прежние времена. Тем не менее, пусть твои люди присматривают за своими кошельками, если им случится провести в городе какое-то время
— Владения Скайрима. Справочник старшего офицера
Для сбыта ворованных вещей можно вступить в Гильдию воров и, пройдя все квесты данной фракции, включая квест «Смена руководства», получить четырёх скупщиков краденого с изначальной суммой в 4000 септимов, которых можно встретить в разных городах Скайрима.
Также стоит уделить внимание храму Мары, богини любви. В этом достаточно известном храме проводятся обряды бракосочетания. Напротив входа стоит статуя Мары. Главный герой может приобрести амулет Мары, который позволяет избрать себе спутника жизни. Также в этом храме он может излечиться от болезней, принести пожертвования и взять квест «Книга любви».
В Рифтене очень удобно сбывать ненужные вещи: на небольшой территории рынка в центре города работают кузнец Балимунд (учитель навыка кузнечного дела), ювелир Мадези, торговка доспехами Грелха (также являющаяся учителем навыка ношения лёгких доспехов), торговка-мясник Мариса Аравел и торговец из Морровинда Бранд-Шей (скупает практически всё).
Важные места и жители
В городе



В окрестностях
Рыбный порт
На берегу озера Хонрик расположен рыбный порт и доки. Там бродят рабочие, обсуждающие своё ремесло.
Рифтен — Конюшни (возле Северных ворот)
Хофгир Гроза Лошадей, владелец конюшен Рифтена
Шадр, помощник
Сигар, извозчик
Весёлая ферма
Дравин Лланит, фермер
Синда Лланит
Квесты
Квесты Гильдии воров
Случайная встреча
Надёжная крыша
Прочие квесты Гильдии воров
Разные
«Благодарный враг» — после убийства какого-либо персонажа, намеренно или случайно, главный герой получит записку с благодарностью или наградой от недоброжелателя персонажа, ставшего жертвой главного героя.
«Брачные узы» — поговорить с Марамалом о церемонии бракосочетания.
«Возвращение Лютого» — принести Мьол Львице её клинок «Лютый».
«Гербарий» — принести Ингун по 20 экземпляров ядовитого колокольчика, паслёна и корня Нирна.
«Дал слово — держи» — украсть коня для Луи Летруша.
«Долг Вальда» — найти двойственное перо, которое Вальд утопил в озере.
«Завоёвываем друзей и влияем на людей» — помочь пяти жителям Рифта.
«Игры с мертвецами» — достать четыре дневника мага Арондила из пещеры Ингвильд.
«Из глубин» — вернуть двемерский словарь в Аванчнзел.
«Из-под полы» — передать бочонок с черновересковым мёдом Вилхельму или Индарину.
«Квест всех нищих» — пожертвовать нищему пару септимов.
«Книга любви» — помочь влюблённым парам обрести счастье.
«Курьерская доставка» — отнести договор купли-продажи Клеппу в Маркарт.
«Лекарство» — излечить зависимость Вуджиты от скумы.
«Месть любовника» — узнать местонахождение бывшей любовницы Сибби Чёрный Вереск.
«Несём любовь в массы» — раздать листовки о Маре жителям Рифтена (доступен после выполнения задания «Книга любви»).
«Облава» — совершить рейд на склад Рифтена, прищучить дилера и узнать что-либо о поставщике скумы.
«Охота и собирательство» — принести три забытых, Вайландрией, предмета из разных мест Скайрима.
«Паломничество» — передать кинжал Алессандры Андурсу в Вайтран
«Подай-принеси» — доставить меч Харальда от Балимунда.
«Помолвка» — найти три безупречных аметиста для Тален-Джея.
«Раздуть огонь» — достать 10 щепоток огненной соли для Балимунда.
«Рудные страдания» — забрать уникальный образец ртутной руды для Хафьорг.
«С поличным» — пристыдить за развратный образ жизни хозяйку Ночлежки Хельги.
«Смутные воспоминания» — узнать происхождение Бранд-Шея, посетив место кораблекрушения.
«Спрос и предложение» — покарать поставщиков скумы в их собственном логове.
«Стабилизация» — поговорить с Сапфир и уговорить её простить долг Шадра.
«Устрашение врага» — Radiant-квест, который можно получить вместе с запиской, доставленной гонцом, путешествуя по Скайриму. Суть квеста заключается в избиении случайного персонажа по просьбе другого персонажа.
«Фингал под глазом» — победить в кулачном бою Хофгира.
«Холодильник» — принести пять зубов ледяного привидения Марисе Аравел.
«Ювелир» — найти золотую руду, два безупречных сапфира и бивень мамонта для Мадези.
«Я теперь тан!» — получить почётный титул тана Рифта.]]></text>
</doc>
