<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%90%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BE_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Родовая гробница Андрано (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родовые гробницы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родовые гробницы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Родовая гробница Андрано — это небольшой семейный склеп, расположенный в регионе Горького берега, на границе с районом Аскадианских островов. Гробница находится к югу от Пелагиада и к востоку от Сейда Нин. К этому месту не ведёт никакая тропа, а снаружи находится лишь дверь, что является характерным признаком данмерской архитектуры.
Гробница граничит с системой пещер под названием Аддамасартус, расположенных в регионе Горького берега. Рядом с гробницей произрастают разнообразные растения: комуника, пробочник, цвет Ивы и чёрный пыльник, а напротив в небольшом болоте находятся грязекрабы и болотный тростник. Стоит отметить, что около склепа можно встретить пару фуражиров квама.
Интерьер
Внутри гробница представляет собой несколько помещений, соединённых с помощью тоннелей. Лестница, расположенная напротив входа, ведёт к месту почитания Святого Велота. Посреди этой комнаты лежит тело данмера, погибшего от рук местной нежити. Кроме того, по всему склепу стоят гробы и ритуальные урны, а дверь, расположенная справа от трупа незадачливого искателя приключений, ведёт к месту размышлений, которое может служить складом.
Длинный коридор, расположенный рядом, ведёт к главному залу и первому захоронению, внутри которого находится пара пепельных бассейнов. В зале же висит большое изображение предков, а также стоит сундук со случайным содержимым. Также здесь можно найти открытый сундучок. Стоит отметить, что именно на это помещение открывается вид с так называемого склада.
Справа от сундука находится ещё пара дверей: одна из них ведёт к ничем не примечательному, за исключением сундучка, второму погребению, а вторая — к основному склепу и молитвеннику. Внутри главного захоронения можно найти несколько ценных предметов, а также рассмотреть ещё одно писаное произведение искусства бывшего Ресдайна и обыскать большой деревянный сундук. В молитвеннике же находится трибуна для чтения книг, небольшая шкатулка, а также несколько мест для слушающих.
Персонажи
Мёртвое тело.
Предметы
Квесты
Основной квест
«Информация от гра-Музгоб» — забрать череп Ллевула Андрано и отдать некромантке Шарн гра-Музгоб в обмен на необходимую информацию.]]></text>
</doc>
