<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%A1%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BE_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Родовая гробница Сарано (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родовые гробницы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родовые гробницы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Родовая гробница Сарано — это семейный склеп, расположенный внутри горного хребта, который отделяет цветущие острова от мёртвой и бесплодной земли. Данная постройка выделяется тем, что находится довольно далеко от основных торговых путей или жилых домов, что не характерно для усыпальниц данмеров. По дороге к месту почитания можно найти пару цветков золотого канета и столько же вересков, а также чёрный пыльник и по паре пробочников и кустов комуники.
Чуть поодаль от гробницы можно встретить одного учёного по имени Торонор, который нуждается в помощи героя. Севернее располагается пещера контрабандистов — Ниссинту, а на юге — ферма Алофа. На востоке находится крепость времён исхода — Марандус, а на западе ещё одно место сбора криминальных элементов — пещера Аданумуран.
Интерьер
Внутренние помещения состоят из двух уровней, соединённых коридорами. В двух склепах по левой стороне можно найти некоторое количество погребальных сосудов и урн с прахом, а также место для подношений и почитания душ умерших предков. Рядом с обложенным камнем кругом витает странная пыль, похожая на проявление магического влияния. Дверь по правой стороне закрыта на замок, а за ней находится изогнутый тоннель. Пройдя по нему, протагонист попадёт в прямоугольное помещение с аналогичными элементами захоронений. Единственным отличием является то, что дальняя стена обрушилась прямо на ритуальный круг из-за движения литосферных плит и практически полностью завалила его.
Если же пройти по основному коридору прямо, то можно попасть в огромный зал. Здесь находятся могилы самых важных и знатных членов рода. Однако странные звуки совсем не способствуют мирному посещению своих дальних родственников, а лишь нагнетают обстановку в столь сложное время.
Предметы
Квесты
Гильдия Бойцов
«Алчущий в Гробнице Сарано» — ликвидировать одного из слуг Даэдрического Принца Боэтии.]]></text>
</doc>
