<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D1%82%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ротгарианские горы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География (Хай Рок)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Горы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Горы (Хай Рок)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Горы (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ротгарианские горы (ориг. Wrothgarian Mountains) — горы в мире The Elder Scrolls.
ОписаниеПравить
Крупный регион Хай Рока, занимающий едва ли не половину его территории. Располагается в северном углу земель залива Илиак. Граничит на юго-западе и юге с Фригией, Двинненом, Камбрией, Коегрией. Алькаир, чья территория вытянута вдоль берега, почти отрезает Ротгарийские горы от залива Илиак, оставляя лишь узкий клочок прибрежных земель. На юго-востоке граничит с Меневией, Орсиниумом, Вэйрестом и Гавадоном.
Поросшие лесом пики гор тянутся через всю провинцию, от западной границы с Хаммерфеллом по реке Бьюлси до восточного побережья. Хребет делит Хай Рок пополам, фактически изолируя бастионы Западного Предела от богатого и плотно населенного побережья залива Илиак. По большей части здесь встречаются лишь редкие унылые деревеньки, а население представлено бретонами и орками. Глубоко в горах возвышается замок Шеданжент, дом Нульфаги, матери короля Лизандуса. Могущественная ведьма, она предвидела смерть сына и просила прекратить его войну с Сентинелем. Когда уговоры не возымели действия, она покинула Даггерфолл и удалилась в замок. Необычный поступок склонил Лизандуса к подписанию мирного договора в Рейх Градкипе. Но Войне Бетони было суждено закончится чуть позднее — в битве на Крайнгейновом поле, где и был убит Лизандус. Именно она в 401 г. 3Э выяснила точное местонахождение Мантеллы, положив начало цепи событий, финалом которых стала Деформация Запада.]]></text>
</doc>
