<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ротеран]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмерские крепости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмерские крепости (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Ротеран — данмерская (кимерская) крепость на отдалённом северном архипелаге Шигорад в южной части главного острова строго на юг от Дагон Фела. В 3Э 427 году крепость заняли опасные преступники во главе с магом по имени Лларен Терано. Ими была устроена своеобразная арена, на которой проводились гладиаторские бои.
Такие крепости соединены между собой магическими пропильонами, позволяющими мгновенно перемещаться между ними тому, кто имеет соответствующую пункту назначения метку пропильона.
Эту крепость герой может отправиться разыскивать, вступив в Имперский Культ и получив задание от Оракула. И если снаружи крепость охраняют две данмерки, которые не станут первыми нападать, то внутри большинство обитателей настроены весьма агрессивно и нападут, как только заметят. Общая хижина охраняется всего одним врагом, зато там можно найти множество трофеев. В помещении есть четыре сундука, и лишь один из них заперт на замок в 15 ед. Ещё тут имеются ящики и бочки, а на одной из полок лежит мешок, внутри них тоже можно обнаружить некоторые ценности. На полу расстелены спальники, на столах расставлена еда.
Арена оправдывает своё название. Несколько зрителей наблюдают за тем, как внизу рабы дерутся со скампами и дреморой, за запертой дверью дожидается своей очереди никс-гончая (моровая). Если зрители заметят протагониста, то накинуться на него с целью убить, поэтому стоит быть готовым к серьёзному сражению. Ключ от рабских наручников вместе с Клинком Ледяного Монарха находится у главаря шайки, Лларена Терано. К сожалению, к моменту прибытия героя один из рабов уже будет убит. Все двери внизу на арене заперты на замки в 45 ед.
Персонажи

Предметы
Общая Хижина
четыре сундука, хорошая трубка скуума, свиток исцеления, 25 монет, пустой флакон из-под скумы;
бутыль (7 шт.), пивная кружка (2 шт.), тарелка (8 шт.), чашка (4 шт.), ложка (8 шт.), керамическая миска, ткань со складками (2 шт.), зелёный стакан (8 шт.), кубок (4 шт.), кувшин, горшок персикового стекла, зелёный горшок (2 шт.), перо, чернильница;
зелье лечения обычных недугов, дешёвое сопротивление огню;
случайное содержимое из бочек, ящиков, корзин и мешка.
Арена
Ледяной Клинок Монарха (у Лларена Терано);
бутыль (2 шт.), тарелка (4 шт.), ложка.
Квесты
«Ледяной Клинок Монарха» — найти это оружие в данмерской крепости Ротеран.
Легенда
• — противник
• — персонаж
Перемещения
Посредством системы пропильонов Ротеран связан с Индоранионом и Валенварионом.
Чтобы переместиться в Индоранион, нужно иметь Метку пропильона Индораниона. Её можно найти в Башне Тель Фир, в Зале Фира, на столе возле самого Дивайта Фира.
Чтобы переместиться в Валенварион, нужно иметь Метку пропильона Валенвариона. Её можно найти в Лагере Уршилаку, в Юрте шаманки, на столе.]]></text>
</doc>
