<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BB_(Arena)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сенчал (Arena)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходим план города!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пеллетин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пеллетин (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сенчал]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сенчал (ориг. Senchal) — город в игре The Elder Scrolls: Arena.
Описание
Сенчал — крупнейший морской порт в южном Тамриэле на берегу моря Топал.
Город расположен в восточной оконечности полуострова Квин'роул. Его можно описать как пёструю мешанину из базаров, таверн, крытых рынков под открытым небом, окружённых с трёх сторон переполненными гаванями. Город является прибежищем для морских пиратов, контрабандистов, городские трущобы наводнены огромным количеством нищих, воров и наркоманов, употребляющих скуму. Большая часть города находится в руинах, которые посетители города могут увидеть с тех же базаров и крытых рынков. Воздух здесь влажный и наполненный клубами дыма, собирающимися с близлежащего побережья.
Во время посещения города путешественнику следует держаться подальше от Чёрного Кейрго, самого отвратительного и опасного квартала Сенчала. Противозаконные сахарные притоны тянутся вдоль здешних улиц, где знать и зверолюди наравне умирают от сахарозной лихорадки. В конечном счёте, Сенчал — уродливейший из городов, лежащих за пределами имперской юрисдикции.
История
В 2Э 324 в городе, в собственном дворце, ассасинами Мораг Тонг был убит акавирский потентат Версидью-Шайе.
В 2Э 560 году из Чернотопья в город проник Кнахатенский грипп. В попытках остановить болезнь сжигались целые кварталы. После этого город не смог приобрести прежний вид.
Через некоторое время каджит по имени С'ратра открыл в городских доках весьма прибыльное дело — торговлю скумой.
Источники]]></text>
</doc>
