<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D1%8C_(Daggerfall)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сентинель (Daggerfall)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сентинель]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сентинель (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сентинель (ориг. Sentinel) — город в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Описание
Королевство Сентинель располагается на юго-восточном побережье залива Илиак, на скалистых и неплодородных холмах Хаммерфелла. Ввиду последнего он живёт за счёт торговли. Главная улица представляет собой рынок, тянущийся через весь город от гавани к воротам в бесплодные земли. Граничит с Мирквасой и Алик'р на юге, Антифиллосом и Аясофой на востоке. Необитаемый остров Цибиадес лежит немногим севернее его берегов.
Хотя это город Предшественников (ориг. Forebears), наследников Ра'Гада, владела им и противостоящая редгардская фракция — Венцы (ориг. Crowns). В период Имперского Междуцарствия их влияние усилилось настолько, что Верховный король (ориг. High King) смог перенести столицу из Олд Хегаты в Сентинель.
Дворец Сентинеля — старейший и крупнейший памятник архитектуры редгардов. Он был в короткие сроки возведён во время огненной бури Ра'Гады, чтобы быть защитой от бретонов. После дворец так и оставили.
Главное божество королевства — Аркей. Военная сила Сентинеля — Орден Свечи, который сменил распавшийся Орден Рыцарей Луны на посту официальных защитников королевства. Рыцари беспрекословно подчиняются своим командирам — лорду Восеку Лунному и К'азару. Ни к одной другой гильдии или организации в Сентинеле не относятся с таким уважением, как к Рыцарям Свечи.
Правителем Сентинеля были король Камарон и королева Акорити. У них было четверо детей. Первенец, Артаго, увы, не вышел здоровьем, поэтому король решил избавиться от сына. Официально утверждается, что принца забрал Подземный Король. Вторым ребёнком стала принцесса Аубк-и, далее следуют принц Греклит и принц Лотун.
Война Бетони, двухлетняя война между Даггерфоллом и Сентинелем, началась в 402 году Третьей эры, из-за спора по поводу маленького, но стратегически важного острова Бетония. Повелитель Рейха Градкип (ныне — Антиклер), как мы уже знаем, пытался поспособствовать их примирению, но встреча во дворце будущего Антиклера переросла в гигантский бунт в столице. Кульминация войны произошла на Крингейнском поле, король Лизандус был убит. Принц Готрид отомстил за отца, разгромив армию Сентинеля во главе с королём Камароном. Сентинель благополучно капитулировал, и война окончилась. Чтобы закрепить мир, Готрид попросил леди Аубк-и, принцессу Сентинеля, стать его женой.
На момент 3Э 410, Сентинель управляется королём Лотуном и являет собой важную политическую силу в заливе.
В ходе Деформации Запада в 3Э 417 он многократно увеличил свою территорию, ныне занимая весь юг залива Илиак, от Абибон-Гора, за горами Драконьего Хвоста, и до края Морнота, территории Орсиниума. Но при этом король Лотун (ориг. Lhotun), сын Акорити, столкнулся с ярым сопротивлением жителей этих земель. Симпатизирующие Венцам, они не желают принимать правление Предшественников.]]></text>
</doc>
