<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%80%D0%B8%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скайрим]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Провинции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Говорят, Скайрим — одно из самых опасных мест в Тамриэле. Думаю, это не так. Он прекрасен, и я счастлива, что это — мой дом
— Мьол Львица
Общие данные
Эта провинция — вторая родина нордов. Скайрим, известный также как Старое Королевство или Отчизна, был регионом Тамриэля, заселённым людьми, бежавшими с замерзающего континента Атмора.
Правителем Скайрима является Верховный король, которого выбирает Собрание ярлов. Эта традиция была установлена после разрушительной войны Престолонаследия. Нарушение этой традиции карается смертью, как в случае убийства Ульфриком Буревестником короля Торуга. Верховному королю подчиняются все ярлы. В целом модель власти в Скайриме напоминает федерацию, так как владения имеют некое подобие автономии, но при этом подчиняются Королю.
География
Скайрим расположен на севере Тамриэля. Граничит с Хай Роком и Хаммерфеллом на западе, Сиродилом на юге и Морровиндом на востоке. С севера омывается водами моря Призраков.
Климат Скайрима весьма холодный, хотя в недолгое скайримское лето природа оживает. В Империи бытует стереотип, что от Скайрима стоит держаться подальше: не только из-за снежных бурь, но из-за страсти нордов к спиртным напиткам, особенно к мёду.
Рельеф
Провинция имеет гористый рельеф, что делает передвижение по ней весьма проблематичным. Восточная граница Скайрима проходит по высоким и безжизненным горам Велоти. Существует два перевала, которые связывают Скайрим с Морровиндом. Первый перевал — это Данметское ущелье, которое путники пересекают при путешествии из Виндхельма в Блэклайт. Второй перевал расположен на дороге между Рифтеном и башней Силград. Южная граница проходит по не менее высоким горам Джерол. Перевал через горы Джерол — Белый Проход — исключительное, с исторической точки зрения, место. Существуют также и другие, менее известные перевалы через горные системы вдоль границ Скайрима. Граница с Хаммерфеллом и Хай Роком проходит по горам Друадак. В Скайриме расположена самая высокая гора Тамриэля — Глотка Мира, а также ещё пять чуть менее высоких горных вершин.
Малые горные системы существуют и в глубине провинции — это горы во владениях Хаафингар, Винтерхолд, Хьялмарк и Фолкрит. Прибрежные территории Скайрима по большей части представляют собой равнины, опускающиеся к морю со стороны гор. Исключение составляет равнина в Хьялмарке. Это заболоченная низина, скорее всего сформированная наносами рек Карт и Хьял. Предел — это регион с крайне пересечённым ландшафтом — местные реки создали глубокие каньоны, по дну которых они протекают, образуя каскады водопадов. В центре провинции расположена огромная, лишённая лесов равнина, по которой кочуют племена великанов и их питомцы — мамонты. Многие называют эту равнину тундрой, хотя, скорее всего, это тундростепь.
Владения Рифт и Фолкрит расположены на предгорных возвышенностях. Большая часть владения Истмарк лежит в заболоченной низине, где вовсю проявляется геотермальная активность, что свидетельствует об активных процессах вулканизма в этих краях. В целом рельеф Скайрима довольно разнообразный.
Скайрим покрыт густой сетью рек, которые вместе с крупными озёрами образуют единую систему. Все реки несут свои воды в море Призраков. Краткая информация о реках Скайрима в таблице ниже:
Помимо рек, в Скайриме располагается несколько крупных озёр. Краткие данные о них в таблице ниже:
История
Скайрим до прихода нордов
В раннюю Меретическую эру Скайрим населяли фалмеры, «снежные эльфы», вплоть до прибытия в Тамриэль переселенцев из Атморы и начала войн за территории.
Вместе с фалмерами в Скайриме проживали и двемеры. Они построили множество городов по всему Скайриму. В каких отношениях местный клан состоял со снежными эльфами — неясно, скорее всего, они смогли договориться друг с другом о мирном сосуществовании.
Приход нордов в Скайрим
К концу Меретической эры климатические условия в Атморе стали ухудшаться. Это вынудило обитателей континента искать себе новую родину. Постепенно они стали переселяться в Тамриэль, основывая первые из атморских поселений. Одним из них был Саартал, основанный Исграмором недалеко от места его высадки — Головы Хсаарика.
Определённое время между атморцами и фалмерами сохранялся мир, но лишь до тех пор, пока фалмеры не напали на Саартал и не разграбили его. Это событие получило название Ночь слёз. Уцелевшие вернулись на Атмору, поклявшись отомстить мерам.
Вместе с Пятью сотнями Соратники Исграмор вернулся в Тамриэль и начал долгую войну со снежными эльфами, которая закончилась лишь в начале Первой эры (не ранее 140 года). Приблизительно в это же время началась Война драконов, в ходе которой власть Драконьего культа была свергнута.
Скайрим в Первую эру
1Э 68. Последние корабли из Атморы прибывают в Тамриэль. Согласно отчётам, начиная с этого времени, Атмора необитаема.
1Э 140. Войска Короля Харальда уничтожают последний оплот драконопоклонников под предводительством Рагота в крепости Форелхост.
1Э 143. Король Харальд, тринадцатый в линии Исграмора, объединяет северную часть Тамриэля и основывает королевство Скайрим. Это первое государство людей на материке Тамриэль, упомянутое в хрониках.
1Э 221. Король Харальд умирает в возрасте 108 лет. Трон переходит к Хьялмеру.
1Э 222. Король Хьялмер умирает, трон наследует его младший сын, король Врэйдж Одарённый.
1Э 240. Во время правления короля Врейджа Одарённого Скайрим расширяет свои владения. К востоку расположена территория велотийцев, которую норды называют Двемерет и, позднее, Данмерет, известная ныне как Морровинд — это земли оседлых двемеров и кочевых кимеров. Её завоевание считается одним из ключевых событий Первой эры. На западе Скайрим захватывает значительную часть нынешнего Хай Рока, территории, принадлежавшей Диренни (правящему клану альдмеров) и недическим народам (предкам бретонцев и прото-сиродильцев, которые уже жили там среди эльфов). Появление нордов нарушает равновесие сил между недами и эльфами. Несмотря на завоевание Хай Рока, клан Диренни не уничтожен и продолжает оказывать сопротивление нордам. За пятьдесят лет Скайрим покоряет весь северный Тамриэль, включая большую часть современного Хай Рока, изрядную часть Нибенейской долины и весь Морровинд. Так образовалась Первая империя нордов.
1Э 243. Армия Скайрима вмешивается в ход восстания людей в Сиродиле, что позволяет восставшим захватить Башню Белого Золота — центр цивилизации айлейдов.
1Э 358. Объединённая армия сиродильского императора Ами-Эля и Скайримской империи нападает на клан Диренни в Западном Пределе Хай Рока.
1Э 369. Дикая Охота (группа диких босмеров) убивает короля Винтерхолда Боргаса. Собрание — совет, состоящий из представителей всех холдов, или крепостей, обязанный избирать короля из наиболее достойных представителей королевской семьи — не решается назначить очевидного кандидата, ярла Ханса Винтерхолдского. Разгорается разрушительная война Престолонаследия, в результате которой норды потеряли почти все свои владения за пределами Скайрима.
1Э 420. Подписан Пакт Вождей, завершивший войну Престолонаследия. Новым Верховным королём Скайрима избран Олаф Одноглазый.
1Э 416 — 1Э 668. Норды теряют контроль над Велоти.
~ 1Э 500. Король Скайрима Вульфхарт, также известный под именем Исмир, восстанавливает традиционную религию нордов. Алессианские храмы разрушены, жрецы ищут убежища в Сиродиле.
1Э 2703. Смута Акавири. Вторжение армий цаэски в Тамриэль. Пройдя земли Скайрима, акавирская армия вошла в северный Сиродил. В ответ на это Реман I Сиродил, будущий император и основатель Второй Империи, собирает объединённую армию Коловии и Нибенейской долины с целью выбить захватчиков.
Скайрим во Вторую эру
2Э 431. После смерти Верховного короля Логролфа вспыхивают споры о праве престолонаследия между его дочерью Фрейдис и ярлом Солитьюда Сватром. В результате Скайрим распадается на Западный со столицей в Солитьюде и Восточный со столицей в Виндхельме.
~ 2Э 437. Захват западной части Фолкрита орками под предводительством Яшнага гро-Язгу. Создание так называемого королевства Яшнага.
2Э 467. Ярл Хаквильд убивает Яшнага в ритуальном поединке, изгоняет орков и объединяет Фолкрит под своей властью.
2Э 546. У Верховной Королевы Восточного Скайрима Мэбъярн Огненноволосой рождается сын — Йорунн, будущий верховный король Скайрим и один из лидеров Эбонхартского Пакта.
2Э 572. Второе акавирское вторжение в Тамриэль. Акавирцы под предводительством Ада'Сум Дир-Камаля атаковали северное побережье Скайрима. Одерживая победу за победой, они вторглись в Морровинд, где были атакованы у Рогов Вивека объединёнными войсками данмеров и нордов под предводительством Альмалексии, Йорунна Короля-Скальда и призванного из Совнгарда героя нордов Вульфхарта, Пепельного Короля. Исход боя решило подошедшее подкрепление аргониан и насланное Вивеком цунами, которое смыло армию камаль в море, не позволив уже подошедшему флоту захватчиков эвакуировать наземные войска. Позднее распространилась легенда, что Вивек, научив свой народ дышать под водой, затопил весь Морровинд с целью уничтожить акавирских захватчиков. В ходе вторжения был разграблен Виндхельм и была убита верховная Королева Восточного Скайрима и её дочь.
2Э 572. Создан Эбонхартский Пакт. Скайрим был одним из трёх государств, подписавших его.
2Э 578 — 2Э 579. После так называемого Взрыва Душ Скайрим лихорадит от постоянных землетрясений.
2Э 582 Вторжение армии Ковенанта Даггерфолла на остров Бликрок повлекло за собой его захват. В том же году в Истмарк вернулся Филдгор Тан Орков во главе своей дружины. Его попытка захватить трон Скайрима вылилась в вооружённый конфликт, итогом которого стала победа Эбонхартского Пакта и утверждение Йорунна Короля-Скальда верховным королём. В это же время в Рифт вторгаются армии трёх кланов предельцев, опустошающих регион. Позже выяснится о связи предельцев с Культом Червя, который при помощи дикарей пробуждает душу древнего великана Синмура от вечного сна. Синмур нападает на Рифтен, а затем отходит к Тролльхетте, где впоследствии и был уничтожен силами Эбонхартского Пакта.
2Э 862 — 2Э 896. В ходе завоевания Тамриэля Тайбером Септимом Скайрим включается в состав Империи в качестве провинции. Именно с территории Скайрима планировалось вторжение имперских легионов в Морровинд, но этого не произошло, так как между Морровиндом и Империей был заключён договор, согласно которому Морровинд входит в состав Империи мирным путём.
Скайрим в Третью эру
3Э 120. Начало Войны Красного Алмаза. Скайрим воюет на стороне Потемы, Королевы-Волчицы.
3Э 137. Королева Потема умирает спустя месяц после начала осады Солитьюда.
3Э 246. В трудное время правления Уриэля IV Имперский совет, желая прояснить вопросы прав собственности в Скайриме, выпускает указ, что всякий человек, не являющийся вассалом, в течение трёх и более месяцев занимающий некий замок, узаконивает своё положение, приобретая права и титул владельца поместья.
3Э 396 — 3Э 397. Война Бенд'р-мака. Скайрим уничтожает объединённые силы Хаммерфелла и Хай Рока. Восточная часть города Драгонстар, или Драконья Звезда, в Хаммерфелле захвачена армией скайримского генерала Дювайса, войска хаммерфельцев удерживают западную часть города. Противники строят стену, разделяющую город надвое. Эта стена существует по сей день, и восточная часть Драгонстара всё так же находится во власти оккупантов, создавая почву для трений между провинциями.
3Э 433. Разразился Кризис Обливиона. По слухам, сильно пострадали Старые холды.
Скайрим в Четвёртую эру
4Э 16. Указом верховного короля Скайрима остров Солстхейм передан выжившим после извержения Красной горы данмерам.
4Э 20. Ярлы Скайрима издают указ, в котором за беженцами из Морровинда закрепляется право на невзымания платы, свободу передвижения и исповедования религии.
4Э 58. Знаменитый в Сиродиле алхимик Синдерион прибывает в Скайрим и начинает свои исследования Алого Корня Нирна.
4Э 122. Великий обвал, который практически полностью уничтожает город Винтерхолд.
4Э 129. Народ Рифтена восстаёт против коррумпированного ярла Хосгунна Скрещённые Кинжалы. Его дворец сжигают вместе с хозяином. Вследствие распространения огня большая часть города была уничтожена. Последующие пять лет Рифтен восстанавливается.
4Э 134. Рифтен восстановлен до нынешнего состояния.
4Э 174. Жители Предела пользуются слабостью Империи и объявляют об отделении от Скайрима. Королём становится Маданах. В течение двух лет в Пределе царит мир, а предельцы и Империя готовятся к переговорам о признании независимости Предела.
4Э 176. Ульфрик Буревестник с помощью кровавой бойни восстанавливает контроль над Пределом, бросает в тюрьму Маданаха, «Короля в лохмотьях». По слову Маданаха Изгои начинают двадцатилетнее сопротивление против нордов.
4Э 201. Начинается гражданская война в Скайриме. Верховный Король Торуг убит Ульфриком Буревестником, ярлом Виндхельма. Ульфрик недоволен результатом Великой войны, а также Конкордатом Белого Золота. Он планирует захват власти в Скайриме и отделение провинции от Империи. Империя во главе с генералом Туллием пытается подавить восстание Ульфрика. Ярлы Скайрима выбирают сторону, провинция расколота.
4Э 201. Возвращение Алдуина в Тамриэль. Появление последнего Драконорождённого. Также идёт незримая война Стражи Рассвета и клана вампиров Волкихар.
Культура
Скайрим и населяющие его норды имеют разнообразную культуру, которая разделяется на несколько составляющих: праздники и фестивали, музыку, религию, архитектуру и образование. Культура Скайрима зародилась в позднюю Меретическую эру.
Праздники и фестивали Скайрима
Из всех праздников стоит отметить Сожжение короля Олафа, праздник проводимый Коллегией бардов по случаю выпуска учеников, а также Праздник Мёртвых, который проходит в честь Исграмора и Пяти Сотен Соратников.
Музыка Скайрима
В Скайриме в 4Э 201 распространены несколько песен, которые знает каждый уважающий себя бард. Это «Рагнар Рыжий», «Сказ о Языках», «Придёт Довакин», «Песнь о Довакине». Во время гражданской войны в Скайриме одна из песен была переделана воюющими сторонами на свой манер.
Искусство песни существовало в Скайриме издревле. В 4Э 201 году из Упокоища — гробницы Верховного Короля Олафа Одноглазого, был извлечен фрагмент поэтической Эдды Первой эры, написанный бардом Свакниром. В этом фрагменте бард высмеивал и подвергал сомнениям подвиги короля, за что и поплатился.
Религия Скайрима
Пантеон Скайрима включает таких богов, как Алдуин, Дибелла, Оркей, Тсун, Мара, Стун, Кин, Джунал, Шор, Исмир, Херма-Мора, Малох, Талос.
Достопримечательности Скайрима
В целом Скайрим богат на достопримечательности. Среди самых известных можно перечислить следующие:
Лабиринтиан;
Бромьунар;
Глотка Мира;
Саартал;
Чёрный Предел.
Скайрим в играх серии
The Elder Scrolls: Arena
В первой части серии The Elder Scrolls вся территория Скайрима доступна для исследования. На территории провинции находится восемь крупных городов, двадцать четыре поселения и две уникальные локации Лабиринтиан и Крепость Льда. Вот список локаций, которые можно найти на просторах Скайрима во времена действия первой части:
The Elder Scrolls V: Skyrim
Скайрим является территорией, на которой разворачивается действие пятой части игры, и может быть исследован полностью.
Скайрим разделён на девять владений (холдов), каждым из которых управляет ярл. Ярл находится на военной службе у своего холда, а также возглавляет локальные войска. Ярл правит городом и некоторой частью земель вокруг него, но не более. То есть, объявленный преступником в одном холде, не будет официально преследоваться в другом.
В таблице ниже предоставлена краткая информация о каждом из девяти владений:
Населённые пункты
В таблице ниже перечислены крупные города Скайрима:
В этой таблице перечислены мелкие поселения Скайрима:
The Elder Scrolls Online
В игре The Elder Scrolls Online Скайрим разделён на две части — западную и восточную. Восточный Скайрим является одним из государств-участников Эбонхартского Пакта. Существует возможность посещения двух восточных регионов Скайрима — Рифта и Истмарка, а также острова Бликрок, который относится к Скайриму. C выходом дополнения The Elder Scrolls Online: Horns of the Reach также появилась возможность посетить владение Фолкрит.
Населённые пункты]]></text>
</doc>
