<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BD_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суран (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суран]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Хлаалу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Суран — жемчужина Аскадианских островов, поселение, в котором каждый найдёт себе занятие по вкусу. Суран разделяют на два района: Верхний и Нижний город. Немалую часть туристов, посещающих Суран, составляют паломники. Они, как правило, проводят ночь в трактире Сурана (или в Доме земных наслаждений), а затем разделяются на две неравные группы. Одна, побольше, направляется на запад, к полям Кумму, где, как утверждает культовая книга «Путь паломника», лорд Вивек помог местному фермеру вспахать поле, а другая, поменьше, — вокруг фояды на север, где лежит в руинах древнее даэдрическое святилище Бал Ур. Там они приносят жертвы своему кумиру, нечестивому Принцу Даэдра Молаг Балу.
Губернатором Сурана является Серджо Авон Оран, высокопоставленный представитель Дома Хлаалу.
Услуги
Верхний Город: Поместье Оранов, Храм и Главная площадь
Поместье Оранов расположено на холме к востоку и патрулируется орком в стеклянной броне. Священник Элену Сарен в Храме Трибунала (на деле — типовое одноэтажное здание) предоставляет паломникам заклинания и зелья. Поместье Оранов представляет собой весьма помпезное трёхэтажное здание. С балкона поместья открывается великолепный вид на озеро Масоби и фазенду непосредственной начальницы губернатора, госпожи Нивены Улис, Советника Хлаалу. В усадьбе также располагается ломбард и несколько тренеров.
Помимо Храма и губернаторского поместья, в Верхнем городе есть торговые ряды и несколько домов зажиточных горожан. Здешний аптекарь, эшлендер с непроизносимым именем Ибарнадад Ассирнарари, по праву считается одним из лучших аптекарей Вварденфелла, а его коллекция ингредиентов поражает своей обширностью. Ближе к холму находится Трактир Сурана, где ночной клинок Ан-Зав и Хадж-Эй могут улучшить некоторые навыки героя.
Рынок Рабов
На склоне холма, рядом с поворотом лестницы, связывающей Верхний город с Нижним, прямо перед городскими воротами, стоит достаточно мрачное двухэтажное здание. Это печально знаменитый Рынок рабов, центр аскадианской работорговли. В основном здесь торгуют каджитами и аргонианами, но встречаются и представители других рас. Хозяин невольничьего рынка, Дранас Саратрам, считает себя специалистом по культуре и языку аргониан.
Нижний Город: Порт, Рынок, Кузница
Порт силт страйдеров расположен рядом со сторожевой башней. У подножия порта раскинулась рыночная площадь, выходящая на городскую набережную. Весьма знаменитым местечком является Дом земных наслаждений Дезель. Это заведение по популярности даст фору Бал Уру и полям Кумму вместе взятым, так что сюда стекается множество «паломников» со всего Вварденфелла. Расположено оно на западной стороне рыночной площади. Вокруг также есть несколько торговцев, кузнец, аптекарь и портной. Среди магазинов, располагающихся на этой площади, стоит отметить кузницу Гаротмука гро-Музгуба, всесторонне образованного орка, обладающего прямо-таки энциклопедическими знаниями в области военного дела. Кажется, нет во всём Тамриэле таких доспехов и оружия, с которыми он не был бы знаком. В отличие от большинства своих сородичей, он достаточно открыт и дружелюбен, и с удовольствием делится своими знаниями с клиентами.
Интересные места вокруг Сурана
Хорошая дорога идёт вдоль озера, пересекая Поля Кумму, к Пелагиаду и дальше. Путь на восток ведёт к Молаг Мару и через фояду к горе Канд.
Бал Ур расположен к северу, вверх по реке, за которым следует крепость Марандус.
Даэдрическое святилище Альд Сота лежит к югу.
Воинствующий орк Умбра ждёт героя в окрестностях горы на востоке.
Места и жители

Легенда Карты
Квесты
«Крепость» — будучи высокопоставленным членом Дома Редоран, построить свою крепость в три этапа.
«Бандиты в Суране» — помочь Серджо Авон Орану разобраться с местными бандитами.
«Долг Дезель» — забрать долг у торговки Хельвиан Дезель.
«Пьяный охотник за головами» — найти и выдать сбежавшего раба или же сохранить тайну аргонианина.
«Побег Тула» — проводить аргонианина к аболиционисту.
«Умбра» — помочь достойно умереть старому орку.
«Учёные и спаривающиеся кагути» — помочь одному из учёных пробраться мимо кагути и отвести его к другу.
«Инаниус» — поговорить с Серджо Авон Ораном, отправиться в яичную шахту и убить матку квама.
«Ложное Воплощение» — найти в Суране местного жителя, выдающего себя за Нереварина, и разобраться с ним.
«Пробуждение Спящих» — освободить спящих от проклятия, убив слуг Шестого Дома.]]></text>
</doc>
