<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%A4%D0%B8%D1%80_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тель Фир (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тель Фир]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Телванни]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Тель Фир — башня лорда-чародея Дивайта Фира, одного из самых эксцентричных членов Дома Телванни, расположенная на юго-западе от Садрит Мора, на острове в юго-западной части залива Зафирбель. Там есть док, но переправа не работает. Под Тель Фиром находится Корпрусариум — тюрьма-убежище для больных «божественной болезнью», корпрусом, безумных и изуродованных существ. Господин Фир которую сотню лет изучает эту болезнь. Также он предлагает охотникам за наживой попытать счастья в Корпрусариуме, где он держит свои сокровища. Всего здесь две зоны: «Ониксовый зал» и «Зал Фира».
Ониксовый зал
Вход ведёт в ониксовый зал, на его средний этаж. В башне не слишком много жителей, но каждый из них в случае чего сумеет защитить себя. Прямо напротив входа имеется комната, в которой живёт Бейта Фир. Слева у стены в большом кашпо растут светящиеся сыроежки и грязнохвостники. У дальней стены стоит стол с табуретом, на столе расставлено немного посуды. Поблизости имеется печь, в которой жарко горит огонь, около центральной колонны стоит ещё один стол. Справа есть корзины и мешки с припасами.
На нижнем этаже несколько комнат, в одной из них живёт Дельта Фир. Её комната находится справа, тут стоят два столика и имеется вход в Корпрусариум. Комната слева заперта на замок 60 уровня и защищена ловушкой. Там томится похищенная Делайна Мандас. В её комнате есть только спальник, расстеленный прямо на полу, да свечи. Комната впереди пуста, в ней поселится Танусея Велот после мирного выполнения квеста «Разносчица болезни». В этой комнате стоит столик и расписной двемерский сундук, запертый на замок 100 уровня. Верхний этаж — это просто коридор, ведущий к входу в зал Фира.
Зал Фира
В этой части башни два этажа и как в большинстве башен Телванни, чтобы попасть к хозяину — придётся воспользоваться заклинаниями, свитками или зельями с эффектом левитации. На первом этаже расположены три комнаты. В комнате слева имеется шкаф, на его полках разложены ингредиенты и расставлены бутылочки с зельями. Есть комод с одеждой, пара корзин, широкая кровать, тумбочка и сундук. В комнате справа имеется два шкафа, на их полках стоят и лежат книги, камни душ и мешки с припасами. Имеется стол с табуретом, на столе также лежат книги. В комнате, что находится прямо впереди, имеется печь с жарко горящим в ней огнём, на полу лежит множество пуфов для сидения, стоит маленький столик, а большая часть посуды поставлена прямо на пол.
На втором этаже тоже несколько комнат. Альфа Фир обычно ходит по дорожке вокруг отверстия, ведущего на нижний этаж. В одной из комнат, больше напоминающую нишу, имеется большой шкаф с одеждой. В другой устроен склад: тут стоят ящики и урны с разными вещами. В третьей поставлен большой шкаф с посудой. И наконец, в четвёртой комнате можно застать самого хозяина. В его комнате стоят два шкафа, их полки почти полностью забиты книгами. Имеется сундук, он заперт на замок 100 уровня и защищён ловушкой. Между книг левого шкафа стоит маленький украшенный сейф, он тоже заперт на замок 100 уровня и защищён ловушкой. Именно внутри этого сейфа спрятан амулет, который способен переместить того, кто его наденет в даэдрическое святилище Магас Волар. У дальней стены комнаты стоит стол с табуретом. На столе лежит книга, стопки монет, есть посуда и метка пропильона Индораниона.



Персонажи
Квесты
«Исцеление от Корпруса» — найти лекарство от этой болезни.
«Закодированное послание» — доставить письмо Дивайту Фиру.
«Загадка Гномов» — узнать тайну исчезновения двемеров.
«Единая метка пропильона» — найти все метки пропильонов.]]></text>
</doc>
