<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BE_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Теласеро (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмерские крепости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмерские крепости (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Теласеро — данмерская (кимерская) крепость в Молаг Амуре. Это самая южная крепость данмеров в Вварденфелле. Чтобы добраться до крепости, следует двигаться вдоль берега на восток от Сурана или на запад от Молаг Мара.
Крепость опасна для путешественников: теперь она занята слугами Шестого Дома. В помещениях крепости можно найти двух рабов пепла, рассказывающих протагонисту о стульях. В плену здесь содержится альтмер-колдунья Зондааль из Шиммерена, которую необходимо освободить по заданию Гильдии бойцов.
Такие крепости соединены между собой магическими пропильонами, позволяющими мгновенно перемещаться между ними тому, кто имеет соответствующую пункту назначения метку пропильона.
Рядом с крепостью можно столкнуться с каким-нибудь зверем, тут часто бродят кагути и алиты, из-за близости скал может напасть и скальный наездник. Поднявшись на крышу, герой увидит два строения. Одно из них – это арочный зал, внутри нет почти ничего, кроме пропильонов, при наличии меток и желания можно переместиться в другую крепость. Второе – это вход в подземные помещения крепости. Если протагонист придёт сюда по заданию Гильдии бойцов, то на двери найдётся записка, приколотая железным кинжалом.
Войдя внутрь, лучше сразу же начинать красться. Первый враг охраняет площадку между лестницами, на противоположной стороне в проёме стоят ещё два врага, наблюдающие за всем сверху. Спустившись вниз, окажешься на развилке, прямо под лестницами имеется пролом, а сбоку есть незапертая дверь, ведущая дальше. В дальнем конце пролома булькает и светится озерцо лавы. Пройдя же за дверь, протагонист окажется на перекрёстке. Коридор справа ведёт вверх, и он попадёт на ту самую площадку, с которой хорошо видно всё помещение. Путь прямо идёт к двери, открывающейся на нижний уровень крепости. Свернув налево, в первой комнате на полу у стены можно увидеть чей-то скелет, у его ног лежит серебряный короткий меч. В последней комнате тоже можно найти кое-что ценное, спрятанное внутри мешка и сундука.
Зайдя на нижний уровень крепости, герой попадёт в главную комнату, впереди и по обе стороны находится несколько помещений, в каждом из них прячутся враги. В первой слева комнатке будет прятаться Зондааль из Шиммерена (см.]]></text>
</doc>
