<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тель Нага (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Садрит Мора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Тель Нага — грибная башня, центр города Садрит Мора. Дом Лорда-Мага Телванни, Господина Нелота.
Само здание типично для архитектуры Телванни. Это огромное сооружение, расположенное в самом центре Садрит Моры, в небольшом кратере. От башни растут все остальные сооружения города. Входов в башню четыре: главный (если идти по мосту над кратером), запасной (непосредственно в кратере) и ещё два входа на крыше.
Если пройти через главный вход, можно попасть в главный зал, откуда идут проходы в остальные части башни. Напротив главного входа расположена дверь, ведущая в основные части башни и в покои Нелота, однако без левитации попасть туда невозможно. Тут четыре зоны: «Большой зал Тель Наги», «Главные помещения Тель Наги», «Верхняя башня Тель Наги» и «Верхний зал Тель Наги». Два входа с улицы ведут в большой зал.
Большой зал
Здесь в центре стоит стол со стульями, другие столы стоят у стен и в нишах. На центральном столе лишь есть свечи, на остальных же лежат книги и камни душ. Также тут есть короткие коридоры с зарешёченными стенами в конце. В одной такой нише будет стоять Нартиз Аробар после начала квеста «Поддержка от Майнера Аробара».
Главные помещения
Главные помещения, по-видимому, предназначены для проживания слуг. Сразу от входа находится общая спальня — тут поставлены двухъярусные кровати, рядом с некоторыми из них имеются сундуки. Спальня отгорожена от остального помещения ширмами. Тут есть ещё пара комнат. В одной комнате стоит кровать, два стола, комод с одеждой и урны с припасами. Вторая комната двухэтажная. В ней на первом этаже имеется длинный стол и шкаф с посудой. На втором этаже есть столы с креслами, на каждом столе расставлена посуда. Неподалёку от общей спальни в потолке имеется большое отверстие, ведущее на балкон, на котором есть дверь, открывающаяся в верхний зал. Впрочем, попасть на этот балкон можно лишь при помощи высокого навыка акробатики, или используя зелья либо свитки с эффектом левитации.

Верхний зал
В верхнем зале никого нет, да и он сам относительно небольшой — всего лишь два помещения. В первом справа от лестницы стоит стол, на котором есть алхимические аппараты, зелья и ингредиенты. Слева имеются ящики и мешки с припасами. Около входной двери стоят ещё два стола, на каждом лежит по книге. Лестница ведёт выше, в пустое помещение с нишами и дверью, открывающейся на своеобразный балкон без перил.
Верхняя башня
В верхней башне несколько этажей, и чтобы передвигаться между ними, придётся воспользоваться левитацией. Некоторые этажи — это всего лишь балконы, на одном из таким балконов имеется дверь в главные помещения, а на другом – дверь, ведущая в верхний зал, она заперта на замок 40 уровня. На очередном этаже имеется комната-ниша, в которой живёт Эндар Дреним. В его комнате у дальней стены посередине поставлена кровать, справа есть большой шкаф с одеждой и пара корзин. Слева имеется столик, на котором лежат книги, сундук и стенная полка с книгами. На следующем этаже имеется коридор и несколько дверей, каждая из которых заперта на замок 20 уровня и защищена ловушкой. В коридоре бродит охранница Иврамиэ Сарандас. За одной из таких дверей живёт босмер Энгаэр, которого нужно будет убить по квесту гильдии бойцов. В его комнате на полу расстелен спальник. И также на полу стоит миска и лежит ткань со складками – вот и вся обстановка. За другими дверями в основном расположены склады. Так, в одной комнате стоят ящики, на их крышках лежат части доспехов и есть оружие. В другой комнате есть стол с креслом, на столе разложены ингредиенты, стоят алхимические аппараты и зелья. Также тут имеется множество урн и мешков с припасами. На самом верху башни также в комнате-нише живёт Нелот. Тут имеется лишь подиум и скамеечка для ног.

Персонажи
Квесты
«Наставник Дома Телванни» — стать наставником Дома Телванни во исполнение пророчества.
«Кольцо Справедливости» — помочь Быстрому Эдди добыть ключ от сокровищницы Нелота, чтобы он смог выкрасть это кольцо.
«Убить советников Дома Телванни» — совершенно безумное распоряжение архимага Требониуса.
«Гордость Драка» — найти и принести эту мантию Нелоту.
«Награда за голову Энгаэра» — убить босмера-наёмника Энгаэра, который служит господину Нелоту из Тель Нага.
«Поддержка от Майнера Аробара» — узнать, кто или что повлияло на советника Аробара.
«Плоть, Ставшая Целой» — найти и принести этот амулет.]]></text>
</doc>
