<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%A3%D0%B2%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тель Увирит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тель Увирит]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Телванни]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Тель Увирит — это крепость Дома Телванни, расположенная в Молаг Амуре, на Кладбище Увирит. Как и большинство поместий этого эксцентричного дома, оно не построено, а выращено при помощи магии. Также это единственная крепость, охраняемая двемерскими механизмами: паровым центурионом и сферами-центурионами. Поместье будет построено в случае выбора героем Дома Телванни, по мере продвижения им по службе. По сравнению с поместьями двух других Домов, это является самым малонаселённым. К тому же местность не принадлежит, по сути, никому, даже Дому Телванни, так что постройку крепости можно считать прямым захватом и присвоением этой территории. Другие жители Вварденфелла так описывают это место:
«Крепость строится на развалинах Тель Увирит, которые расположены к западу от Тель Фира и к северо-западу от лагеря Эрабинимсунов»
— Ллунела Хлеран
«Так называемый „Тель Увирит“ построен на кладбище Увирит, на западе от Тель Фира и к северо-западу от лагеря Эрабенимсунов»
— Фарал Ретеран
«Телваннийская Крепость Тель Увирит построена на кладбище Увирит на севере от Тель Фира и на северо-западе от лагеря Эрабенимсунов»
— Крассиус Курио
Из этих слов можно сделать вывод, что некогда на этом месте либо стоял город, либо находилось кладбище. Возможно, что верны оба варианта — тут были и город, и обширное кладбище рядом. Но на момент начала строительства никаких следов ни от первого, ни от второго не осталось. Скорее всего, всё погубило извержение Красной горы. Наличие рядом оживлённых торговых путей обеспечивает хорошее снабжение этой крепости, а учителя обучают за умеренную плату членов Дома Телванни.
Захват новой территории, конечно же, беспокоит другие Дома — Редоран и Хлаалу, — и они хорошо заплатят тому, кто нанесёт удар в сердце это крепости.
Места и жители
Карта
Квесты
«Крепость» — построить свою крепость в три этапа.
«Убить Рейнель Увирит» — убить Рейнель Увирит для Дома Хлаалу.
«Убить Рейнель Увирит» — убить Рейнель Увирит для Дома Редоран.]]></text>
</doc>
