<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D1%80_%D0%93%D1%80%D1%8F%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%9C%D1%8E%D1%80%D0%B8%D1%8D%D0%BB%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Трактир Грязного Мюриэля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Таверны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Таверны (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Садрит Мора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Трактир Грязного Мюриэля — единственное в Садрит Мора здание в имперском стиле, если не учитывать сам Волверин Холл, неподалёку от которого он и построен. Заведение принадлежит бретонке Мюриэль Сетт, которая по совместительству является членом Гильдии воров и поэтому помимо еды и напитков продаёт воровские инструменты. Также она является учителем и при наличии денег и желания научит акробатике, скрытности и взлому (всё до уровня 47).
Трактир Грязного Мюриэля
Трактир довольно большой, двухэтажный, полы застелены половиками, а на стенах висят гобелены. На первом этаже стоят два стола, к одному из них пододвинут стул. На обоих столах расставлено немного посуды. На втором этаже неподалёку от лестницы стоит стол с посудой, около него всегда можно встретить альтмерку Большую Хеленд, главу местной Гильдии воров. Чуть дальше расположен главный зал таверны. Справа имеется длинная стойка, к которой подвинуты табуреты. За прилавком стоит и торгует Мюриэль. Позади стойки стоят тумбочка и стол, а на стене прикреплены два буфета с выпивкой. Также тут есть два стола со стульями. Около одного из них стоит данмер Эрер Даротрил, он является мастером-учителем иллюзии, а также может научить разрушению (до 81) и мистицизму (до 76). Эрер довольно знаменит — он упоминается в книге «Тишина», согласно которой помог наёмнику из Гнисиса Ористиану Сильверторну победить Эгроамаро, колдуна из Индораниона.
Персонажи
Квесты
«Рецепт зелья» — помочь Гильдии магов раздобыть рецепт телваннийского зелья.
«Реторта Грандмастера» — найти для Хеленд этот дорогой алхимический прибор.
«Наём волшебника» — нанять волшебника для защиты трактира.
«Редоранская поваренная книга» — принести Фаре кулинарную книгу, чтобы обеспечить ей победу в кулинарном состязании.
«Эбонитовый посох Фелена» — украсть серебряный посох у телваннийца.
«Сопровождение Тениеминве» — помочь Тениеминве добраться до «Эльфийского Мореплавателя».]]></text>
</doc>
