<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82_%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Университет волшебства Имперского города]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы (Имперский город)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Университет волшебства Имперского города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы городов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы городов (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Имперский город (Oblivion))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Имперский город)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский город]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[До того, как во второй эре был основан Университет волшебства, Кристаллическая Башня на острове Саммерсет была источником всех магических знаний. С тех пор Имперский город стал главным исследовательским центром для магов Тамриэля
— Ганнибал Травен
Описание
Университет волшебства Имперского города — Центр Гильдии магов, а также отделение Гильдии в столице, где занимает отдельно стоящий район города. Это святая святых, где хранятся огромные сокровища магических знаний. Университет волшебства был построен во Второй эре (точной даты нет), после 230 года, когда Ванус Галерион основал Гильдию магов. Вероятно, с основанием Третьей Империи становится главным центром всей гильдии.
Здесь расположены покои архимага, библиотека, алтари для создания заклинаний и зачарования, алхимический сад, комнаты учеников, залы для упражнений и т. д. Однако в Университет волшебства не пускают кого попало. Для получения доступа стажёр должен получить рекомендации из всех отделений Гильдии, находящихся в Сиродиле. Планировка Университета следующая: на возвышении в центре находится башня архимага и обсерватория, а хорда в виде стены соединяет внешнее кольцо с башней, разделяя район на два неравных двора. Первый, расположенный перед приёмной главы Гильдии, представляет собой парк для посетителей, которым нет доступа во внутренние помещения, расположенные во втором дворе. Там вдоль внешней стены выстроены постройки, в которых располагаются службы Гильдии магов: от алхимической лаборатории до библиотеки и спален магов. Здесь же находится и башня боевых магов, несущих охранную службу в стенах Университета.
Места
 Примечание: Цифры возле типа локации указывают номер данного места на плане района в инфобоксе.
Персонажи
Квесты]]></text>
</doc>
