<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B8%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%A5%D1%83%D0%BB%D0%B8%D0%BD_(%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хижина Хулин (локация)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Маар Ган (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Маар Ган)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маар Ган]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Хижина Хулин расположена в Маар Гане за внешними стенами города, неподалёку от стоянки силт страйдера. Вероятно, это попытка расширения города, так как внутри стен уже не осталось места для строительства. Эту хижину может отправиться разыскивать герой по просьбе Эдвинны Эльберт.
Хижина Хулин
Дом снаружи кажется меньшего размера, чем внутри. Едва переступив порог, сталкиваешься с неприятностью — агрессивно настроенным скампом. Расправившись с даэдра, можно увидеть, что в хижине царит бедлам. И на первом, и на втором этаже множество предметов обстановки либо обронены, либо перевёрнуты, а содержимое различных контейнеров теперь валяется где и как попало. На первом этаже справа в дальнем углу ножками вверх валяется стол. Слева на полу боком лежит стул, маленький столик и шкаф. Между полок шкафа рассыпана посуда, которая ранее на них стояла. На нижнем этаже видна запертая на замок 30 уровня дверь, ведущая в кладовую. Справа от двери на полу лежит мантия, ботинки и ключ от этой самой двери. В кладовой находится ученик Хулин — Листин Бирлес, почти раздетый и изрядно напуганный выходками скампа. Помимо бретона, там есть корзины с припасами, бочка, шкаф с посудой и пустые ящики без крышек. Внизу также есть ещё комнаты-ниши. С одной стороны имеется стол и два круглых пуфа, один из которых теперь лежит на боку. С другой стороны на полу валяется очередной шкаф — вся посуда с его полок теперь разбросана. Второй шкаф всё же устоял, но почти вся посуда и книга «Двери духов» также валяются на полу. Есть письменный стол со стулом, но стул тоже лежит боком. Позади лестницы поставлена кровать, одна из подушек сдвинута, а вторая валяется на полу. Столик лежит на боку, и лишь сундук остался на своём месте.
Список находок
Персонажи
Квесты
«Хижина Хулин» — выяснить, что произошло в хижине Хулин.]]></text>
</doc>
