<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хлормарен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмерские крепости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмерские крепости (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Среди болот Горького берега возвышается холм, на котором стоит чёрная крепость. Её жители очень не любят непрошенных гостей, как и жители Андасрета. Они тоже сделали ниши в стенах для хранения своих вещей. Здесь тоже живут преступники, которые устроились чуть хуже, чем их „коллеги“ из северной обители, но зато их не беспокоят стражники. Дому Хлаалу в общем-то всё равно, что творится в его землях, если это не приносит прибыли
— О Хлормарене
Описание
Хлормарен — данмерская (кимерская) крепость в районе Горького берега к западу от Балморы между Хла Оуд и Гнаар Мок. Крепость состоит из нескольких уровней, имеет собственную систему канализации. Относительно недавно крепость была захвачена группой работорговцев.
Такие крепости соединены между собой магическими пропильонами, позволяющими мгновенно перемещаться между ними тому, кто имеет соответствующую пункту назначения метку пропильона.
Вероятно, это одна из наиболее сохранившихся крепостей. Её посещение связано с опасностью для героя, ведь внутри засели работорговцы, которые не обрадуются любому незваному гостю. В то же время здесь спрятано немало сокровищ, так что стоит хорошо подготовиться и проникнуть внутрь. Скорее всего, протагонист зайдёт вначале на нижний уровень крепости. Тут три комнаты, соединённые между собой длинными коридорами, везде бродят агрессивно настроенные работорговцы. Один из них, Авон Рэйвел, является учителем навыков коротких клинков (до 70), лёгких доспехов и скрытности (до 66), но враждебен протагонисту. Отсюда можно пройти либо на верхний уровень, либо спуститься в подземелье.
Вне зависимости от выбора герой на каждом из этих уровней тоже столкнётся с работорговцами. Если хочется собрать сразу побольше сокровищ, то вначале стоит пройти наверх. Из верхнего уровня есть выход, ведущий на крышу крепости, по ней бродит два данмера, которые не станут нападать на протагониста первыми. Если герой уже вступил в Мораг Тонг, то одного из них нужно будет казнить по приказу. На крыше имеется небольшое строение, называющееся «Собор», внутри него живут два каджита-раба, при желании их можно освободить. Также внутри собора можно найти некоторые ценности, в том числе метку пропильона Андареста.
Если же из нижнего уровня пройти ещё ниже, то вначале окажешься в подземелье, здесь в четырёх запертых комнатах томится несколько рабов, их охраняют работорговцы. Ещё ниже располагается канализация, в которой на суше бегают крысы, а в сточных водах плавают рыбы-убийцы. Здесь можно найти немного трофеев, возможно, их спрятал кто-то из работорговцев. Один из тоннелей канализации ведёт наружу, прямо в морские воды, плещущиеся у подножия крепости.
Персонажи


Предметы
Собор
Метка пропильона Андасрета, 10 монет;
Кувшин (2 шт.), миска (2 шт.), фляга (3 шт.), бутыль (9 шт.);
Книги: «Тайна Талары, т. 3» (учебник навыка «Разрушение»), «Книга даэдра»;
Перегонный куб ученика, ступка и пестик ученика;
Скума (2 шт.);
случайное содержимое сундуков.
Нижний уровень
Уценённое восстановление силы, испорченное зелье исцеления недугов, эксклюзивное зелье пера, суджамма, флин;
Свиток серого рока, свиток исцеления, свиток дикой силы, свиток адского огня, свиток озарения;
Простая рубашка (2 шт.), простые штаны, простая юбка (3 шт.), простое кольцо (2 шт.), простые ботинки (2 шт.), простая мантия;
Пивная кружка (10 шт.), глиняная миска, фляга (5 шт.), вилка (2 шт.), нож (2 шт.), ложка (2 шт.), ваза (5 шт.), чашка (2 шт.), жёлтый стакан (3 шт.), горшок персикового стекла (3 шт.), миска (2 шт.), зелёный горшок, кувшин, глиняный горшок;
16 монет;
случайное содержимое ящиков и бочек;
одежда из сундуков и комодов.
Верхний уровень
Пламенная стрела (2 шт.);
Кубок (2 шт.), горшок персикового стекла (4 шт.), жёлтый стакан (14 шт.), глиняная миска (3 шт.), бутыль (3 шт.), пивная кружка (3 шт.), ваза (5 шт.), тарелка (5 шт.), чашка (3 шт.), вилка (3 шт.), миска (3 шт.), нож (3 шт.), ложка (2 шт.);
22 монеты;
Уценённое зелье прыжка, суджамма, уценённое восстановление здоровья, уценённое улучшение ловкости, качественное зелье улучшения удачи, матц (2 шт.), шейн, зелье водного дыхания;
Северные меховые поножи;
Свиток благословения воина, свиток воздушной ноги;
Книга «Запертая комната» (учебник навыка «Безопасность»);
одежда из комодов;
случайное содержимое сундуков.
Арочный зал
Уценённое сопротивление ядам;
Миска персикового стекла (2 шт.), кувшин (2 шт.), пивная кружка (4 шт.), бутыль (10 шт.);
бумажный фонарь;
случайное содержимое ящика.
Подземелье
Пивная кружка (2 шт.);
Лунный сахар;
Суджамма, скума.
Канализация
Зелье водного дыхания;
случайное содержимое бочек.
Квесты
«Приказ на Матина Бемиса»
«Приказ на Брильносу Лларис» — убить Брильносу Лларис, живущую в данмерской крепости Хлормарен.
Легенда
• — персонаж
• — противник
• — трофеи
• — дверь
Перемещения
Посредством пропильона Хлормарен связан с крепостями Андасрет и Марандус.
Чтобы переместиться в Андасрет, нужно иметь Метку пропильона Андасрета. Её можно найти здесь же, в Хлормарене, в Соборе на полке с посудой. Чтобы попасть в Собор, нужно либо запрыгнуть на крышу крепости, либо подняться туда через Нижний и Верхний уровни.
Чтобы переместиться в Марандус, нужно иметь Метку пропильона Марандуса. Её можно найти в Вивеке, в Округе Св. Олмса, на Плазе в Храме. Внутри спускаетесь вниз (лестница одна). Идёте до дальней стены и поворачиваете направо, опять до дальней стены и направо (в правую дверь). На полу возле ящиков лежит метка.]]></text>
</doc>
