<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%93%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%8C_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хладная Гавань (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хладная Гавань]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хладная Гавань (ориг. Coldharbour) — регион в игре The Elder Scrolls Online.
Ужасный план Обливиона, Хладная Гавань, является местом смерти, отчаяния и невероятной жестокости. Здесь правит Молаг Бал, Лорд жестокости и доминирования, даэдрический принц, стремящийся поработить всех смертных Нирна
— Загрузочный экран
Общие данные
Хладная Гавань — план Даэдрического Принца Молаг Бала, часть которого представлена в виде региона в игре The Elder Scrolls Online. В действительности Хладная Гавань в разы больше, и она появляется в виде так называемых цитаделей фрагментарно. Попасть сюда могут только персонажи, находящиеся на определённом этапе выполнения главного квеста игры.
География
Эта часть плана представляет собой замкнутую область, ограниченную со всех сторон горами. На территории региона есть несколько озёр, как из местного аналога воды, так и лавы. План представляет собой безжизненную пустошь, имеющую отдалённое напоминание о Тамриэле, по подобию которого создал свой план Молаг Бал. В Хладной Гавани часты снегопады, а небо всегда затянуто облаками.
Субрегионы
История
Слияние Планов
Во 2Э 582, когда Тамриэль был охвачен Войной Альянсов, проходящей на фоне усиливающегося Слияния Планов, лидеры Гильдии магов и Гильдии бойцов решили дать отпор Молаг Балу, для чего собрали высшее руководство противоборствующих Альянсов на нейтральной территории — острове Стирк. Там были проведены переговоры, результатом которых стало создание объединённого отряда Гильдий, поставившего целью вторжение в Хладную Гавань. Для этого был открыт портал.
Магический барьер, защищающий план Молаг Бала от вторжений, рассеял отряд, распределив его членов по южной части региона, где каждый из них впоследствии либо погиб, либо был захвачен даэдра. Сам Бездушный, принимавший участие во вторжении, сумел добраться до Пустого города, где при поддержке и руководстве Садовника начал создавать Армию Меридии. Первоочередной задачей стало освобождение двух лидеров воинства: айлейда-короля Лалориарана Динара, заточённого в Мрачной темнице, и Вануса Галериона, пленённого в Чёрной кузнице.
Именно благодаря помощи Бездушного многие из прибывших были спасены и успешно добрались до Пустого города, ставшего базой для операций в плане. Лалориаран Динар, в течение длительного времени заключённый в тюрьме на западе плана, был освобождён и впоследствии возглавил Гильдию бойцов в Хладной Гавани. Ванус Галерион, чья сила была спасена от похищения в Чёрной кузнице, сумел при поддержке протагониста уничтожить важный элемент Слияния Планов — Великие оковы, после чего вернулся в Пустой город.
На военном совете, прошедшем в Пустом городе, было решено уничтожить Планарный Вихрь — сердце слияния Планов, расположенное в Бесконечной лестнице на севере региона. Армия смертных сумела захватить Пропасть, отделяющую юг региона от севера; ликвидировать проблему вампиров Фруктового сада; взять приступом Цитадель Грабителя и в конечном счёте осадить цитадель Бесконечная лестница, пробиться к Планарному Вихрю и уничтожить его, тем самым положив конец планам Молаг Бала по порабощению Нирна.
Локации


Квесты
Армия Меридии
«Пустой город» — добраться до Пустого города и узнать его историю.
«Армия Меридии» — создать войско для противостояния Молаг Балу.
«В лес» — спасти членов Гильдии бойцов в Безлунной аллее.
«Объятья тени» — убедить лидеров босмеров рощи отречься от Молаг Бала.
«Необычные обстоятельства» — помочь ламиям спасти своё потомство и отомстить диким лесным эльфам.
«Свет из тьмы» — освободить из тюрьмы последнего короля айлейдов.
«Дать волю Ванусу» — предотвратить использование силы Вануса Галериона в ходе слияния Планов и освободить мага.
«Разрывание оков» — уничтожить Великие оковы и остановить Слияние Планов.
«Пересечение пропасти» — захватить Пропасть и проникнуть в личные владения Молаг Бала.
«Жатвенное сердце» — освободить или уничтожить вампиров Фруктового сада.
«Цитадель должна пасть» — захватить Цитадель Грабителя и открыть путь к вотчине Молаг Бала.
«Последний штурм» — взять приступом цитадель Молаг Бала, уничтожить Планарный Вихрь и положить конец Слиянию Планов.
Побочные квесты
«Мудрость веков» — разрешить древний спор в аргонианском поселении в Хладной Гавани.
«Специальная смесь» — узнать правду о мёде из таверны в Хладной Гавани.
«Спасение Стиббонса» — освободить слугу Клариссы Лоран из лап крылатого сумрака.
«Кладбище кораблей» — исследовать потерянную часть флота Всех Флагов.
«Между кровью и костями» — снять проклятие с Потерянного флота в Хладной Гавани.
«Старые кости» — помочь старому моряку собрать себе новый скелет.
«Зал правосудия» — спасти группу магов, угодивших в ловушку в Тёмном судилище.
«Чего хочет сердце» — спасти своенравного слугу из опасной ситуации.
«Маг со слитой душой» — помочь двум магам разъединить их души и тем самым спасти одного из них.
«Сквозь даэдрические линзы» — получить доступ к даэдрической библиотеке в руинах.
«Библиотека Сумрака» — сломать магическую иллюзию, ликвидировав источник силы библиотечной магической матрицы.
«Правда, ложь и заключённые» — прыгнуть в яму-тюрьму и спасти заточённых в ней.
«Бесконечная война» — принять участие в игре Наблюдателя с целью освобождения магов из плена.
«Сделка с тенями» — поддержать Эстре и помочь ей покинуть Скалы неудач.
«Воля Червя» — поддержать Таллика и помочь ему покинуть Скалы неудач.
«Шип на вашей стороне» — поддержать Ангофа и помочь ему покинуть Скалы неудач.
«Неуместная подвеска» — вернуть утраченный кулон его владельцам.
«Потерянная лютня» — вернуть утраченную лютню её владелице.
«Новости падшего рода» — сообщить норду, что его кузина погибла.
«Гемма тоски» — помочь данмеру освободить его душу из лаборатории в пещерах.]]></text>
</doc>
