<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D1%83%D1%83%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хуул]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хуул]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Редоран]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Пожалуй, Хуул — одна из самых бедных деревенек на Вварденфелле. Хотя официально поселение находится под управлением редоранцев, об этом напоминает только единственное здание в традиционном для Дома стиле. Это таверна, которой владеет Тонгар. Все остальные строения — просто лачуги. Жители деревни занимаются рыболовством и добычей яиц квама в шахте неподалёку от поселения. Недавно через деревню прошла подозрительная компания, которая остановилась в трактире Тонгара всего на одну ночь, а утром один дреуголов видел, как в бухточке к северо-востоку от Хуула крохотное судёнышко что-то выгружало. Нет сомнений, что неподалёку обосновались контрабандисты.
Хуул находится на побережье, далеко от основных очагов цивилизации. Новое приходит туда в последнюю очередь. В старой деревне своё, особое очарование. Это дух настоящего Вварденфелла, жителям которого нет дела до того, что там делается на материке.
Однако кое-что примечательное в Хууле есть. После подключения официального дополнения The Elder Scrolls III: Bloodmoon именно отсюда путешественники смогут попасть на Солстхейм. За небольшую плату можно посетить форт Инеевой Бабочки, эбонитовую колонию Империи на Вороньей Скале, Тирск и Деревню Скаалов. Солстхейм — холодный остров, и перед тем как отправиться туда, следует позаботиться о наличии тёплой одежды, чтобы замёрзшее тело путника не съели волки или медведи. В Хуул можно добраться как на силт страйдере (из Альд'руна, Маар Гана или Гнисиса), так и на лодке (из Гнаар Мока или Дагон Фела). Порт гигантских насекомых находится недалеко от деревни.
Места и жители
Легенда карты
Квесты
Мораг Тонг
«27 Нитей Прядильщицы. Артефакты Сангвина» — в трактире Тонгара располагается Шотерра, владеющая одним из артефактов (амулет Лёгкой речи Сангвина).
Имперский культ
«Ведьма Тельза Драл» — убить ведьму Тельзу Драл в шахте Аша-Аххе.
Сторонние квесты
«Пробуждение Спящих» — в Хууле живёт один из Спящих по имени Эндрис Дилмин.
«Остров на севере»BM — разузнать у жителей Вварденфелла о заснеженном острове.
«Похищенная культистами» — спасти редгардку Малексу из лап культистов.]]></text>
</doc>
