<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%B0%D1%80%D0%B0_(%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шара (локация)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Велотийские башни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Велотийские башни (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Шара — велотийская башня, расположенная на юго-западном побережье острова района Шигорад. Саму башню не так сложно обнаружить, как вход в неё. Для начала желательно найти родовую гробницу Орети, а от неё пройти выше и к северо-западу. Именно там в небольшом распадке прячется вход. Если герой вступит в Мораг Тонг, то ему придётся отыскать эту башню в ходе выполнения одного из приказов на убийство.
Шара
Здание не слишком большое и состоит на самом деле из двух башен, но одна из них расположена целиком под землёй. В первой башне в коридоре бродит уровневая разновидность скелета. Отсюда можно пройти вправо, в небольшой тупик, также охраняемый нежитью. В этом тупике составлено несколько ящиков с разными вещами. Можно спуститься вниз и влево, но там нет ничего полезного. В центре круглого помещения имеется большой круглый бассейн, в котором разожжён костёр, а рядом бродит один из представителей младших даэдра. В следующей башне нижний уровень также сторожит уровневый скелет. Вверху же обустроил себе совмещённое жилое и рабочее помещение хозяин башни, Тирер Белвайн. Пол тут застелен ковром, а стены ничем не украшены. В центре стоят два стола, к одному из них подвинут стул. На одном столе лежат раскрытые книги, на втором же стоит бутыль гриифа. Справа есть большой шкаф с одеждой и стеллаж с книгами. Слева поставлена двуспальная кровать, имеются ящики и мешки с припасами, а также сундук. Тирер отнесётся дружелюбно только к члену Дома Телванни в ранге «Законник» или выше, всех остальных же он атакует.
Персонажи
Список находок
Квесты
«Приказ на Тирера Белвайна» — найти и убить по приказу Мораг Тонг Тирера Белвайна.]]></text>
</doc>
