<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%B0%D1%85%D1%82%D0%B0_%D0%94%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шахта Диссапла]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шахты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шахты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Шахта Диссапла находится в районе Грейзленда, к югу от лагеря Зайнаб и рядом с данмерской крепостью Фаленсарано. В шахте ведётся добыча стекла-сырца, она была на какое-то время приостановлена из-за никс-гончих, сумевших пролезть внутрь. Эту шахту может отправиться разыскивать герой, получив задание от Гильдии бойцов.
Около входной двери справа из земли торчит кусок дерева, на нём растут банглер бейны, а рядом на земле сумели прижиться светящиеся сыроежки. Здесь лишь один охранник, вероятно, поэтому внутрь и смогли пробежать никс-гончие. Жилы и стекло-сырец, находящийся в них, принадлежат Империи. Во второй каверне можно пройти двумя путями: либо подняться вверх по лестнице и природному пандусу, либо протагонист может пройти в тоннель справа. Оба пути идут вверх, в две последних каверны. В первой каверне на выступе вверху прячется от никс-гончих Терес Аротан, а в следующей бегают две из них. Ещё пару никс-гончих можно встретить, если идти по правому тоннелю.
Предметы
15 стеклянных жил;
банглер бейн (3 шт.), светящаяся сыроежка (4 шт.) (рядом с входом);
кирка шахтёра;
бутыль и стеклянная лампа.
Персонажи
Квесты
«Диссапла» – спасти целителя Тереса Аротана от никс-гончих и отвести его в безопасное место.]]></text>
</doc>
