<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шигорад]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шигорад]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Шигорад)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Остров Шигорад и бесчисленные прилежащие острова и рифы — морская пустыня, простирающаяся к северу от Вварденфелла в море Призраков
— О Шигораде
Описание
Шигорад — регион, расположенный на севере Вварденфелла, на крупном архипелаге вулканического происхождения в море Призраков. Архипелаг состоит из двадцати восьми островов. Весьма изолированный и политически нейтральный регион, богат историей. У архипелага сменялись правители: сначала — двемеры, затем — норды, а ныне над ним властвуют данмеры и Империя. Морская навигация в районе островов очень затруднена огромным количеством камней-менгиров, торчащих из мелкого моря. Здесь предпочитают селиться либо изгои общества и отшельники, либо безумцы, из-за чего регион был назван в честь Даэдрического Принца Безумия — Шеогората.
Также на архипелаге расположено одно из древнейших сооружений в Тамриэле — Альд Редайния, основанная альдмерскими колонистами как аванпост колонизации Тамриэля, а в древней кальдере в центре острова находятся знаменитые развалины Мчулефта.
Единственным портом и по совместительству столицей региона является уездный город Дагон Фел, населённый преимущественно нордами.
Локации
Поселения
Дагон Фел
Двемерские руины
Мчулефт
Нчардарк
Данмерские (кимерские) крепости
Ротеран
Пещеры
Родовые гробницы
Даэдрические святилища
Альд Даэдрот
Ассурдирапал
Оннисиралис
Яичные шахты
Яичная шахта Мадас-Зеббы
Яичная шахта Сетус
Яичная шахта Пудай
Велотийские башни
Альд Редайния
Вас
Санни
Шара
Лагеря эшлендеров
Лагерь Ахарасаплит
Прочие достопримечательности
Храм Санктус]]></text>
</doc>
