<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%BE%D1%80_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эвермор (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бангкорай]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бангкорай (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эвермор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эвермор (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эвермор (ориг. Evermore) — город в игре The Elder Scrolls Online.
Описание
Эвермор — один из крупнейших городов региона Бангкорай, что расположен на пересечении границ провинций Хай Рок и Хаммерфелл. Находится город в северной части региона. Добраться до него можно, двигаясь на север от города Рубеж Халлина или с помощью сети дорожных святилищ. Дорожное святилище Эвермора расположено в северной части города.
Эвермор — один из крупнейших городов Хай Рока, расположенный на берегу реки Бьюлси в северной части Бангкорая. Торговый путь по реке некогда возвысил Вэйрест, расположенный ниже по течению. Однако история города отнюдь не такая светлая: в годы Междуцарствия в 2Э 541 году Эвермор был разрушен армией Дуркораха Чёрного Дрейка, предпринявшего завоевательный поход из Сиродила в Хай Рок. В 2Э 582 году город оказался в тяжёлом положении, связанном с попыткой ричменского клана Свидетели Тьмы покорить Морнот, который варвары считают своей исконной территорией. Грабя окрестности и совершая вылазки в город, предельцы подорвали боевой дух его защитников. Более того, в боях пали король Эамонд и его сын, что усугубляет положение.
Новости о проблемах в Бангкорае достигли короля Фахара'джада, который сам недавно избавился от угрозы со стороны секты некромантов Сухая рука. Он-то и отправил Бездушного на помощь союзникам. Прибыв на место, герой обнаруживает осаждённый город, над которым кружат стаи воронья. Чтобы хоть как-то облегчить жизнь города, Бездушный будет отправлен в район маяка, где располагается ставка лидера одной из ричменских банд Страстнока, чью голову необходимо отнести капитану Хьюрруну. Возле городского замка герой встретит Глариху — управляющую королевы Аржелы. Девушка попросит поговорить с арестантом в кандалах. Тот ничего интересного не расскажет, но к Бездушному подлетит говорящая ворона, которая расскажет о сэре Джарноте, который находится в эверморской таверне.
В таверне герой найдёт пьющего рыцаря в гражданской форме одежды. Он расскажет о безнадёжности обороны. Однако на столе рядом с ним сидит та самая ворона, которая посоветует проверить городские укрепления на востоке. Там герой найдёт ящики с оружием, на которых написано название «Королева Бьюлси». Королева Аржела отправит героя в замок к брату своего мужа. Отчитавшись о находке герцогу Раншану, герой не вызовет никакой реакции у него. Тогда протагонист решит обыскать корабль, на котором найдёт доказательства участия герцога в сговоре с имперцами из Седьмого легиона, который возглавляет Септима Тарн. Помимо прочего на «Королеве Бьюлси» в плену содержится Глариха, которую герой освободит. Она отправит подслушать разговор капитана корабля и незнакомца в порту, которым окажется Хьюррун.
Глариха, назначившая герою встречу, была убита вместе с сэром Джарнотом. Говорящая ворона укажет на имперских агентов. Тут же выяснится принадлежность самой таинственной помощницы: она служит ричменам, не желающим отдавать Эвермор в руки имперцев. Именно по наводке вороны герой уничтожит трёх агентов Имперского легиона, после чего убьёт капитана-предателя на юге города. После этих событий герой и королева Аржела открыто вступят в конфронтацию с герцогом. Его судьба будет зависеть от выбора Бездушного.
Районы
Условно Эвермор можно разделить на несколько районов: Эвермор-Север, Эвермор-Центр и Эвермор-Юг.
Здесь находится речная пристань, являющаяся водными вратами города. В порту расположен ряд зданий, преимущественно складских, а также небольшой рынок. На городском кладбище находится дорожное святилище.
Это основной коммерческий район города, простирающийся от западных ворот до восточных стен. Здесь расположены лавки и представительства гильдий. В центре района разбит небольшой парк, где проводят тренировки воины Гильдии бойцов.
Это месторасположение замка Эвермора — резиденции его правителей, выстроенной на высоком холме. В южной части района находится торговая улица, занятая банком, кузницей и магическими магазинами.
Места
Эвермор-Север
Эвермор-Центр
Эвермор-Юг
Квесты
Ковенант Даггерфолла
«Королевство в трауре» — отправиться в Бангкорай и оказать там посильную помощь.
«Город в чёрном» — помочь поднять боевой дух защитников осаждённого города.
«Проникновение имперцев» — не допустить захвата города Имперским легионом.
«Ведущая позиция» — помочь армии Ковенанта в Морноте.
«Переговоры» — участвовать в переговорах с лидером Седьмого легиона.
«Рандеву в проходе» — отправиться к крепости на перевале Бангкорай.
Гильдия бойцов
«Воля Совета» — войти в Хладную Гавань и уничтожить Мортуум Вивикус.
Гильдия магов
«Скидка Безумного Бога» — высвободить святилище Шалидора из-под власти Шеогората.
Побочные квесты
«Претензия на славу» — решить, какой из двух кланов заслуживает славы уничтожителя бандитов.]]></text>
</doc>
