<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эльфийский Мореплаватель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Корабли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Корабли (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Садрит Мора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Эльфийский Мореплаватель находится в Садрит Море, он пришвартован в небольшой бухте неподалёку от Привратного Трактира. Корабль принадлежит данмеру Гальсу Арети, которого всегда можно найти на корме. При наличии денег и желания он может отвезти героя в Тель Бранору, Эбенгард, Тель Мору или Дагон Фел по выбору.
Эльфийский Мореплаватель
Дверь в каюту и люк верхней палубы заперты: первая на замок 30 уровня, а люк — на замок 25 уровня. Каюта небольшая, на одной из стен висит гобелен. У дальней стены стоит стол со стульчиком, на столе есть узорчатый двемерский кубок и лежит книга «Жития Святых». Рядом имеется сундук, запертый на замок 60 уровня. Внутри спрятаны драгоценные камни и зачарованные ювелирные украшения. Есть ящик с припасами. Справа от входа расстелен спальник и стоит буфет с выпивкой. На верхней палубе за лестницей имеются гамаки, подвешенные под потолком. Под ними стоят ящики, сундуки, бочки и мешки. В некоторых ёмкостях можно обнаружить лунный сахар. Есть столы и лавки, на некоторых столах стоит посуда. Около бортов и люка, ведущего вниз, также имеются ящики и бочки с припасами. На нижней палубе на полу разбросаны чьи-то кости и черепа. Тут также есть ящики, бочки и сундуки. В двух дальних ящиках спрятан эбонит-сырец.
Список находок]]></text>
</doc>
