<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%D0%A0%D1%83%D1%82_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Элден Рут (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Грахтвуд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Грахтвуд (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Элден Рут]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Элден Рут (ориг. Elden Root) — город в игре The Elder Scrolls Online.
Описание
Элден Рут — город, расположенный в центральной части региона Грахтвуд, Валенвуд. Один из способов добраться до него — двигаться из Хейвена на северо-запад. Также можно воспользоваться сетью дорожных святилищ. Дорожное святилище Элден Рута находится в центральной части города.
Он расположен в стволе гигантского дуба-грахта и у его подножия. Служит резиденцией королей Валенвуда и столицей Альдмерского Доминиона. Является центром политической жизни босмеров, местом, где находится сердце недавно сформированного альянса. Будучи его столицей, Элден Рут стал общим домом для представителей всех рас, населяющих Доминион.
Элден Рут с запада окружён возвышенностью, а с севера, юга и востока — озером. Сам город представляет собой гигантское дерево, видимое с большого расстояния в регионе. Основная часть города разместилась в стволе дерева, но есть постройки и у его основания. В частности, альтмерское посольство, стоящее особняком. К городу со всех сторон примыкает густой лес. Место, на котором находится город, населено мерами давно, о чём свидетельствуют комплекс руин у западной части основания грахта и гигантские подземелья, расположенные под деревом.
В годы Войны Альянсов, когда Элден Рут стал центром Альдмерского Доминиона, в нём было решено возвести посольство каджитов, чему должен был поспособствовать Аэрадан Каморан — правитель босмеров. Но посольство так и не было построено, поэтому король Аэрадан Каморан попросил Бездушного помочь решить эту проблему, тем самым оказав помощь трону Каморан. Как выяснится, альтмеры, а, если точнее, их посол, сознательно саботировали строительство посольства, чтобы посеять вражду между расами, населяющими Доминион. Вмешательство Бездушного помогло стабилизировать ситуацию.
На этом фоне, однако, проходила подготовка к инициации королевы Айренн, для которой необходимо было собрать определённые предметы, разбросанные по Грахтвуду. Основной ритуал должен был пройти в руинах Обсерватории Элден Рута — древних руин, сокрытых под городом. Инициация прошла успешно благодаря протагонисту, хотя принц Неймон предал Айренн, лишившись, впрочем, жизни. За этим явно стояли остатки разгромленной на Ауридоне организации Сокрытое Наследие, которая вела деструктивную деятельность на территории Доминиона.
Районы
Условно город можно разделить на несколько районов: Элден Рут-Юг, Элден Рут-Восток, Элден Рут-Центр.
Этот район находится вне дуба-грахта на возвышении и занят постройками альтмерского посольства — официального представительства этой расы в Валенвуде. Отличается от остального города тем, что обнесён стеной и выполнен в альтмерском стиле.
Этот район также находится вне дуба-грахта, у его подножия. Здесь сосредоточены жилые постройки, конюшня и таверна. Этот район не обнесён стеной, но, впрочем, окружён водой озера. Посредством мостов он связан с материком.
Этот район полностью расположен в гигантском дубе-грахте и, что удивительно, состоит из нескольких зон. Здесь находятся административные помещения, магазины и дорожное святилище. В этот район можно попасть, пройдя сквозь гигантские арки, образованные корнями дерева.
Места
Элден Рут-Юг
Элден Рут-Восток
Элден Рут-Центр
Квесты
Альдмерский Доминион
«Великое дерево» — отправиться в столицу Альдмерского Доминиона — город Элден Рут.
«Честь Королевы» — выяснить, почему в Элден Руте до сих пор не возведено посольство каджитов.
«Достойный правления» — вернуть древние реликвии, необходимые для проведения ритуала инициации.
«Обсерватория Элден Рута» — присутствовать на церемонии инициации королевы Айренн.
«Посох Магнуса» — вернуть Посох Магнуса из хранилища в Марбруке.
Гильдия бойцов
«Опасное прошлое» — найти в двемерских руинах древнее оружие.
Гильдия магов
«Попросту не там, где нужно» — вернуть два предмета, которые Безумный Бог оставил не там, где нужно.
«Безумие в Тамриэле» — добыть реликвию Шеогората.
Побочные квесты
«Лук Сторга» — вернуть лук, украденный ложным другом.]]></text>
</doc>
