<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%B2%D0%B5%D0%B9%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эльсвейр]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Провинции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эльсвейр
Эльсвейр (Элсвейр) — провинция Империи Тамриэль. Это регион — самый молодой из современных регионов, он единственный был основан в Общую эру. Основное население составляет раса разумных звероподобных существ, каджитов. В Эльсвейре добывают лунный сахар — опасный наркотик, из которого изготавливают ещё более сильный наркотик скуму.
История Эльсвейра
Эльсвейр появился в 309 году Второй Эры, когда Кейрго Анеквинский и Эшита Пеллетинская, вступив в брак друг с другом, объединили свои давно враждовавшие королевства. Это разожгло великую классовую борьбу, и над Эльсвейром нависла угроза внешней интервенции. От двух отдельных королевств, каждого со своим центральным управлением и союзными племенами, власть перешла к аристократии, окружённой теми кланами, которые считали, что правящие классы их предали. Вожди забыли свои древние «сахарные» вендетты и подписали свои собственные соглашения (вытатуировав их, между прочим, на лицах), и вскоре города бывшей Анеквины стали подвергаться постоянным нападениям. Кейрго попросил помощи у Империи, но она только что лишилась своего собственного правителя, Владыки Версидью-Шайе, и пребывала в таком же смятении. Когда старую столицу Не Куин'аль захватили мятежники, казалось, Эльсвейр скоро падёт. Но мир всё же был восстановлен, когда обычно беспристрастный духовный лидер каджитов, Грива Рид-Т'хар-ри'Датта, «сделал классы равными в тени двух лун, разделив их власть в соответствии с танцем двух лун — джа-Ха'джай». Говоря более простым языком, он установил переменную власть, и теперь обе части каджитского общества — горожане, управляемые аристократией, и пустынные кочевники, управляемые племенными вождями — стали поочерёдно управлять Эльсвейром, в зависимости от фаз Массера и Секунды. За периодами этого правления, Риддл-Т'хар, следила едва прикрытая диктатура самого Гривы. С тех пор Эльсвейр в течение пятисот лет окутан нерушимым покровом тайны.
Согласно книге Великая война, в 4Э 98 изчезли обе луны Массер и Секунда, которые играли огромную роль в жизни каджитов. После двух лет Пустых Ночей луны вернулись, но Талмор заявил, что это его волшебники с помощью древней магии вернули луны. Как бы то ни было, каджиты сочли эльфов своими спасителями, и в 4Э 115 произошёл переворот, который привёл к распаду Эльсвейрской конфедерации и восстановлению древних королевств Анеквина и Пеллетин в качестве государств-сателлитов Альдмерского Доминиона.
Города Эльсвейра
Торвал
Столица провинции Эльсвейр и важный торговый город. До Четвёртой Эры здесь находилась резиденция Гривы.
Коринф
Крупный город, который находится в самом центре Эльсвейра. Является одним из главных точек распространения скумы.
Сенчал
Крупный портовый город на крайнем юге. Единственный морской выход из Эльсвейра.
Риверхолд
Небольшой городок, расположенный на северной границе с Сиродилом. Фактически это город-крепость, построенный для обороны с северной стороны.
Риммен
Город в северо-восточной части Эльсвейра. Основан акавирскими переселенцами из Сиродила.
Религия Эльсвейра
Пантеон Каджитов:
Алкош (ориг. Alkosh) (сравним с Акатошем в имперском пантеоне)
«Царь-дракон котов» / Покровитель времени
Культурный герой и один из ранних богов в культуре каджитов. Этот культ был добавлен во время установления культа Риддл-Т'хара, и всё ещё невообразимо популярен в глухих районах Эльсвейра. Он изображается ужасным драконом, существом, которое каджиты называют «настоящий большой кот». В легендарные времена он разогнал погром, устроенный алдмери для Пелинала.
Азурах (ориг. Azurah) (сравним с лордом даэдра Азурой)
Богиня Рассвета и Заката
Азурах является богиней, благодаря которой каджиты проводят связь между своим существованием и лунным календарём. Несмотря на то, что Азурах очень напоминает богиню Азуру в других культурах, она является отдельной сущностью.
Баан Дар (ориг. Baan Dar)
«Отверженный» / Покровитель бандитов
Воспринимаемый скорее как олицетворение, нежели чем формальный бог, Баан Дар является олицетворением хитрости и сообразительности претерпевших много угнетений каджитов. Его часто упоминают в связи с гениальностью, которая позволяет каджитам в последний момент избегать коварных замыслов их врагов, людей или меров.
Хенарти (ориг. Khenarthi) (сравним с Кинарет в имперском пантеоне)
Богиня ветров
О поклонении Хенарти, которую каджиты почитают как Богиню ветров, известно не много. Её дыхание помогает Йоуд и Йоун в их пути по небу. Её также благодарят за дарование каджитам их проворности.
Йоуд (ориг. Jode)
Бог большой луны
В качестве одной из сил, влияющих на лунный календарь, почитание Йоуд зависит от подвида каджита и от силы её влияния в момент рождения особи.
Йоун (ориг. Jone)
Бог малой луны
В качестве одной из сил, влияющих на лунный календарь, почитание Йоун зависит от подвида каджита и от силы её влияния в момент рождения особи.
Лоркадж (ориг. Lorkhaj) (сравним с Лорханом) «Лунный зверь» Находясь между почитанием и презрением за его лживость и коварство, в истории Лоркаджа легко провести параллели с Лорханом. Среди каджитов ему отдают дань благодаря его участию в появлении плана смертных.
Мара (ориг. Mara) (сравнима с Марой в имперском пантеоне)
«Мать-кошка» / Богиня любви
В качестве богини любви каджиты олицетворяют в Маре все свои страсти.
Меррунз (ориг. Merrunz) (сравним с лордом даэдра Мерунесом Дагоном)
«Джа-Ха'джай»
Похожий на Мерунеса Дагона, Меррунз является вечно молодым богом в кошачьем облике. Сравнивая его с шаловливым котёнком, каджиты объясняют его вечную тягу разрушать всё вокруг.
Раджин (ориг. Rajhin)
«Разбойник» / «Крадущийся»
Бог-вор каджит, который вырос в Сенчале, в секторе Чёрных Киерго. Самый знаменитый взломщик в истории Эльсвейра, Раджин, говорят, похитил татуировку с шеи императрицы Кинтиры, когда она спала. Его связывают с использованием Кольца Каджита в своих проделках, которые сделали кольцо знаменитым. После смерти Раджин был включен в пантеон, чтобы служить богам примером ловкости и находчивости. Его благословения часто испрашивают, приступая к делам не совсем законного свойства.
Риддл-Т'хар (ориг. Riddle'thar)
«Танцор двух лун» / «Сахарный бог»
Божество космического порядка каджитов, Риддл-Т'хар был открыт Эльсвейру пророком Рид-Т'хар-ри'Даттой, Гривой. Риддл-Т'хар скорее является набором наставлений, чем единой сущностью, хотя известны явления нуждающимся его аватаров в качестве проводников его слова.
С'рендарр (ориг. S'rendarr) (соответствует Стендарру в имперском пантеоне)
«Карлик» / «Бог милосердия»
О С’рендарре известно очень мало кроме того, что каджиты почитают его как бога милосердия.
Шеггорат (ориг. Sheggorath) (соответствует лорду даэдра Шеогорату)
«Скуумный кот»
Бог сумасшествия, Шеггорат каджитов легко сопоставим с «общепринятым» Шеогоратом. С ним каджиты связывают воздействие скумы и лунного сахара.
Сангиин (ориг. Sangiin) (соответствует лорду даэдра Сангвину)
«Кровавый кот»
Бог смерти, «бог тихих убийств». В отличие от Шеггората, Сангиин очень сильно отличается от своего альтер-эго Сангвина — принца даэдра, чья сфера есть пирушки и радость, — в то же время является богом смерти каджитов.]]></text>
</doc>
