<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вампир (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нежить]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нежить (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вампиры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вампиры (Oblivion)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Вампиры — люди и меры, подверженные необычному недугу: вампиризму. Болезнь приводит к физическим изменениям, наделяя носителей противоестественными силами, но в то же время делая их уязвимыми к огню и солнечному свету.
Обычно вампиры располагают свои логова в пещерах и прочих тёмных местах, но могут встречаться и в лесах возле мест проведения ритуалов. Как правило, при встрече вампиры атакуют тех, кто не болеет вампиризмом. Однако в случае, если главный герой сам является вампиром, на него всё равно нападут. Раненый вампиром в бою игрок может заразиться Порфириновой гемофилией, что быстро приведет к полному превращению в вампира, если не принять своевременных мер (иначе излечиться будет гораздо сложнее). Заразить добровольно может квестодатель Тёмного братства Винсент Вальтиери.
С каждого тела вампира можно собрать его прах — ценный алхимический ингредиент, а также различные предметы, броню и оружие, которые были у него на момент смерти.
В The Elder Scrolls IV: Oblivion все вампиры имеют 4 (четвертую) стадию вампиризма. Соответственно все они имеют следующие особенности:
100 % сопротивление болезням;
100 % сопротивление параличу;
50 % уязвимость к огню;
20 % сопротивляемость оружию;
8 урона солнцем в секунду;
20 к Силе, Скорости и Силе воли;
20 к «Акробатике», «Атлетике», «Разрушению», «Рукопашному бою», «Иллюзии», «Мистицизму» и «Красноречию».
Также все вампиры обладают такими заклинаниями как:
«Зрение охотника»;
«Объятие теней».
Типы вампиров
Акробат
Вампирами акробатами являются босмеры. Одеты в легкую броню.
Агент
Вампирами агентами являются бретоны. Одеты в легкую броню.
Лучник
Вампирами лучниками являются босмеры. Одеты в легкую броню.
Ассасин
Вампирами-ассасинами являются данмеры. Одеты в легкую броню.
В игре также присутствуют несколько подвидов вампира-ассасина. Чаще всего это или мелкие боссы, или квестовые персонажи.
Патриарх/Матриарх
Вампир-ассасин (из пещеры Кровавая Корка)
Варвар
Вампирами варварами являются норды. Одеты в легкую броню.
Бард
Вампирами бардами являются норды. Одеты в легкую броню.
Боевой маг
Вампирами боевыми магами являются данмеры. Одеты в легкую броню.
В игре также присутствует подвид вампира боевого мага. Чаще всего это или мелкие боссы, или квестовые персонажи.
Вампир боевой маг (из пещеры Кровавая Корка)
Крестоносец
Вампирами крестоносцами являются орки. Одеты в тяжелую броню.
В игре также присутствуют несколько подвидов вампира крестоносца. Чаще всего это или мелкие боссы, или квестовые персонажи.
Патриарх/Матриарх
Целитель
Вампирами целителями являются имперцы. Одеты в различную одежду. Броню не используют.
Рыцарь
Вампирами рыцарями являются норды. Одеты в тяжелую броню.
Маг
Вампирами магами являются бретоны. Одеты в различную одежду. Броню не используют.
В игре также присутствуют несколько подвидов вампира мага. Чаще всего это или мелкие боссы, или квестовые персонажи.
Вампир маг (из пещеры Кровавая Корка)
Монах
Вампирами монахами являются имперцы. Одеты в различную одежду, а также легкую и/или тяжелую броню.
Клинок ночи
Вампирами клинками ночи являются данмеры. Одеты в легкую броню.
Пилигрим
Вампирами пилигримами являются данмеры. Одеты в легкую броню.
Странник
Вампирами странниками являются редгарды. Одеты в легкую броню.
В игре также присутствуют несколько подвидов вампира странника. Чаще всего это или мелкие боссы, или квестовые персонажи.
Вампир странник (из пещеры Кровавая Корка)
Разведчик
Вампирами разведчиками являются редгарды. Одеты в тяжелую броню.
Чародей
Вампирами чародеями являются альтмеры. Одеты в различную одежду, а также тяжелую броню. Все вампиры чародеи обладают огромным количеством маны, а также бонусами к её количеству.
В игре также присутствуют несколько подвидов вампира чародея. Чаще всего это или мелкие боссы, или квестовые персонажи.
Патриарх/Матриарх
Вампир чародей (из пещеры Кровавая Корка)
Воин-маг
Вампирами воинами-магами являются бретоны. Одеты в тяжелую броню.
В игре также присутствуют несколько подвидов вампира воина-мага. Чаще всего это или мелкие боссы, или квестовые персонажи.
Вампир воин-маг (из пещеры Кровавая Корка)
Вор
Вампирами ворами являются босмеры. Одеты в легкую броню.
Воин
Вампирами воинами являются орки. Одеты в тяжелую броню.
В игре также присутствуют несколько подвидов вампира воина. Чаще всего это или мелкие боссы, или квестовые персонажи.
Вампир воин (из пещеры Кровавая Корка)
Охотник на ведьм
Вампирами охотниками на ведьм являются альтмеры. Одеты в различную одежду.]]></text>
</doc>
