<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D1%8D%D0%B4%D1%80%D0%B0_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даэдра (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Девять Божеств — это скучно. Даэдра? - они никогда не наскучат
— служители даэдра (TES IV) 
Даэдра (ориг. Daedra, в локализации TES 3 от 1C/Акелла — даэдра, иногда — дейдра) — сущности, подобные демонам, обитающие в Обливионе (ориг. Oblivion, вариант перевода: Забвение). В журнале «Лучшие компьютерные игры» демонология TES была названа самой развитой среди компьютерных игр, а даэдра сравнили с иудейскими демонами — «обычно злокозненными, но порой благодетельными».
Даэдра как отдельная группа игровых монстров появились в Daggerfall. Появление такой самобытной группы монстров было названо корреспондентом журнала «Игромания» «дополнительной гранью в полном чудес мире Elder Scrolls». Они появлялись также в Redguard и составляли большую часть бестиария Battlespire. В четвертой игре серии также большой список этих монстров.
По информации из игровых источников, «даэдра» в примерном переводе с алдмериса (древнего языка эльфов) означает «не наши предки». Слово «даэдра» в алдмерисе — грамматически правильная форма множественного числа, но в повседневной речи его используют и для единственного. Форма единственного числа — «даэдрот» (ориг. Daedroth, в локализации 1С TESIV: Oblivion — «дэйдрот»). При этом слово «даэдрот» также обозначает один из родов даэдра, крокодилоголовых слуг Молаг Бала (правильное название которых — «даэдралинги»). В священных текстах же слово «Даэдрот» обычно употребляется в исконном значении. Нюансы употребления слов «даэдрот» и «даэдра» подробно объяснял в одном из своих интервью Тед Петерсон (ориг. Ted Peterson), дизайнер трех игр серии TES.
В первом издании «Краткого путеводителя по Империи» (брошюры, выдержанной в игровом стиле, распространяющейся в комплекте с игрой Redguard) назван каджитский синоним слова «даэдра» — dro-m’Athra («темные духи»).
Старших даэдра, наиболее могущественных, называют Даэдрическими Принцами, их насчитывают обычно шестнадцать, иногда семнадцать (включая в их число Джиггалага). Принцы Даэдра обычно считаются богами. В игровой книге «Мономиф» указано, что все младшие даэдра были созданы Принцами. Там же рассказывается, что даэдра появились из крови Падомая (злое начало). Они принадлежат к эт’Ада (Изначальные Духи, «второе поколение» сверхъестественных существ после Ану и Падомая), наряду с Аэдра. Не уточняется, относится это ко всем даэдра или только к Принцам. Даэдра бессмертны, их практически невозможно убить.
К младшим даэдра причисляют как призванное даэдрическое оружие, так и сущности, подобные животным или разумным существам. С помощью специальных ритуалов можно переместить даэдра в смертный план на относительно долгий срок (годы, десятилетия). С разрушением их материальной оболочки даэдра возвращаются в Забвение. Куда проще осуществить «краткосрочные связи»: даэдра попадают в мир смертных благодаря магии школы Призыва, и остаются на относительно недолгие сроки (минуты, часы). Младшие даэдра могут как подчиняться Принцам, так и быть независимыми. Существуют даэдра, которые служат лишь одному Принцу, а есть те, которые меняют своих хозяев в зависимости от разных факторов.]]></text>
</doc>
