<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дремора (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дремора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дремора (ориг. Dremora) — название даэдра, слуг Мерунеса Дагона и других принцев даэдра. Высокого роста и крепкого телосложения, внешне они похожи на эльфов (хотя дремора-торговец из The Elder Scrolls V: Dragonborn имеет аналогичные человеческим расам черты лица и уши), только с тёмной кожей и рогами на голове. В качестве множественного числа иногда также используется форма «дремора».
Описание
Дреморы — это благородные создания Обливиона. Они отличаются высоким уровнем интеллекта и твёрдой волей. Замечено несколько случаев сотрудничества представителей этих существ со смертными. Речь дремор лишена всяческого акцента, но их излишняя высокомерность при разговоре всё время бросается в глаза. Сами себя они именуют Кин (Kyn), «Народ». Дремора — это целая раса представителей даэдра гуманоидного типа, объединённых в кланы с внутренней кастовой системой. Самая низшая каста — керлы (Churls), каста прислужников, кровожадных по отношению к смертным и другим даэдра. Следующая каста — кайтиф (Caitiffs), использующиеся как наёмники и основные ударные войска. кинвалы (Kynvals) — наивысшая каста регулярной пехоты, хорошо зарекомендовавшая себя в бою. Кинривы, кинмаршеры и маркиназы (Kynreeve, Kynmarcher, Markynaz) — касты шерифов, главнокомандующих и советников. Высшая каста — валкиназы (Valkynaz) — личная гвардия Мерунеса Дагона, которая практически не появлялась в Тамриэле. Они сильные противники, эффективно используют в бою различное оружие, а также мощные заклинания.
Иерархия дремора
От низшего к высшему:]]></text>
</doc>
