<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дремора (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдра (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дремора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дремора (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дремора (ориг. Dremora) — даэдра, существо в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Дремора – это класс умных и сильных боевых духов, которые служат Даэдрическому Лорду Мехруну Дагону. Сердца даэдра обладают скромными волшебными свойствами
— Вала Катрасо
Описание
Дреморы – одни из существ-даэдра, представленных в игре Morrowind. Имеют внешний вид рогатых мужчин, облачённых в неполный комплект даэдрических доспехов (кроме шлема и щита). Вооружены высококачественным оружием ближнего боя (от дреугского на низких уровнях до даэдрического на высоких).
В основном представлены в двух вариантах: обычный и Владыка-Дремора (Дремора-Лорд). Последний ощутимо сильнее, но внешний облик у них одинаковый. Определить, с кем вы имеете дело, можно лишь вступив в бой: Владыка первым делом запустит во врага огненной магией. В инфобоксе приведены характеристики для обоих.
Дреморы весьма высокомерно ведут себя в разговоре со смертными. Это понятно по тем немногими невраждебными дреморами, с которыми можно пообщаться. Например, Краззт, хоть и обязан проявлять учтивость, тем не менее признаёт, что присутствие Нереварина ему претит.
Погибая, тело дреморы рассыпается, оставляя небольшую горстку праха.
Характеристики]]></text>
</doc>
