<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квама (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квама]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квама (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квама (ориг. Kwama) — животные, обитающие в пещерах (яичных шахтах) колониями, по структуре напоминающими семьи общественных насекомых. Как и последние, квама имеют несколько каст особей в своей колонии (матка квама, фуражиры квама, рабочие квама и воины квама). Не имеют аналогов в реальном мире; как и никс-гончие, объединяют в своём облике черты членистоногих и высших позвоночных (рабочие, воины, матка). Квама — эндемики Морровинда.
Описание
Матка квама откладывает многочисленные яйца, из которых выводятся личинки — скрибы. Из игровых текстов известно, что яйца квама являются одним из основных продуктов питания населения Вварденфелла, а также экспортируются в другие провинции. Их можно готовить различными способами, а также употреблять в сыром виде, они могут оставаться свежими многие недели. Маленькие яйца квама способны только утолять голод, но большие обладают также определёнными магическими свойствами. Скрибы также съедобны — в пищу употребляют особый желатин, выделяемый ими, а также их вяленое мясо.
На яичных шахтах работают многие данмеры, есть целые поселения, живущие этим промыслом, например, Гнисис. Квама не трогают шахтёров, поскольку привыкли к их запаху и не обращают на них внимания, но вот чужаку, зашедшему внутрь, стоит поостеречься. Шахтёры следят за колонией, помогая защищать её от хищников и нападения пришлых квама, и забирают яйца из кладок, оставляя несколько для будущего развития колонии.
Некоторые высокие чины Дома Хлаалу имеют свои яичные шахты. Например, главный герой, если вступит в этот Великий Дом и поднимется по карьерной лестнице до ранга «Кузен», тоже заведёт себе шахту и наймёт работников. Как говорится в игре, яичный бизнес — это очень стабильный источник дохода.
Моровые болезни Морровинда не обходят стороной и квама. Яичные шахты часто бывают заражены мором; все касты квама, кроме матки, могут переносить заболевание «Пепельная язва». В таком случае шахта встаёт перед угрозой закрытия. Иногда единственным выходом становится убийство поражённой мором матки. Если же её ещё можно исцелить, то заражённые особи погибнут, но из яиц родятся новые.
Помимо мора, скрибы и рабочие могут быть также заражены обычной болезнью «Изнеможение».
В игре встречается много квестов, связанных с квама. В основном это поручения вылечить колонию от хвори, но встречаются и задания убить здоровую матку, чтобы подорвать бизнес чьего-либо конкурента.]]></text>
</doc>
