<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%BE%D1%88%D0%B0%D0%B4%D1%8C_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лошадь (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лошади]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лошадь — существо в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Описание
Лошади — основное средство передвижения в Сиродиле. Всего в провинции существует несколько пород, каждая из которых различаются по своим характеристикам. Передвижение на лошади является чем-то средним между пешим ходом и быстрым путешествием. Разница лишь в том, что лошади развивают скорость значительно большую, чем главный герой и любой другой персонаж. Если у протагониста уже есть собственный скакун, то при быстром перемещении в любую локацию он отправится вместе с героем и окажется рядом. Исключение только города — это закрытые локации, куда лошади попасть не могут, потому конь при путешествии в любой город окажется в ближайшем стойле (о чём будет информировать всякий раз надпись в углу экрана).
Получение лошади
Приобрести собственного скакуна возможно в конюшне любого из крупных городов, кроме Имперского города (то есть в Анвиле, Корроле, Лейавине и других). Цены разнятся от 500 до 5000 монет соответственно, за более слабую особь плата дешевле, за более мощную и быструю дороже.
Некоторых уникальных коней также можно получить в ходе основного квеста, а также в ходе выполнения квестов Тёмного Братства и выполнения квеста Даэдрического Принца Хирсина.
Кража лошади
В случае, если платить за быстрые и удобные переезды не хочется, можно украсть любую продаваемую в конюшнях лошадь. Правила те же, что и при краже обыкновенных предметов: если героя не заметили, он может мчать себе подобру-поздорову; если же скрыться не удалось, протагониста попытаются арестовать стражники, а штраф за кражу скакунов равен 250 септимам.
Ворованная лошадь ведёт себя точно так же, как и купленная, единственное её отличие в том, что если герой спешится с неё, она не будет стоять на месте, а потихоньку поковыляет в свою родную конюшню, откуда её и украли. Потому, не стоит удивляться, если при остановке лошади у ворот города, чтобы прикупить внутри пару ценных вещей, её не будет при возвращении.
Примечательно то, что если спешиться с украденного коня, а затем снова сесть на него, в случае, если это произошло на людях, на героя повесят очередной штраф. Стоит быть аккуратнее в таких ситуациях.
Обыкновенные разновидности

Уникальные разновидности

Баги
Если лошадь попадёт под активный эффект дорожного святилища Девяти, то ей, бессрочно, даруется невероятная скорость. Нужно быть осторожным, ведь в таком случае она может спокойно разбиться с холма или обрыва, так как скорость феноменальна.
Решение: Благословить лошадь ещё раз на алтаре дорожного святилища. Эффект скорости пропадёт.]]></text>
</doc>
