<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%82_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мамонт (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мамонт (ориг. Mammoth) — животное в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Мамонтов часто можно увидеть в тундре Скайрима. Обычно их пасут великаны, которые тоже обитают в этих землях. И те, и другие - довольно мирные создания и редко нападают первыми
— Загрузочный экран
Описание
Мамонт — крупное животное, напоминающее слона, покрытого тёмно-бурой шерстью. Самое важное, что нужно знать о мамонтах — что это, пожалуй, самое часто встречающееся существо, у которого великая душа, которая целиком заполняет великий камень душ.
Мамонтов часто разводят, пасут и охраняют великаны, которые нападут на героя, если атаковать одного из них или подойти слишком близко (только в лагерях, если просто на полянах, даже если подойти очень близко, великаны никак не отреагируют).
Поведение
Несмотря на свои размеры, мамонты довольно подвижны и быстро бегают. Могут наносить серьёзные раны своими бивнями, так что лучше атаковать издалека. Пасутся обычно группами из 3–4 особей и защищают друг друга. Отличный способ убить мамонтов около Вайтрана — привлечь внимание одного из них (а следовательно и всех остальных), и спрятаться в какой-нибудь мельнице неподалёку, не забывая привлекать к себе внимание мамонтов. И когда герой спрячется в мельнице, мамонт подбежит к дверному проёму здания и начнёт бить мельницу бивнями. В это время нужно много и часто стрелять мамонту в голову. Когда его здоровье будет на исходе, он убежит и можно легко добить животное из лука.
Хоть по прямой мамонт может бежать довольно быстро, разворачивается он медленно. Поэтому убить мамонта не составляет большого труда и бойцу ближнего боя (естественно, не новичку).
Уникальный мамонт
К востоку от Данстара, южнее камня Башни, недалеко от пещеры Хоба, есть мёртвый мамонт, вмёрзший в лёд. Его труп частично вмёрз в ледник, на верху которого также лежат кости и черепа мамонтов. Рядом находится выход орихалка.
Из тела, которое можно обыскать, торчат двемерские стрелы и случайная уровневая секира. Стрелы можно собрать, поднять же секиру получается не всегда — иногда она застревает в трупе. В нём также торчит два уникальных копья, взаимодействовать с которыми невозможно.
Используя консольную команду tcl, можно взглянуть на эти копья "изнутри" тела мамонта - и они определённо двемерской работы. Судя по всему, этот мамонт был убит двемерами (возможно, жившими в расположенном рядом Альфтанде) ещё во время Первой эры. Его труп оказался заморожен в вечной мерзлоте северных льдов Скайрима, но сейчас наполовину оттаял.
Трофеи
С мёртвого тела мамонта можно взять:
бивень мамонта;
хобот мамонта;
иногда попадается незначительное количество золота или даже драгоценный камень.
При убийстве мамонта есть возможность заполнить великий камень душ.
Баги
Иногда случается баг с мамонтом — он может прямо у на глазах у героя подняться вверх и благополучно опуститься. А иногда и не совсем благополучно, что оборачивается его смертью от падения. Находящиеся поблизости Великаны, тем не менее, не станут агрессивными. Этот баг породил в интернете мем о летающих мамонтах.]]></text>
</doc>
