<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B3_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маг (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маги — это люди (меры, зверолюди), которые научились управлять тайными силами Этериуса и освоили ту или иную школу магии.
Школы магии
Магия школы Разрушения — использует заклинания, наносящие непосредственный урон живым существам, машинам и нежити. Чаще всего является основным навыком боевых магов.
Разрушение (Morrowind), Разрушение (Oblivion), Разрушение (Skyrim)
Магия школы Изменения — знание этой школы магии позволяет управлять физическим миром и использовать его природные возможности, например, чтобы дышать под водой или левитировать в воздухе.
Изменение (Morrowind), Изменение (Oblivion), Изменение (Skyrim)
Магия школы Востановления — магия исцеления, укрепления и иного воздействия на тело и телесные свойства и способности. С помощью этой школы магии можно как исцелить цель, так и ослабить. Используется не только магами как таковыми, но и храмовыми жрецами.
Восстановление (Morrowind), Восстановление (Oblivion), Восстановление (Skyrim)
Магия школы Иллюзии — школа, специализирующаяся на манипулировании над сознанием и восприятием живых существ. Используется для контроля поведения врагов и союзников, а также для контроля собственного восприятия.
Иллюзии (Morrowind), Иллюзия (Oblivion), Иллюзия (Skyrim)
Магия школы Колдовства — заклинания призыва вооружения, доспехов и существ из других миров, а также подчинения их воле заклинателя. Непосредственно связана с миром Обливиона. К этой школе магии также относится и некромантия.
Колдовство (Morrowind), Колдовство (Oblivion), Колдовство (Skyrim)
Магия школы Мистицизма — пожалуй, одна из сложнейших школ магии. Заклинания Мистицизма придают силам иного мира форму и направленность для самых разнообразных целей: ловли душ, телекинеза, телепортации, а также для отражения и поглощения магической энергии. Заклинания этой школы даже позволяют магу увидеть незримое.
Мистицизм (Morrowind), Мистицизм (Oblivion)
Магия школы Зачарования — магия создания и подпитки магических предметов с помощью камней душ.
Зачарование (Morrowind), Зачарование (Skyrim)
Маги в Тамриэле
На просторах Тамриэля можно встретить волшебников всех мастей: от магов-одиночек и придворных чародеев до диких колдунов и представителей различных гильдий. В целом, их можно классифицировать следующим образом:
Маги-преступники. Как правило, это волшебники, имеющие тягу к запрещённым искусствам. Находя единомышленников, они собираются в свору, не многим отличающуюся от обычных бандитов, и скрываются подальше от цивилизованного общества.
Маги-представители различных магических организаций. Гильдии волшебников открывают для своих членов много дверей, предоставляя им работу и знания. Наиболее знаменитой организацией является Гильдия магов, но подобным авторитетом в определённых кругах также обладают Дом Телванни и Коллегия Винтерхолда.
Маги-одиночки. Независимые волшебники, которые самостоятельно ведут свои исследования. Иногда добиваются высокого положения, служа при дворе.
Боевые маги на службе в армии. Для них магия — лишь полезный в бою инструмент, а сами они — необходимый инструмент на войне для их военачальников.]]></text>
</doc>
