<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%80_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минотавр (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Минотавры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минотавры (ориг. Minotaurs), также известные как человеко-быки и люди-быки — представители обособленной зверорасы, обитающие, по большей части, на территории провинции Сиродил, хотя изредка их можно встретить и в других регионах Тамриэля.
Внешний вид
Это рослые и мускулистые гуманоидные существа, а их отличительной чертой является человеческое тело и голова быка, за счёт чего они и получили своё название — люди-быки. У них толстая серая или коричневая кожа и большие изогнутые рога. Также, у данной расы существуют гендерные различия, хотя самок минотавров весьма сложно с первого взгляда отличить от самцов. 
Хотя среди других народов Тамриэля распространено мнение, что минотавры неуклюжи, это не совсем верно: они хорошо развиты физически и довольно быстры.  Все минотавры обладают небольшой устойчивость к магии, а некоторые представители вида сами являются неплохими магами. Помимо прочего, у минотавров хорошо развито обоняние и они могут отследить человека по запаху. 
Происхождение и история
К сожалению, пока не выяснены сведения, способные пролить свет на их происхождение. Некоторые учёные прослеживают их родословную к императрице Алессии и полу-богу Морихаусу. От их союза на свет появился Белхарза Человек-бык — второй император Алессианской империи и, как считается, один из первых минотавров. Как бы то ни было, в годы ранней Первой империи, минотавров становилось всё больше и больше, а сами они считались наиболее преданными защитниками империи. Считается, что в течение этого времени минотавры обладали интеллектом и культурой, сопоставимыми даже с расами меров.  
Тем не менее, минотавры всегда были объектом подозрений и страха из-за их размера и силы. С подъёмом Алессианского ордена и получения доктринами Марука в 1Э 361 статуса законов на территории империи, минотавры были переклассифицированы как «монстры», на подобии огров и троллей. На них начались гонения, а большая часть культуры, которая была ими создана — уничтожена.  Ещё более примечательным фактом является то, что значительная часть доказательств, подтверждающих это утверждение, также была разрушена в период правления ордена. Один из оставшихся фрагментов древней таблички изображает алессианские войска, восстающие против императора Белхарзы, даёт некоторое доверие данной теории. 
Общественное устройство
В настоящее время минотавры — это социальные существа и часто живут группами по двадцать или более особей. Общественная структура минотавров отчасти напоминает традиции орочьих кланов — в их обществе царит патриархат, а каждой группой управляет наиболее крупный и сильный самец, называемый минотавром-лордом.  Он обладает правом спариваться с самками репродуктивного возраста. Молодые минотавры часто бросают вызов доминирующему самцу ради контроля над кланом, а сами бои проходят до смерти одного из участников.  
Минотавры предпочитают селиться в диких территориях, вокруг древних руин, которые были важны для Алессианской империи. Некоторые учёные полагают, что подобная тенденция связана с «генетической памятью» — они на инстинктивном уровне тянутся к местам, связанным с Морихаусом, Белхарзой или самой империей.
По всей видимости, минотавры какое-то время сохраняли часть своей культуры (как минимум до Третьей эры), поскольку некоторые представители вида могли использовать сложные кожаные доспехи и оружие собственного изготовления. 
Отношение к другим расам
Представители вида редко контактируют с другими (по крайней мере высокоразвитыми) расами. Как правило они держатся обособленно, предпочитая жить в глуши лесов Сиродила, и крайне агрессивно относятся к вторжениям чужаков на свою территорию.
Во Второй эре почти все минотавры живут в отдалении от цивилизации, крайне недружелюбно относясь к чужакам. Тем не менее, некоторые представители вида шли на контакт с другими расами: так Галрус Гримхорн к 2Э 583 стал чемпионом арены «Смертельный молот» (Штормхейвен, Хай Рок), а несколько групп минотавров объединились с ричменским кланом Дрэдхорн чтобы захватить Фолкрит.  Тем не менее, некоторые кузнецы чтят минотавров как символ Первой империи, создавая доспехи и оружие, вдохновленные их образом. 
К Третьей эре их благородная родословная была практически забыта, а самих минотавров держат за обычных животных. Их отрубленные головы используют для создания настенных украшений, которые были довольно широко распространены в домах в Сиродиле, а также иногда экспортируют в другие провинции. Мясо минотавров используется в качестве пищи, а их рога часто выставляются в качестве престижных охотничьих премий или украшений. Кроме того, рога ценятся за их алхимические свойства. 
Известные представители
Белхарза Человек-бык;
Галрус Гримхорн;
Галчобар;
Домихаус Кровавые рога;
Лименауруус;
Источники]]></text>
</doc>
