<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D1%82%D1%87_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нетч (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/существа (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нетч (ориг. Netch) — животное в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Kрупные летающие животные. На официальном сайте серии есть «обои» для рабочего стола с изображением нетчей обоих полов.
У нетчей ярко выражен половой диморфизм. Самцы нетчей крупнее самок, у них есть жесткий панцирь, они ядовиты, но слабее, чем самки. Самки нетчей панциря не имеют, и их тело радиально симметрично, в отличие от тела самцов с одной осью симметрии, и у них четыре щупальца, в отличие от шести у самцов. Самцы и самки нетчей представлены в игре как отдельные типы существ. Нетчи в игре не агрессивны, то есть не нападают на игрока первыми. В игровых диалогах указывается, что в природных условиях у самок есть гарем из пяти или шести самцов, и агрессивны эти животные только в период спаривания.
В игре нетчам уделено достаточно много внимания. Эти животные описаны в диалогах как важный сельскохозяйственный вид, на игровой карте присутствуют несколько «нетчевых ферм» — мест разведения нетчей. Их разводят для получения кожи нетча — материала, из которого делают несколько видов лёгких доспехов, одежду, оружие, домашнюю утварь и даже мебель. Кожа нетчей также экспортируется в другие провинции. В мифологии Храма Трибунала упоминается, что матерью бога Вивека была жена нетчимена (заводчика нетчей). Кроме того, в игре есть несколько квестов, связанных с нетчами.]]></text>
</doc>
