<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D1%83%D0%BC#.D0.90.D0.BA.D1.83.D0.BB.D0.B0.D1.85.D0.B0.D0.BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нумидиум]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские механизмы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Механизмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нумидиум (ориг. Numidium) или Анумидум, также известный как Медный Бог и Медная Башня,  — гигантский голем двемерского происхождения. Этот антропоморфный механизм был создан в Первую эру главным тональным архитектором двемеров, Кагренаком.   Механизм должен был приводиться в движение при помощи энергии Сердца Лорхана, подаваемой напрямую, что фактически делало его рукотворным божеством. 
История
Основная причина постройки неизвестна. Кимеры предполагали, что Нумидиум был задуман как очередная насмешка над их богами, которых двемеры не признавали. Хотя есть высокая вероятность того, что голем должен был стать главной силой двемерской армии против остальных рас. 
После исчезновения расы двемеров из Нирна Нумидиум был на время забыт (или, вероятнее всего, просто спрятан). Вновь он появляется на виду под конец Второй эры, когда живой бог Трибунала Вивек выторговал у Тайбера Септима право относительного самоуправления Морровинда в обмен на остов Медного Бога. Благодаря Нумидиуму Септим смог покорить весь остальной Тамриэль, создав таким образом Третью Империю. 
Последний раз Нумидиум упоминается во время Деформации Запада в 3Э 417. Тогда произошло странное явление, известное также как Прорыв Дракона. По слухам, в это время видели шесть Нумидиумов в шести разных местах одновременно, и каждый из них вершил судьбу смертных. После этого Нумидиум считается уничтоженным. 
Акулахан
Акулахан (ориг. Akulakhan), также иногда называемый «Второй Нумидиум», — гигантский голем (также питаемый от Сердца Лорхана), созданный в недрах Красной горы Дагот Уром — предводителем Дома Дагот — на основе чертежей и элементов первого Нумидиума. Акулахан должен был стать сердцем его армии. Этот механизм так и не был запущен из-за действий Нереварина, протагониста The Elder Scrolls III: Morrowind, и был уничтожен.]]></text>
</doc>
