<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%B1]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Саблезуб]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Саблезуб (ориг. Sabre Cat) — животное в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Саблезубы Скайрима — гигантские, свирепые хищники, часто подстерегающие в засаде путешественников, которые слишком далеко отходят в глушь от дорог
— Загрузочный экран
Описание
Крупный и опасный хищник, обитающий в Скайриме. Обладает огромными передними выступающими клыками, способными быстро раздробить кости добычи, песочно-рыжей окраской, более крупным телосложением, чем волки. В бою пытается поразить противника своими когтями. Популярная цель среди опытных охотников, так как шкура и клыки саблезуба высоко ценятся среди торговцев. Является переносчиком заболевания разжижение мозга, от которого поможет излечиться зелье исцеления болезней или молитва у одного из алтарей богов.
Поведение
Саблезубы иногда встречаются стаями по две или три особи, хотя обычно охотятся одни. Благодаря своему окрасу они хорошо сливаются с окружающей средой, что помогает им внезапно нападать из засады. Любят нападать из-за спины, если не были замечены. При атаке разгоняются и прыгают на жертву, нанося серьёзные повреждения. Лучшая техника боя — держать саблезуба на расстоянии, расстреливая из лука или при помощи магии. В ближнем бою весьма опасны, особенно если герой в лёгкой броне. Они редко следуют за добычей в воду, поэтому достаточно глубокая река может использоваться как путь для отступления. Они восприимчивы к магическому подчинению, чем пользуются спригганы.
Разновидности
Снежный саблезуб
В дополнение к обычному виду, этот подвид известен как снежный саблезуб, который намного сильнее и живёт в заснеженных районах, таких как районы вокруг Виндхельма и Винтерхолда. Их можно отличить от обычных саблезубов благодаря светлой шкуре.
Долинный саблезуб
The Elder Scrolls V: Dawnguard добавляет ещё один подвид саблезубов, обитающий в вечерней пещере и забытой долине. Их можно отличить от обычных саблезубов благодаря фиолетово-коричневому окрасу.
Саблезуб-страж
Саблезуб-страж больше и сильнее живого собрата, единожды встречается в ходе задании Священные испытания Кин. Он будет ждать протагониста у льдин на берегу Моря Призраков.
Трофеи
Конкретные трофеи с убитого зверя, как обычно, определяются случайным образом. Вообще с его тела можно взять:
Шкура саблезуба — обязательно.
Клык саблезуба или Глаз саблезуба — одно из двух.]]></text>
</doc>
