<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D1%82_%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Силт страйдер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dragonborn]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Dragonborn)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные (Dragonborn)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Силт страйдер (ориг. Silt Strider, от Silt — «ил», и Stride — «шагать») — ездовое членистоногое, отдалённо напоминающее огромную блоху, в несколько раз превышающее размерами рост человека. В отличие от прочих представителей фауны, в играх является статичным объектом (не имеет боевых характеристик, не может передвигаться, на него невозможно напасть). У силт страйдера четыре пары конечностей, из них три пары опорных. Звуки, издаваемые силт страйдерами, весьма необычны и похожи на песни китов.
Силт страйдеров используют для перевозки пассажиров или грузов по суше или мелководью. За небольшую плату погонщик отвезёт любого желающего в другое поселение. Он направляет животное, при помощи рычагов и штырей воздействуя на его чувствительные органы и нервные ткани. Места для пассажиров и грузов обустроены в выдолбленной верхней части панциря. Порты силт страйдеров есть во многих городах западной части Вварденфелла и, скорее всего, на материковой части Морровинда.
В The Elder Scrolls III: Morrowind
Расположение портов силт страйдеров в игре:
В Эшленде можно найти 12 панцирей, либо принадлежащих мёртвым силт страйдерам, либо сброшенных растущими животными во время линьки. Дикие силт страйдеры в игре не показаны.
В The Elder Scrolls V: Dragonborn
После Красного Года силт страйдеры стали редкостью. Протагонист сможет встретить одного из последних живых силт страйдеров по имени Дымка недалеко от Тель-Митрина на острове Солстхейм.
Также, если порасспрашивать Нелота в Тель-Митрине о Морровинде, тот в одной из реплик скажет: «Это единственное место, где можно найти силт-страйдеров. Но мне удалось переселить сюда несколько штук, когда я приехал».
В The Elder Scrolls Online: Morrowind
Семь остановочных башен-станций, между которыми осуществляются перевозки, расположены в приведённых ниже городах на острове Вварденфелл:]]></text>
</doc>
