<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D1%8C_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тролль (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монстры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монстры (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тролль (ориг. Troll) — монстр в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Описание
Тролли — это большие обезьяноподобные существа с острыми когтями и длинными мускулистыми руками. Главной их отличительной особенностью является наличие третьего глаза посередине лба. Их шкура покрыта жёсткой гладкой шерстью, окраска которой различается в зависимости от региона их обитания.
Тролли обладают небольшим интеллектом, что компенсируется силой и удивительными способностями к регенерации. По слухам, чтобы полностью уничтожить тролля, надо сжечь его труп, иначе через какое-то время он может возродиться. Однако большинство охотников, переживших встречу с троллями, заверяют, что это просто миф, и их вполне можно убить простыми средствами.
Действительно, кровь тролля обладает потрясающей способностью к регенерации, поэтому сильно раненый, но ещё живой тролль может в кратчайшие сроки заживить свои раны и воспрянуть как ни в чём не бывало. Огонь — лучшее средство в битве против них. Пламя моментально прижигает раны монстра, купируя способности крови тролля к регенерации тканей.
Методы, которыми можно опознать и убить тролля, описаны в книге Финна «Охота на троллей».
Поведение
В игре наблюдается сложное поведение этих созданий. Например, ритуальные драки между самцами за самок или охрана территории от других троллей. Также, если приблизиться к ним на достаточное расстояние, тролль продемонстрирует своеобразный танец, которым он предупреждает недруга о возможном нападении. В этот момент, если есть уверенность в своих силах, можно попытаться напасть первым, в противном случае лучше ретироваться.]]></text>
</doc>
