<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Гильдия воров (ориг. Thieves Guild) — это организация, занимающаяся как воровством, так и обучением этому искусству. Хотя по определению все воры — преступники, официальные власти стараются не задевать интересы Гильдии. Причина такого поведения проста — лучше иметь дело с одной организацией, чем думать, как справиться с тысячами воришек, не подчиняющихся никому.
Как и любая другая гильдия, Гильдия воров — это организация профессионалов, среди которых есть воры, грабители, карманники, контрабандисты и представители других профессий. Гильдия не имеет официальных представительств, предпочитая собираться в крупных городских трактирах. В Вварденфелле гильдия имеет свои явки в Балморе, Альд'руне, Садрит Море и Вивеке.
Учитывая специфическую ориентацию этой организации, не стоит удивляться, что у воров нет тесных связей с другими фракциями, разве что с Гильдией магов и Имперским культом отношения более тёплые. Смертельный враг Гильдии — Камонна Тонг, наркосиндикат, которым управляет Орвас Дрен.
Дополнительная информация о гильдии в книге «О воровской чести».
Продвижение в Гильдии воров
Задания
Квесты Сладкоголосой Хабаси
«Бриллиант для Хабаси»
«Ключ поместья Нерано»
«Двемерские артефакты Ра'Жида»
«Выдержанный Бренди»
«Освободить Брагора Новые Туфли»
«Мастер безопасности»
Квесты Аэнгота Ювелира
«Ограбить Гильдию Магов»
«Шлем Мастера Редорана»
«Капризная Гандоза»
«Визершинс»
«Найти обрезки металла»
«Стрелы Правосудия»
Квесты Большой Хеленд
«Рецепт зелья»
«Реторта Грандмастера»
«Наём волшебника»
«Редоранская поваренная книга»
«Эбонитовый посох Фелена»
Квесты Джентльмена Джима Стейси
 Примечание: квесты Бал Молагмера не влияют на статус в Гильдии воров.
Конфликты с гильдиями
Между Гильдией воров и Гильдией бойцов существует конфликт. Если герой хочет вступить в обе эти организации, то стоит знать, что после выполнения квеста «Кодовая книга» от Гильдии бойцов, вступить в Гильдию воров уже не получится.]]></text>
</doc>
