<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия магов (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магические организации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия магов (ориг. Mages Guild) — профессиональная организация, признанная императором Тамриэля, она создана для того, чтобы продвигать изучение тайных искусств. Гильдия магов является одной из самых могущественных организаций Тамриэля. Она была основана Ванусом Галерионом в противовес Ордену Псиджиков (они считали, что магии могут обучаться только избранные). Датой основания считается 2Э 230. Первое отделение Гильдии было построено на Ауридоне, в городе Фёстхолд. Впоследствии она была утверждена «Актом о Гильдиях» потентата Версидью-Шайе.
Основной задачей Гильдии является изучение и применение волшебства. Все самые популярные зелья и волшебные предметы были созданы членами Гильдии магов. Всё это всегда можно купить в отделениях Гильдии за разумную цену, равно как и множество разнообразных заклинаний и компонентов для создания снадобий. Продвинувшиеся в науке получают доступ к созданию собственных заклинаний и зачарованиям.
Подробнее об её истоках можно прочитать в книге «Истоки Гильдии Магов».
Цели Гильдии
Гильдия магов была создана для контроля населения, а если быть точнее, для контроля магии в населении. До Гильдии все маги жили разобщённо и создавали свои версии гильдий. Но Гильдия магов объединила их всех в один государственный орган, подчинённый императорскому престолу. В основном, главным врагом Гильдии магов являются некроманты-отступники. Хотя иногда появляются просто маги-отступники, с планами мести и / или захвата власти. В таких случаях Гильдия предоставляет свои услуги императору. Также Гильдия магов поддерживает веру в Девять Божеств. Правда, некоторые члены Гильдии всё же изучают даэдрическую магию. В таких случаях им разрешено вызывать даэдра.
Законы Гильдии
По закону Гильдии, маги не могут:
убивать друг друга;
воровать друг у друга;
нарушать законы Империи;
не соблюдать правила уважения к старшим по Гильдии;
изучать запрещённую магию.
Нарушившие закон прощаются лишь несколько раз после выполнения ряда исправительных мероприятий (обычно — выполнение чёрной работы для Гильдии). Если маг и дальше будет нарушать законы Гильдии, его выдворяют из её рядов.
Ранги Гильдии магов
Будущее Гильдии
В 4Э 2 Гильдия магов была расформирована. На её место пришли две другие магические организации — Синод и Коллегия Шепчущих.]]></text>
</doc>
