<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2_%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия магов Балморы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Балмора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Гильдия магов Балморы — одно из отделений Гильдии магов Морровинда в городе Балмора. Это небольшое двухэтажное здание, расположенное на правом берегу реки Одай, в Торговом районе. По соседству со зданием Гильдии расположились Гильдия бойцов, лавка оружейника Мелдора и торговец Ра'Вирр. Поскольку именно в Балмору герой отправляется из Сейда Нин по главному сюжетному квесту, возможно, что именно здесь он станет полноправным членом Гильдии магов.
Несмотря на то, что здание Гильдии двухэтажное, внутри имеется три этажа: подземный, первый и второй соответственно. На первом этаже посетителей встречает глава местного отделения — данмерка Ранис Атрис. Коридор за её спиной ведёт к спуску на подземный этаж и лестнице на второй. Стены и полы покрыты ткаными коврами. В коридоре стоит сундук припасов Гильдии магов; сверху, на полке, сундучок, закрытый на замок (15 уровень), содержащий 2–3 случайных ингредиента. Между спуском на подземный этаж и лестницей на второй этаж есть небольшая площадка, где стоят несколько бочек и мешков, в которых хранятся случайные алхимические ингредиенты, но, в большинстве своём, в них лежит солёный рис и скаттл. На втором этаже можно найти босмерку Гальбедир. Здесь же стоит её письменный стол, на котором находятся камни душ; и её сундук, закрытый на замок (80 уровень), в котором содержатся два случайных зачарованных щита. Например, эбонитовый «Щит святого». Второй этаж совсем маленький и кроме эльфа и её вещей, больше здесь ничего нет — только две двери, ведущие наружу. Второй и первый этажи, в отличие от подземного, освещены лампами с жёлтым абажуром и свечами.
Подземный этаж — самое большое помещение Гильдии магов Балморы. Весь этаж освещён лампами с синим абажуром, из-за чего здесь стоит постоянный полумрак. Посреди зала растёт небольшое деревце. Всю комнату можно условно поделить на четыре части: лекционная комната, отделённая от основной части зала декоративными ширмами; место для занятий и чтения, оборудованное двумя столами со стульями и книгами; спальня, также огороженная ширмами, с двумя двухъярусными кроватями, круглым столом со стульями и шкафом для вещей; небольшая трапезная, в углу которой расположилась орчиха Шарн гра-Музгоб. Помимо основного зала, на подземном этаже есть отдельная небольшая комната, где устроились алхимик-каджит Ажира и Проводник Гильдии — Масалини Мериан.
Персонажи
Находки
великий камень душ (крылатый сумрак);
большой камень душ (дремора);
Два обычных камня душ (титан огрим и скелет-воин);
Три маленьких камня душ (гуар, моровой кагути и пустой);
Три крохотных камня душ (скелет-воин, крыса и алит);
Кальцинатор ученика;
Реторта подмастерья;
Перегонный куб подмастерья;
Ступка и пестик мастера;
Алхимические ингредиенты;
Книги:
Квесты
Гильдия магов
«Четыре вида грибов»
«Поддельный камень душ»
«Четыре вида цветов»
«Керамическая миска»
«Украденные отчёты»
«Посох Магнуса»
«Кольцо Чернокнижника»
«Нанять или убить Лларара Берелота»
«Членские взносы Манве»
«Несанкционированное обучение»
«Сопровождение Итермереля»
«Убить некроманта Ташпи Ашибаэль»
«Поймать шпиона»
«Я не некромант!»
Главная сюжетная линия
«Информация от гра-Музгоб»]]></text>
</doc>
