<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%86%D0%BE%D0%B2_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия бойцов (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/фракции (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Oblivion)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общая информация
Гильдия бойцов — профессиональная организация, основанная потентатом Версидью-Шайе с целью регулирования найма и обучения наёмников. Членам организации предоставляется бесплатный ночлег, а также скидки на обучение, товары и услуги по починке амуниции. Сама Гильдия была основана военачальником-цаэски Диниерас-Весом и первоначально называлась «Сиффим». Хартия Гильдии была утверждена потентатом в 2Э 231.
На службу в гильдию принимаются преимущественно сильные и здоровые люди. Гильдия бойцов обеспечивает заключение контрактов с частными лицами. Граждане могут заключать с гильдией контракты на уничтожение паразитов и монстров, доставку товаров на опасных маршрутах, сбор животных для арен, а также для выполнения других задач по решению управления гильдии. Контракты не могут противоречить имперским и местным законам.
Любой член гильдии, совершивший преступление против другого члена гильдии, независимо от ранга обоих, немедленно изгоняется. Вопрос о повторном приёме решается управлением гильдии.
В Имперской провинции Гильдия бойцов — установившаяся организация с давними традициями, но недавно у неё появился конкурент — компания «Чёрный лес».
Ранги Гильдии Бойцов]]></text>
</doc>
