<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%86%D0%BE%D0%B2_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Гильдия бойцов — это организация, чьё влияние распространяется на все провинции Тамриэля. Это профессиональная организация, основанная Императором в 320-м году Второй эры с целью регулирования найма и обучения наёмников. Хартия Гильдии была утверждена потентантом Версидью-Шайе в 321 году Второй эры , но приобрела большую известность в начале третьей эры под руководством Уриэля I . Кроме того, Гильдия выполняет различного рода поручения, исходящие как от всевозможных организаций, так и от частных лиц. Как правило, эти задания направлены на укрепление порядка и законности в Тамриэле. Гильдия всегда может предоставить услуги по обучению и множество различных товаров для продажи, членам Гильдии это будет стоит гораздо дешевле, чем всем прочим. Кроме того, управляющие отделениями всегда могут предложить работу.
В Морровинде отделения Гильдии бойцов можно найти в Балморе, Альд'руне, Садрит Море (Волверин Холл), и в Квартале Чужеземцев Вивека.
Гильдия принимает в основном те заказы, выполнение которых не требует применения магических заклинаний, но где пригодились бы такие навыки, как кузнечное дело, владение секирами, защита, владение дробящим оружием, ношение тяжёлых доспехов и владение длинными клинками. В Гильдии также представлены лучшие учителя по каждому навыку из перечисленных. Если герой предпочитает решать поставленные задачи при помощью силы и выделяется живучестью — ему дорога в Гильдию бойцов.
Что до атрибутов, то здесь важны сила и выносливость. Участники Гильдии презирают нечисть и предпочитают бороться с нею, поэтому у фракции очень плохие отношения с последователями культа Шестого Дома и вампирами. Помимо этого, бойцы Гильдии из-за тесных связей с Имперским легионом находятся в состоянии вражды с эшлендерами. Гильдия бойцов всегда может предоставить возможности тем, кто решил посвятить себя искусству воина.
Не вызывает сомнения тот факт, что Гильдия бойцов является одной из самых могущественных Гильдий Тамриэля.
Вступление в Гильдию
Вступить в Гильдию бойцов можно во всех отделениях Гильдии на Вварденфелле: в Балморе в Гильдию может принять Айдис Огненный Глаз, в Альд'руне — Перциус Мерциус, в Волверин Холле — Хрунди, а в Вивеке — Сжоринг Жестокосердный и Лорбумол гро-Аглак. Перед вступление каждый из них предлагает выслушать правила Гильдии: «У вас есть обязанности перед вашим Лордом и братьями. Во всех случаях действуйте храбро и честно. Пусть ум ваш будет острым и бдительным и не поддаётся на коварные трюки слабаков. Как члену Гильдии вам разрешено использовать предметы из ящика со снаряжением. Запрещается воровать у других членов гильдии или сражаться с ними. Если вы нарушите эти правила, то должны будете поговорить как минимум с „Охранителем“ Гильдии, чтобы прояснить ситуацию. Можете ли вы следовать этим простым правилам?» Если герой согласен с правилами, то он может вступить в Гильдию. Более подробно с условиями и положениями можно ознакомиться в книге «Хартия Гильдии Бойцов», которая есть в каждом из отделений Гильдии. После вступления, помимо заданий, которые теперь можно получать у глав отделений, герой может спать в стенах родной Гильдии, а также пользоваться запасами из сундука припасов Гильдии бойцов.
 Важно: Во время выполнения квеста «Кодовая книга» герой должен решить, в какой Гильдии он хочет остаться: Гильдии бойцов или Гильдии воров. И, если при выполнении этого квеста протагонист уже состоит в обеих фракциях, выбор действительно придётся делать: либо игнорировать этот и все последующие задания Айдис, либо быть изгнанным из Гильдии воров. Единственный способ избежать этого — украсть книгу у Соттильд и остаться незамеченным. Тогда будет выполнен текущий квест и герой не будет изгнан из Гильдии воров. Если же протагонист состоит только в Гильдии бойцов и собирается вступить в Гильдию воров, нужно поступить следующим образом: взять квест «Кодовая книга», забрать книгу у Соттильд и, не отчитываясь Айдис, вступить в Гильдию воров здесь же, в Балморе, поговорив со Сладкоголосой Хабаси. После вступления можно смело сдавать квест Айдис — её задание будет завершено и героя не исключат из Гильдии воров.
Изгнание из Гильдии
Если герой был изгнан из Гильдии бойцов, необходимо поговорить с членом Гильдии ранга «Охранитель» или выше (то есть к тем же людям, которые могут принять в Гильдию). Если выбрать темой разговора «внесение компенсации», член Гильдии скажет следующее: «Хорошо. Вы немедленно получите назад своё звание в Гильдии бойцов… Но если вы снова оступитесь, я уже ничего не смогу для вас сделать». В отличии от Гильдии магов, восстановиться в Гильдии можно лишь единожды. Однако, если после изгнания использовать тему «Вступить в Гильдию бойцов», а не «Внести компенсацию», то возвращаться можно сколько угодно раз. Этот способ перестанет работать, если после изгнания хоть раз будет выбрана тема о компенсации.
Сундук припасов Гильдии бойцов
После вступления в Гильдию герой имеет право брать любые вещи из сундука припасов. Всего таких сундука четыре: в Альд'руне, Балморе, Вивеке и Волверин Холле. Содержимое сундука восполняется каждые четыре игровых месяца.
Содержание сундука:
Ранги
Карьера в Гильдии бойцов предполагает владение вышеперечисленными навыками. Степень их развития определяет ранг, который могут присвоить герою. Если при достаточном количестве выполненных заданий героя не хотят повышать, нужно убедиться, соответствуют ли значения этих навыков требуемым для следующего ранга. Если нет — что ж, стоит продолжать тренировки.
Персонажи

Квесты
Квесты Гильдии бойцов
Источники]]></text>
</doc>
