<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%86%D0%BE%D0%B2_(Daggerfall)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/фракции (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия бойцов — это объединение элитных наёмников, отделения которой можно встретить почти во всех уголках Империи. Гильдия представляет собой организацию, целью которой является тренировка и обучение профессиональных воинов-наёмников, а также дальнейшее предоставление им оплачиваемой работы. Задания для наёмников заключаются в выполнении контрактов, которые заключают с Гильдией местные граждане, знать и организации. Кроме того, Гильдия бойцов может предлагать работу и добровольцам, не являющимся её членами. Бойцы Гильдии пользуются немалым спросом среди населения, их часто нанимают для выполнения различных рискованных и не очень заданий: в качестве охраны, урегулирования беспорядков, обеспечения эскорта торговых караванов, уничтожения паразитов и различных монстров, а также для других заданий. При всем при этом, хартия Гильдии Бойцов запрещает браться за выполнение тех контрактов, которые противоречат законам Империи и местным обычаям. В Гильдию Бойцов может вступить любой желающий, обладающий достаточной силой и крепким здоровьем и не имеющий проблем с законом. В структуре гильдии существуют свои правила, нарушитель которых будет изгнан до тех пор, пока не искупит свою вину перед Гильдией.
Отделения Гильдии по всему региону имеют одну и ту же конструкцию и представляют из себя вытянутые двухэтажные постройки похожие на небольшие башни. Все они работают с 11-ти часов утра до 11-ти вечера. В некоторых регионах Хаммерфелла Гильдия бойцов существует как священный орден «Тренеров бойцов». Технически это та же организация и членство в ней автоматически представляет членство в Гильдии, однако они отличаются некоторыми деталями:
1). Отделения Тренеров бойцов являются святыми местами и аналогичны храмам, наряду с которыми открыты круглосуточно.
2). Кузнецы в этих отделениях могут починить сразу несколько элементов вооружения героя.
Ранги
Ранг в Гильдии бойцов определяется сочетанием внутренней репутации героя и степенью развития двух связанных с гильдией навыков:
Необходимые навыки
Стрельба;
Секиры;
Дробящее оружие;
Язык гигантов;
Длинные клинки;
Язык орков;
Короткие клинки.
Преимущества
Продвижение по карьерной лестнице в Гильдии бойцов даёт следующие преимущества:
Квесты
Квесты Гильдии бойцов обычно просты и прямолинейны. В непропатченной игре можно было получить некоторые «артефактные» квесты, позже перенесённые в квесты рыцарских орденов. Выполнение квестов для Гильдии бойцов поднимает репутацию у простого населения.
Квесты для союзников гильдии
Охота на гигантского скорпиона;
Охота на гигантского паука;
Охота на варваров;
Нашествие крыс.
Квесты для членов гильдии]]></text>
</doc>
