<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия воров (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/фракции (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Oblivion)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общие данные
Гильдия воров — в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion — организация, занимающаяся как воровством, так и обучением этому искусству. Официальные власти стараются не задевать интересы Гильдии. Причина такого поведения проста — лучше иметь дело с одной организацией, чем думать, как справиться с тысячами воришек, не подчиняющихся никому. Как и любая другая гильдия, Гильдия воров — организация профессионалов, среди которых есть воры, грабители, карманники, контрабандисты и представители других профессий. Гильдия не имеет официальных представительств, предпочитая собираться в крупных городских трактирах.
Управление
Гильдией заправляет Серый Лис, легендарный вор, которого не могут поймать уже 300 лет. Непосредственно задания новым членам Гильдии выдаёт редгард Арманд Кристоф в Имперском городе, а позже — каджитка С'Кривва в Бравиле. Кроме того, Гильдия воров оберегает самую незащищенную часть населения — нищих, помогая им материально и оказывая протекторат.
Вступление в Гильдию
Существует два способа:
Ранги Гильдии
Политика Гильдии
Во всех частях главные правила в Гильдии: не убивай воров и не воруй у других членов организации, за некоторыми исключениями, которые связаны с квестами.
Помимо самих воров и бедняков, запрещается также убивать обычных граждан на заданиях. Убийца обязан заплатить «цену крови» одному из дуайенов, равную имперскому штрафу за убийство. При особых обстоятельствах отправленный на задание вор может быть освобождён от цены крови (пример — квест «Обмануть слепые глаза»).
Все члены Гильдии не советуют обижать бедняков Портового района Имперского города, так как им покровительствует сам глава Гильдии воров. Также Гильдия отрицательно относится ко всем свободным ворам.
Система Гильдии
Гильдия имеет строгую систему, хотя имперские власти (в Сиродиле) это отрицают, впрочем как и само существовании организованных воров, так как считают, что легче бороться со множеством неорганизованных воров-одиночек, чем с целой организацией, имеющей определённый авторитет (все нищие в Сиродиле работают на Серого Лиса и оказывают содействие членам Гильдии воров), свои цели и интересы.
Квесты]]></text>
</doc>
