<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия магов (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/фракции (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Oblivion)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия магов (ориг. Mages Guild) — профессиональная организация, созданная для того, чтобы продвигать изучение тайных искусств. Гильдия магов является одной из самых могущественных организаций Тамриэля. Её возглавляет Ганнибал Травен, известный борец с некромантией.
Основной задачей Гильдии является изучение и применение волшебства. Все самые популярные зелья и волшебные предметы были созданы членами Гильдии магов. Всё это всегда можно купить в отделениях Гильдии за разумную цену, равно как и множество разнообразных заклинаний и компонентов для создания снадобий. Те, кто продвинулся в науке, получают доступ к созданию собственных заклинаний и зачарованию.
Вступление в Гильдию магов
Для того чтобы стать членом Гильдии магов, достаточно лишь обратиться в ближайшее отделение Гильдии. После этого герой будет произведён в ранг стажёра, а также сможет торговать с другими членами гильдии, покупать у них заклинания и учиться.
Восстановление в Гильдии магов
Если герой нарушил законы гильдии (напал на любого члена гильдии, убил его или украл у него что-либо), его выгонят из гильдии магов. Впрочем, у героя будет шанс вернуться, для этого ему понадобится принести 40 ингредиентов, причём чем сильнее провинность, тем более редкими и ценными ингредиентами придётся искупать вину. Так можно сделать дважды; если героя изгонят в третий раз, обратного пути не будет.
Университет волшебства
Основная статья — Университет волшебства Имперского города.
Университет волшебства (Университет Таинств) — главная резиденция гильдии и её центр. Находится в Имперском городе. После того как архимагом стал Ганнибал Травен, он закрыл доступ в университет обычным гражданам и стажёрам гильдии: в университет допускался лишь член гильдии, получивший рекомендации от глав отделений гильдии во всех городах Сиродила, исключая Имперский город и разрушенный Кватч. Но, несмотря на сложность, получение доступа в Университет волшебства является целью всех стажёров, ведь именно здесь начинается настоящая жизнь мага. Здесь расположены комнаты для практических занятий, зачарования предметов, создания заклинаний и занятий алхимией, в университете даже расположена небольшая клумба, на которой растут различные алхимические ингредиенты.
Ранги Гильдии Магов]]></text>
</doc>
