<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%86%D0%BE%D0%B2_%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B4%27%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия бойцов Альд'руна]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Гильдия бойцов Альд'руна находится неподалёку от входа в город, по правую сторону, напротив Гильдии магов. Здесь живут и работают члены Гильдии бойцов.
Гильдия бойцов Альд'руна
Внутри чисто и светло, полы застелены коврами, а на стенах висят гобелены. Само здание большое, двухэтажное. Напротив входа стоит большой стол, за которым стоит босмер Барадрас. Позади него стоит сундук с припасами гильдии. Справа за незапертой дверью находится комната, по-видимому, принадлежащая босмеру. В комнате поставлена кровать, есть сундук и столик — вот и вся обстановка.
Слева расположены лестницы, ведущие вниз. Неподалёку от лестниц можно встретить главу местного отделения, Перциуса Мерциуса. Позади лестниц стоит большой стол с креслами, на столе расставлена посуда.
В дальнем конце находится кузня: тут имеется горн и наковальня. Справа от горна стоит стол, на котором разложены кузнечные молоты. Ещё правее на стене есть полки с посудой. Слева стоит ещё один стол, на нём лежит оружие и хитиновая кираса. Поблизости стоят запертые сундуки, ящики и бочки с припасами. За ширмой поставлена кровать, на ней лежит книга «Третья Дверь» (учебник навыка «Секиры»). В изножье кровати стоит сундук, а на стене закреплена полка, на которой есть сундучок. Всем этим хозяйством заведует кузнец — норд Эргнир.
Здесь же, между кузней и лестницами, справа найдётся запертая дверь. За дверью, по-видимому, расположена комната главы гильдии. Тут поставлена широкая кровать, есть пара сундуков. Имеется столик с табуретами и корзина с припасами. Стоит шкаф с посудой, письменный стол со стулом и ещё один стол со стульями.
По бокам от кузни имеются лестницы, ведущие наверх. Там находятся две комнаты. В первой комнате находится редгард Тралан. Один из углов комнаты застелен матами, в углу имеется тренировочный манекен. За ширмами поставлена кровать, есть сундук, столик, полка и шкаф с посудой. Вторая комната — это казарма. Тут поставлены двухъярусные койки, около каждой стоит сундук. Ещё тут есть ящики, на двух из них стоит посуда.

Персонажи
Квесты
Гильдия бойцов
«Некромант Васа» — очистить логово некромантов, известное как Вас, далеко на севере в регионе Шигорада.
«Награда за голову Бенерана» — убить Нерера Бенерана, изгоя из Дома Редоран, который стал главарём банды в Саргоне.
«Бандиты в Суране» — разобраться с бандитской шайкой неподалёку от Сурана.
«Флин для Элит-Пал» — доставить партию флина в шахту Элит-Пал.
«Устранение сторонников Сжоринга» — уничтожить либо уговорить передумать верхушку гильдии — двух помощников Сжоринга Жестокосердного: Айдис Огненный Глаз и Лорбумола гро-Аглака.
«Убить Жестокосердного» — устранить Сжоринга Жестокосердного, главу всей Гильдии бойцов на Вварденфелле.
Гильдия воров
«Поговорить с Перциусом» — посетить Перциуса Мерциуса в Гильдии бойцов Альд'руна для получения информации о Камонна Тонг.
Дом Редоран
«Крепость» — во время выполнения второй фазы строительства герою понадобится помощь Перциуса Мерциуса. Для этого нужно вызволить его друга из тюрьмы в поселении Хлаалу в Вивеке.
Имперский культ
«Подаяние Форту Пёстрой Бабочки» — собрать пожертвования для нужд форта Пёстрой Бабочки.]]></text>
</doc>
