<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC_%D0%A5%D0%BB%D0%B0%D0%B0%D0%BB%D1%83_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дом Хлаалу (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великие дома Морровинда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Хлаалу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вследствие близких отношений Дома Хлаалу с Имперской Администрацией, Хлаалу является политической и экономической доминантой Великих Домов Вварденфелла и Морровинда. Хлаалу приветствует Имперскую культуру и закон, Имперский легион и бюрократию, свободу торговли и религию. Хлаалу до сих пор чтит старые традиции предков, почитая Храм и родственные линии, однако с существенными изменениями и новыми трактовками
— Великие Дома Морровинда
Дом Хлаалу (ориг. House Hlaalu) — один из нескольких Великих Домов Морровинда в серии игр The Elder Scrolls. В качестве игровой фракции присутствует в The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Дом Хлаалу — Дом торговцев и мошенников.
Столица Дома — Нарсис, Балмора (на Вварденфелле).
Цвет дома — жёлтый.
Девиз: «Честно и свободно торговать означает служить Троим».
Покровитель — Святой Велот.
Дом Хлаалу — наиболее влиятельный из всех Великих Домов Морровинда, несмотря на то, что он самый молодой. Основная забота Хлаалу — это бизнес и прибыль. Эти хитрые торговцы способны с выгодой для себя договориться с любым покупателем. Большинство из них являются продажными, и их лидеры не исключение. Члены Дома также хорошие мастера в скрытности, воровстве, шантаже и ударах в спину (в прямом и переносном смысле). Хотя некоторые советники и сохраняют честность, многие подвержены коррупции.
Именно к Дому Хлаалу принадлежат король Морровинда Хелсет и управитель Вварденфелла герцог Ведам Дрен (являлся Грандмастером этого великого дома во время событий The Elder Scrolls III: Morrowind).
Политика
Этот Дом первым начал переговоры с Империей, что вскоре и привело к его возвышению. Дом открыто показывает свою дружбу с Империей, активно сотрудничает с имперскими организациями. Также Хлаалу наиболее лояльно относятся к чужеземцам.
Среди Хлаалу, особенно молодых, до освобождения рабов указом Хелсета было немало сторонников отмены рабства. Аболиционисты Хлаалу, рабы и противники рабства из других провинций Империи создали организацию «Две Лампы». Дочь герцога Дрена, Ильмени Дрен, была одной из тайных покровительниц этой организации.
Но в то же время, будучи Домом торговцев и мошенников, эта организация часто пренебрегает традициями данмеров ради прибыли и экспансии. Не секрет, что Орвас Дрен (брат Ведама Дрена) — лидер преступной организации Камонна Тонг.
Отношения с другими Домами
При общем раскладе, Хлаалу относятся к представителям других домов достаточно спокойно, соблюдая «золотую середину» (теплее чем Телванни, и холоднее чем Редоран). С некоторого времени Дом Хлаалу образовал альянс с Домом Дрес.
К моменту, когда заключённого столичной тюрьмы по приказу Уриэля Септима VII перевозят на Вварденфелл, Хлаалу всерьёз обеспокоились новыми территориальными претензиями других Домов. В качестве контрмер, Хлаалу через торговую политику начали усиливать своё влияние на племена эшлендеров и ставить под контроль наиболее влиятельные группы бандитов и контрабандистов.
География
Дому Хлаалу на Вварденфелле принадлежат в том числе города Балмора и Суран, земля между ними с плантациями на ней, Горький берег, включая рыбацкие деревушки Хла Оуд и Гнаар Мок, а также — Поля Кумму (ориг. Fields of Kummu), немаловажное место паломничества Храма. Также у Хлаалу есть свой район в Вивеке.
Вне Вварденфелла Дом владеет плодородными землями региона Крагенмур к западу от Внутреннего моря с центром в городе Нарсис. Также им принадлежит небольшая часть региона Велотис севернее региона Крагенмур.
Архитектура Дома
Постройки Хлаалу — торговые дома, гильдии мастеров, многоэтажные поместья и консульства — выполнены в строгом прямоугольном стиле, включая арочные подъезды и скудно украшенные экстерьеры. Более скромные одноэтажные здания выполнены в таком же духе, только с ещё меньшим количеством декораций.
Плантации Хлаалу — это большая сеть отдельных участков, вмещающих в себя постройки для рабочих и слуг, в центре которой расположилось огромное поместье Орваса Дрена.
Настоящее Дома
Из-за сильных связей с Империей, отвернувшейся от данмеров во время Кризиса Обливиона, в начале Четвёртой эры дом был лишён звания Великого и исключён из Совета Великих Домов, впоследствии фактически прекратив своё существование. Некоторые члены дома, такие, как семейство Уленов, не смирились с этим фактом и продолжили участвовать в соперничестве Домов, не стесняясь в средствах. В частности, именно домом Хлаалу, при содействии Мораг Тонг, было предпринято покушение на убийство советника Дома Редоран Ллерила Морвейна с целью захвата власти на острове Солстхейм в 4Э 95, равно как и повторное покушение в 4Э 201.
Советники Дома Хлаалу (3Э 427)
Госпожа Веланда Омани, данмер, Лорд Плантации Омани, проживает на острове Элмас, Восточный Вивек. Говорят, она связана с Камонна Тонг и Орвасом Дреном.
Господин Драм Беро, данмер, живёт где-то в Вивеке, но мало кто знает, где именно.
Господин Крассиус Курио, имперец, проживает в Поместье Курио, Поселение Хлаалу, Вивек. Одиозная личность. Драматург («Похотливая аргонианская дева», «Танец с трёхногим гуаром»), меценат, искусный политик, он куда более известен своим эксцентричным поведением и свободными взглядами. Этот советник становится куратором протагониста, когда тот поднимается в иерархии Дома достаточно для того, чтобы начать строить поместье. Можно сказать, что Курио предпочитает не разделять деловые и интимные отношения, и его мало интересует пол и раса партнёра.
Господин Инглинг Полутролль, норд, проживает в Поместье Инглинг, Округ Святого Олмса, Вивек. Выращивает боевых крыс. Ходят слухи, что он нечист на руку.
Госпожа Нивена Улис, данмер, обитает в Поместье Улис, Суран. Также, возможно, связана с Камонна Тонг и её руководителем.
Навыки и ранги
Атрибуты, важные для членов Великого Дома Хлаалу:
Скорость;
Ловкость.
Предпочтительные навыки для членов Великого Дома Хлаалу:
Ранги Великого Дома Хлаалу:
Интересные факты
Название Дома, скорее всего, произошло от фамилии данмерского рода Хлаалу. Эту фамилию на Вварденфелле носит глава Мораг Тонг, Эно Хлаалу, представитель Дома в Эбенгарде Релен Хлаалу, жрица Храма Балморы, дама-ординатор из Вивека, мёртвый представитель семейства в каземате Мораг Тонг в Балморе, а также несколько малоизвестных жителей, от аристократов дома Хлаалу до простых шахтёров. Есть также похожая знатная фамилия Хлаало.
В Сиродиле есть несколько членов Дома: Андел Индарис, граф Чейдинхола (и соответственно его семья) и алхимик Фалану Хлаалу, уехавшая из Морровинда из-за проблем с некрофилией.]]></text>
</doc>
