<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC_%D0%A2%D0%B5%D0%BB%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дом Телванни (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великие дома Морровинда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Телванни]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дом Телванни (ориг. House Telvanni) — один из нескольких Великих Домов Морровинда в серии игр The Elder Scrolls. В качестве игровой фракции присутствует в The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Дом Телванни — Дом чародеев и волшебников.
Столица Дома — Порт Телваннис (Острова Телванни), Садрит Мора (Вварденфелл).
Цвет Дома — коричневый.
Девиз: «Могущество воли — лучшая дань уважения предкам».
Покровитель — Святой Ворис (во времена Второй эры).
Дом Телванни преимущественно состоит из амбициозных волшебников, которые на своём пути по служебной лестнице не брезгуют самыми жестокими методами устранения конкурентов. Пренебрежительное отношение к человеческой жизни, неразборчивость в средствах, политическая раздробленность — наиболее характерные черты этого Дома. Внутренние противоречия среди членов Дома нередко решаются путём обращения к Мораг Тонг. Раскрытое преступление против члена Дома карается изгнанием, но никак не влияет на отношение к преступнику других членов Дома. Считается, что способный убить мага Телванни достоин права его убить.
Среди парфюмерии, производимой Домом, известен «Жучиный мускус Телванни» — очень дорогие духи с приятным ароматом.
Большинство членов Дома предпочитают вести уединённый образ жизни, в пользу своих исследований и амбиций.
Мы доверяем членам Дома Телванни выносить собственные суждения. Если ты украл у другого в Доме и остался жив, значит, ты заслуживаешь то, что украл. Убийство оппонентов с помощью магии или предательства — обычный способ разрешения конфликтов. Если ты победил, значит, твои аргументы были более весомыми. Тебя могут изгнать отсюда, как и из любого другого Великого Дома, но большинство тех, кто служит Дому Телванни, не узнает об этом, либо им просто не будет до этого дела
—  Правила Дома Телванни
Управляется Дом Верховным Советом — собранием всех Мастеров Дома. Но обычно на Совете присутствуют лишь законные представители Мастеров — Голоса.
Членом дома Телванни также является знаменитый чародей и долгожитель Дивайт Фир.
Долгожительство Телванни
Отсутствие этических норм в исследованиях и высокие магические познания позволяют некоторым членам дома существенно продлевать себе жизнь. Дивайту Фиру, например, по словам Альфы Фир, более 4000 лет.
Политика Дома
Телванни традиционно держатся изолированно от внешнего мира. Они недолюбливают всех чужеземцев, в том числе и данмеров, представителей других Домов и имперских организаций. Страннику надлежит проявлять предельную вежливость, находясь в городах Телванни. Так, в Садрит Мора необходимо получить удостоверение гостя, без которого нельзя находиться на улицах города.
Дом является одним из самых стойких защитников рабства, считая это древнейшим правом, унаследованным от предков. Однако, как ни парадоксально, каджиты и аргониане, являясь порабощёнными народами, могут стать Телванни и заслужить уважение внутри фракции. Многие из городов, в частности Садрит Мора и Тель Арун, имеют свои рабовладельческие рынки, контроль и влияние на которых оказывают члены Дома Телванни.
Лорды-волшебники не имеют прочных связей ни с одной гильдией. На почве конкуренции Телванни враждебно относятся к имперской Гильдии магов. Также мало кто из Телванни уважительно относится к Храму Трибунала. Можно сказать, единственный, кого они уважают, как величайшего из магов — Сота Сил.
Телванни, как и Гильдия магов, достаточно либерально относятся к вампирам.
Отношения с другими Домами
Даже в лучшие времена Телванни не жалуют представителей других Домов, неуважительно относясь к ним. К моменту же, когда протагониста по приказу Уриэля Септима VII перевозят на Вварденфелл, Дом Телванни, по странному совпадению, решает начать экспансию восточных земель Вварденфелла. Военные отряды Дома захватывают в качестве баз все велотийские башни острова, и между Домом Телванни и другими Домами начинаются настоящие боевые сражения.
География
Территория, контролируемая Домом Телванни, тянется полосой вдоль всего восточного берега Вварденфелла (включая острова), а также большой остров на востоке от континентального Морровинда, где располагается столица Дома на Островах — Порт Телваннис. Ещё в их владении находится Регион Тельваннис на северо-востоке континентального Морровинда.
К городам Телванни относятся: Порт Телваннис (на острове), Тель Вос, Тель Мора, Тель Арун, Тель Увирит и столица Телванни на Вварденфелле — Садрит Мора. Сюда также можно приписать и их квартал в Вивеке — Поселение Телванни, а также несколько маленьких строений-городов в глубине острова.
После Красного Года на территории острова Солстхейм возникает новое поселение, выращенное господином Нелотом — Тель-Митрин.
Архитектурный стиль Дома
Архитектура городов Дома Телванни достойна того, чтобы их посетить: в отличие от архитектурного стиля всех остальных Домов, архитектура городов Телванни очень необычна. Их города-крепости не строятся, а выращиваются из особых грибов на энергии камней душ. Строения могут иметь разнообразную высоту и форму, но все они очень необычны и по-своему очаровательны. Обычно дома могущественных волшебников построены так, что гость, не владеющий левитацией, не сможет посетить хозяина.
Настоящее Дома
В ходе Кризиса Обливиона, Телванни, наравне с Редоран, внесли наибольший вклад в борьбу с последствиями Кризиса на Вварденфелле, сосредоточив огромные усилия на закрытии Врат Обливиона, в то время как Редоран сражались с армиями даэдра напрямую. Это и последствия Красного Года, включающие фактическое уничтожение всех колоний и инфраструктуры Дома на Вварденфелле, серьёзно ослабило Дом, сделав его заманчивой целью для вторгшейся следом армии аргониан, сделавшей полное уничтожение Телванни одной из своих приоритетных целей. Последняя крепость Дома была осаждена в 4Э 6 и вскоре пала, а с ней — и сам Дом. Судя по документам, найденным в обломках корабля «Гордость Тель Воса», единственными пережившими падение крепости были спасавшиеся на вышеупомянутом корабле беженцы, в том числе и сам наследник Телванни, сын Лимдренна Телванни — Брандил Телванни. Но вследствие крушения корабля погибли и они, за одним исключением: Брандила Телванни, что был младенцем найден, по иронии судьбы, аргонианской семьёй, воспитавшей его как своего под именем Бранд-Шей.
Помимо этого, нам точно известно местонахождение некоторых представителей Дома: Брелина Марион и Брандил Телванни, по подтверждённым данным, проживают в Скайриме: в Винтерхолде и Рифтене соответственно. Также известно местонахождение одного из членов Совета, господина Нелота — он проживает на острове Солстхейм.
Будущее Дома остаётся весьма туманным; при общей замкнутости Дома, достоверно оценить его текущее состояние по имеющимся данным не представляется возможным. О текущих позициях Дома на Вварденфелле можно судить лишь со слов господина Нелота, не самого надёжного источника, откровенно говоря, а именно, что «они есть».
Советники Дома Телванни и их Голоса (3Э 427)
Архимагистр Готрен, Лорд Верховный Маг Совета Телванни, проживает в Башне Тель Арун. Известно, что он редко отказывает кому-то на словах, при этом отказывая на деле. Его Голос — Маллам Рион.
Господин Арион, Лорд Маг Совета Телванни, проживает в Башне Тель Вос, Деревня Вос. Довольно прогрессивный данмер, пользуется любовью народа. Его замок — причудливое сочетание имперского и телваннийского стилей. За Господина Ариона говорит Голос — Галос Матендис.
Господин Нелот, Лорд Маг Совета Телванни, живёт в Башне Тель Нага, Садрит Мора. Он уже немолод и страдает болезнью суставов, что не улучшает его характер. Голос — Арара Увулас.
Госпожа Драта, Лорд Маг Совета Телванни, обитает в Башне Тель Мора. По какой-то причине люто ненавидит и презирает мужчин. В Тель Море подавляющее большинство жителей — женщины. За неё говорит Голос — Рейвен Омэйн.
Госпожа Терана, Лорд Маг Совета Телванни, живёт в Башне Тель Бранора. К сожалению, она настолько стара, что почти утратила разум. Её выходки могут быть опасны для окружающих, так как она всё ещё могущественная волшебница. Её Голос — Фелиса Улессен.
Господин Баладас Демневанни к началу событий The Elder Scrolls III: Morrowind Советником Дома не являлся. Баладас проживает в городе Гнисис, в велотийской башне Арвс-Дрелен. Уже не молодой, но прогрессивный данмер, учёный, исследователь двемеров, он не интересуется политикой. Для продвижения по карьерной лестнице Дома протагонисту необходимо убедить Баладаса вступить в Совет Телванни.
Навыки и ранги
Главные для членов Великого Дома атрибуты:
Интеллект;
Сила воли.
Предпочтительные навыки Великого Дома:
Ранги Великого Дома:]]></text>
</doc>
