<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC_%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дом Редоран (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великие дома Морровинда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Редоран]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Редоранцы очень ценят преданность, серьёзность и набожность. Преданность семье и клану. Серьёзность: человек вообще должен быть серьёзным в жизни. Жизнь очень трудна, и события в ней должны оцениваться здраво и объективно. Набожность — это почтение к богам и добродетелям, которые они собой олицетворяют. Лёгкая, беззаботная жизнь — это не жизнь
— Великие Дома Морровинда
Дом Редоран (ориг. House Redoran) — один из нескольких Великих Домов Морровинда в серии игр The Elder Scrolls. В качестве игровой фракции присутствует в The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Дом Редоран — Дом воинов и рыцарей.
Столица Дома — Альд'рун (разрушен), Блэклайт.
Цвет Дома — красный.
Девиз: «Долг воина из Дома Редоран — служить, во-первых, Трибуналу, во-вторых, Великому Дому Редоран, и, в-третьих, своей семье и своему роду».
Покровитель — Святой Неревар.
Члены Дома Редоран — приверженцы традиций исполнения обязательств и благочестия по отношению как к семье, так и к своему клану. Служение богам и религиозная составляющая также являются одними из черт этого Дома. Являясь одним из пяти Великих Домов, Редоран активно влияет на политическую жизнь провинции.
Его войска вместе с Храмом сдерживали натиск Дагот Ура до событий The Elder Scrolls III: Morrowind, и поэтому политическое влияние Дома Редоран сравнимо с влиянием Дома Индорил. Им также симпатизирует один из членов Трибунала — Вивек.
Редоранцы верны принципам и достаточно консервативны, что иногда вызывает насмешки всех других данмеров, считающих редоранцев упрямыми, недалёкими и даже немного простодушными. Именно из-за этого Дом Редоран остался «в хвосте», когда Морровинд полностью вошёл в Империю Септимов. Со временем владения и ценности дома растерялись бы совсем, если бы не теперешний архимагистр Дома — Болвин Веним. В то же время всё больше редоранцев, и среди них Лорд Атин Сарети, считают, что пришло время более гибко подходить как к вопросам внутренней и внешней политики, так и к сфере быта и вопросам стратегии и тактики военного дела.
Политика
Так как члены Дома Редоран довольно религиозны и благочестивы, Дом враждует с Камонной Тонг и Гильдией воров. Эшлендеры преследуются Домом как еретики. Редоран находится в хороших отношениях с Храмом Трибунала и Имперским легионом, последние уважают воинов Редорана за их силу, честь и отвагу в битвах, хоть и с горечью признают, что Редоран не поддерживает Имперский Магистрат.
В остальном Редоран, недовольный имперским владычеством над Морровиндом, как и Дом Индорил, старается не общаться ни с кем. Такая политика изоляции приводит к всё большему и большему уменьшению влияния Дома как на внешнюю, так и на внутреннюю политику провинции.
Также стоит отметить, что редоранцы ценят редгардов как хороших и смелых воинов и часто нанимают их к себе на службу.
Вечные Стражи
Вечные Стражи — это подчиняющиеся непосредственно Вивеку воины Храма, набираются из членов Дома Редоран. Вместе с ординаторами они сдерживают полчища Дагот Ура. Под управлением Вечных Стражей находится Башня Заката (часть крепости Призрачные Врата) и крепость Молаг Мара.
Любовь в своём величии была проявлена вокруг изловленного чудовища, и Вивек был в самом центре, в шлеме из составленных костей. Он засмеялся и рассказал мистические шутки и переженил глав трёх Домов, и переставил их в новый порядок. „Вы теперь станете навсегда моей Вечной Стражей“ — сказал он
— 24 проповедь Вивека (легенда о создании Вечной Стражи)
Отношения с другими Домами
Дом Редоран не особо контактирует с другими Великими Домами, но в целом редоранцы относятся к ним довольно дружелюбно. К моменту, когда заключённого столичной тюрьмы по приказу Уриэля Септима VII перевозят на Вварденфелл, Совет Дома Редоран, видя агрессивную территориальную политику других Домов, и прежде всего Телванни, решает начать силовые контрмеры и, как важный этап, захватить для опорных пунктов данмерские крепости. К сожалению уже при втором походе передовой отряд Редорана был полностью уничтожен, после чего некоторые члены Совета задумались о необходимости стратегических перемен.
География
Столица Дома Редоран — Альд'рун, достаточно крупный город, находится у подножия Красной горы. На территориях, контролируемых Домом — северо-запад Вварденфелла, Западное Нагорье и запад Эшленда — находятся также Гнисис, деревни Хуул и Альд Велоти и место паломничества — деревня Маар Ган. За пределами Вварденфелла Дом, предположительно, владеет землями западной части провинции, в том числе вдоль границы со Скайримом. Также Дом владеет одним из районов в Вивеке — Поселение Редоран.
Также, если в Morrowind присоединиться к Дому Редоран, то по ходу сюжета герою предложат построить крепость — Бал Исра, расположенную между Альд'руном и Маар Ганом.
Архитектура Дома
Поселения редоранцев, вписывающиеся в окружающий ландшафт, построены из местных материалов и обладают органическими формами, напоминающими гигантских членистоногих. В центре деревень, как правило, находится Храм. Вокруг центральной площади располагаются торговые лавки, как, например, в деревне Гнисис в Западном Нагорье.
Альд'рун, столица владений редоранцев, особенна. В ней находится Скар — самый известный гигантский панцирь доисторического членистоногого, Императорского краба. Внутри него расположен целый район с поместьями членов Дома.
Настоящее Дома
Когда Империя, вследствие Кризиса Обливиона, вывела Легион с территории Морровинда в пользу Сиродила, Редоран остались практически наедине с армией вторжения Мерунеса Дагона на Вварденфелле как единственный содержащий некое подобие профессиональной армии на острове Дом. Но несмотря на все усилия как Редоран, сражавшихся с армией даэдра напрямую, так и Телванни, пытающихся остановить их наступающий потоп, Альд'рун, величественная столица Дома на острове, пал.
Жертва Мартина в итоге остановила Кризис и Редоран обнаружили перед собой новые возможности: предательство Империи обеспечило стремительное падение Хлаалу, «предателей», в то время как влияние Редоран как непоколебимых защитников Морровинда, его народа и традиций продолжало расти.
Когда после извержения Красной горы в разрушенный Морровинд вторглись орды Чернотопья, только войска Дома Редоран смогли организованно оказать сопротивление и в конечном счёте остановить агрессоров. Благодаря этим обстоятельствам Дом стал главной политической силой провинции и возглавил совет Великих Домов. И хотя прямо нигде этого не говорилось, но с большой вероятностью Морровинд вышел из состава Империи и стал независимым государством.
Дом Редоран ответственен за восстановление Вварденфелла и обустройство острова Солстхейм, вошедшего в 4Э 16 в состав Морровинда. С согласия Восточной имперской компании члены Дома обосновались в разрушенном имперском поселении Воронья Скала и отстроили его с нуля.
Советники Дома Редоран (3Э 427)
Старейшина Лорд Болвин Веним, Главный Советник Редоранского Совета, проживает в Поместье Веним в Альд'руне. Архимагистр. Многие считают его тираном. Ходят слухи, что он неверен в браке.
Лорд Майнер Аробар, уважаемый Советник Редоранского Совета, Господин Северного Нагорья, живёт в поместье Аробар в Альд'руне.
Лорд Хларен Раморан, уважаемый Советник Редоранского Совета, Господин Западного Нагорья, живёт в поместье Раморан в Альд'руне.
Леди Брара Морвейн, уважаемый Советник Редоранского Совета, Госпожа Маар Гана, владеет Поместьем Морвейн, Восточный Альд'рун. Проживает в квартирах Морвейн под Скаром.
Лорд Атин Сарети, уважаемый Советник Редоранского Совета, Господин Южного Нагорья, проживает в поместье Сарети в Альд'руне. Сарети настроен резко против Болвина Венима, и тот относится к нему не лучше.
Лорд Гариса Ллетри, уважаемый Советник Редоранского Совета, Господин Северного Эшленда, живёт в поместье Ллетри в Альд'руне.
Навыки и ранги
Атрибуты, важные для членов Великого Дома Редоран:
Сила;
Выносливость.
Предпочтительные навыки для членов Великого Дома Редоран:
Ранги Великого Дома Редоран:
Интересные факты
Название дома скорее всего произошло от словосочетания «red oran» означающего красный цвет.
В The Elder Scrolls Online
Дом Редоран появляется в этой игре в качестве неигровой фракции. Это один из присоединившихся к Эбонхартскому Пакту Великих Домов.
Источники]]></text>
</doc>
