<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BC_%D0%94%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%82_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дом Дагот (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великие дома Морровинда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Дагот]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дом Дагот — один из нескольких Великих Домов Морровинда в серии игр The Elder Scrolls.
История в Первую эру
В эпоху кимеров на территории Ресдайна существовало шесть Великих Домов: Хлаалу, Телванни, Дрес, Дагот, Редоран и Индорил. Дом Дагот был самым влиятельным из них, наряду с Домом Индорил. Ему принадлежали крупные территории на севере Вварденфелла со столицей в городе Когорун. Дом отличался склонностью к хитрости, интригам и дипломатии, специализировался на магии, был тесно связан с кланами двемеров.
В 660 году глава Дома Ворин Дагот обнаруживает, что двемеры намереваются построить так называемого медного бога, и ставит об этом в известность своего друга Неревара. Начинается война Первого Совета, в которой исчезает весь народ двемеров и гибнет Неревар. Ворин Дагот, по одной версии — защищая инструменты Сердца, по другой — мстя за предательство Трибунала, вступает в бой, но терпит поражение и, как считает Трибунал, погибает. Вскоре после своего возвышения Трибунал обвиняет не покорившийся Дом Дагот предателем и пособником двемеров и благословляет пять других Домов на его уничтожение. Все совершеннолетние члены Дома были беспощадно истреблены, а дети отданы на воспитание в другие Дома.
Существует легенда, что один из этих детей, по имени Дагот Тайтон, узнав о своём происхождении, стал мстить ортодоксальным Домам, но в конце концов покончил жизнь самоубийством.
Попытка возрождения
В 882 году Второй эпохи Дагот Ур воскрес в глубинах Красной горы вместе со своими ближайшими сподвижниками. Неясно, что именно разбудило их, но можно с большой долей уверенности утверждать, что им удалось выжить благодаря связи с Сердцем Лорхана. Достигший божественности Дагот Ур превращает своих сторонников в пепельных вампиров, напрямую связывая их с энергией Сердца, и начинает восстановление Шестого Дома. В это же время на Вварденфелле начинаются моровые бури и появляется болезнь корпрус. Под воздействием этой болезни смертные превращаются в отвратительных безумных монстров. Но при гипотетическом особом воздействии они перерождаются в тварей Шестого Дома — пепельных монстров.
Структура Шестого Дома во время попытки восстановления (по возрастающей):
Другим важным направлением деятельности Дагота Ура стало строительство Второго Нумидиума, или Акулахана. Этот гигантский голем наряду с армией Шестого дома должен был послужить ключом к победе над Трибуналом, а впоследствии и над Империей Тамриэль. Вскоре после возрождения Дагота Трибунал прибыл к Красной горе для восстановления своей божественной силы, и Дагот Ур устроил им засаду. Лжебоги, с трудом отбившись от атаки членов Шестого Дома, отступили, оставив в руках Дагота артефакты Разделитель и Разрубатель. Вскоре после этого, используя мощи древних героев, захороненных в Некроме, и предоставленные Домом Телванни камни с душами даэдр, Трибунал и Дом Редоран возвёл вокруг Красной горы гигантский магический барьер, известный как Призрачный Предел, с единственным проходом в крепости Призрачные Врата. Тем временем, Дагот Ур насылает на данмеров Вварденфелла кошмарные сны, под воздействием которых некоторые теряют разум и становятся Спящими; их разум становится полностью подконтрольным лорду Даготу. По всему Вварденфеллу организуются тайные базы культистов. Происходят убийства высокопоставленных имперцев и членов Дома Хлаалу, которые поддерживают сиродиильскую администрацию.
Планы Дагота Ура были близки к осуществлению, и строительство Акулахана подходило к концу, когда в 427 году Третьей эпохи исполнилось пророчество Азуры, и в Морровинде появился Нереварин. Лорд Дагот пытался привлечь воплощение бывшего друга на свою сторону, но Нереварин предпочёл (или предпочла) помочь Империи и Трибуналу. Получив последний артефакт, хранившийся у Вивека, Призрачный Страж, и отбив у пепельных вампиров молот и меч, Нереварин прорвался вглубь Красной горы и освободил Сердце от чар, привязывавших его к Нирну. Дагот Ур погиб от руки Нереварина.
Последствия
Проект восстановления Дома Дагот рухнул вместе с гибелью Дагота Ура и пепельных вампиров. Моровые бури исчезли, к Спящим вернулся разум. В то же время божественной силы лишился и Трибунал. Призрачный Предел из-за этого исчез, но его основы решили оставить как памятник.
Шестой Дом в игре Morrowind
В игре Шестой Дом представлен как неигровая фракция. Первоначально разработчиками планировалось сделать альтернативную ветку прохождения игры на стороне Дома Дагот, но потом они отказались от этой идеи. Однако, некоторые любительские моды, например, глобальный мод «Сердце Хаоса» (), добавляют в игру такую возможность.
О Доме Дагот можно подробнее узнать из книги «Ядовитая песня», а также из документов «Планы Дагот Ура» и «План разгрома Дагот Ура». Членов Дома можно встретить во многих городах Вварденфелла.
Так называемые пепельные статуи, магические артефакты, способные свести владельца с ума, можно встретить на многих территориях, контролируемых Дагот Уром и его приспешниками. Также на полу цитаделей Мёртвого Дома (Когорун) можно обнаружить изображение символа Дома (или Дагот Ура) — жука (предположительно, шалка).]]></text>
</doc>
