<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%A1%D0%B5%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Империя Септимов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Государства]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Империя Септимов (ориг. Septim Empire) — государство в мире Нирна.
Описание
Империя Септимов или Империя Тамриэль — самое большое и могущественное государство за всю историю Тамриэля (и последнее управляемое Драконорождёнными). Была основана во Второй эре человеком по имени Тайбер Септим и существовала вплоть до начала Четвёртой эры (около 435 лет).
История
Предпосылки для её образования начинают появляться с 2Э 852, когда молодой генерал Хьялти, служащий императору Кахлекейну, разбивает в битве при Санкр Торе союзные силы нордов и бретонцев, которые пытались захватить Сиродил.
В 2Э 854 неизвестный ассасин убивает императора Сиродила Кахлекейна, позднее также известного как «Император Ноль». Тот же убийца пытается перерезать горло генералу Талосу, однако последний выживает, хоть из-за ужасной раны на шее лишается возможности использовать Ту'ум. С этого момента генерал Талос берет себе сиродильское имя Тайбер Септим и занимает трон. Это событие знаменует рождение Третьей Империи (Империи Септимов), хотя и неформальное.
Начиная с 2Э 862, теперь уже император, Тайбер Септим со своей армией начинает победоносные походы против остальных государств Тамриэля, объединяя их в одну единую империю. Особую роль в этих походах сыграли дракон Нафаалиларгус и двемерский автоматон Нумидиум.
В 896 2Э Альдмерский Доминион, руководивший Саммерсетом, капитулирует. С этого момента весь Тамриэль объединён под одним знаменем — знаменем Империи Септимов, и следующий год становится началом новой, Третьей эры.
Начиная с этого момента и заканчивая гибелью Уриэля Септима VII (3Э 433), самыми значительными событиями на территории Империи можно считать следующие:
Процесс развала империи начинается в 3Э 433, когда ассасины даэдрического культа Мерунеса Дагона убивают императора Уриэля Септима VII. С этого момента начинается самый страшный период в истории, который привёл к гибели Третьей Империи — Кризис Обливиона.
Врата Обливиона открылись по всей территории Империи, а полчища даэдра, вышедшие из них, стёрли с лица земли целые города. Имперский легион, который просто не мог справиться с этим нашествием, терял позиции. И хотя в том же году Кризис Обливиона завершился, положение империи усугубилось ещё больше, так как последний из династии Септимов погиб во время этого хаоса. На этой печальной ноте началась новая, Четвёртая эра.
В 4Э 1 Совет старейшин и Клинки, пытающиеся поддержать хоть какой-то порядок и избежать распада Империи, не справляются. Провинции начинают извлекать выгоду из такого положения Империи. Так начинается второй период междуцарствия под управлением канцлера Окато, завершившийся в 4Э 10 его смертью и началом Междуцарствия Грозовой Короны.
Общие сведения
Территориальный состав
Империя Септимов занимала весь материк, а также прилегающие острова и некоторые другие территории. В состав Тамриэльской империи входили все государства (позже они стали провинциями), расположенные на этом континенте: Сиродил, Скайрим, Хай Рок, Хаммерфелл, Острова Саммерсет, Валенвуд, Эльсвейр, Чернотопье и Морровинд. Таким образом, государство делилось на девять провинций, управляемых из центральной (Сиродил). Несмотря на это, некоторые территории, такие как Морровинд и Саммерсет, обладали практически полной автономией, хотя формально они подчинялись центру.
Население
Гражданами Империи стали все народы, проживавшие на территории покоренных государств. Точных данных о численности населения нет. Вероятнее всего, что население быстро росло, несмотря на все волнения, происходившие в этот период времени.
Общественные и тайные организации
За время правления императора Уриэля II появляются организованные судебные органы. Во время правления Септимов активно развивались общественные, политические, тайные организации, рыцарские ордена и т. д. Многие из этих обществ существовали ещё в Первой и Второй эрах, другие были учреждены непосредственно Тайбером Септимом или появились в период Третьей эры. Самыми успешными стали Гильдия бойцов и Гильдия магов. К сожалению, свои позиции укрепляли и преступные группировки, такие как Гильдия воров и Тёмное Братство.
Ниже представлены наиболее известные организации, существовавшие в период правления Септимов:
Военные и бойцовские организации:
Магические организации:
Рыцарские ордена:
Нелегальные или неофициальные организации:
Религиозные объединения:
Политические организации:
Великие Дома Данмеров:
Общественные и торговые организации:
Политика, культура, наука, традиции
Хотя само государство и было поделено на девять провинций, в состав самих провинций входили многочисленные баронства и графства. Ослабление власти императора, начавшееся со времён правления Пелагиуса III, позволило многочисленным баронствам, графствам и королевствам почувствовать себя более свободными. В результате чего даже малейшее давление со стороны Империи на внутреннюю политику вассальных земель вызывало резкое недовольство у оных.
Однако существование Тамриэльской империи привнесло значительные улучшения, как в жизнь простого народа, далёкого от политики, так и в культуру и науку. За время существования Тамриэльской империи развивались торговля и ремесло, строились дороги, развивалась наука. Многие тамриэльские учёные создали и предоставили на суд широкой публике свои многочисленные исследования в таких областях знаний и культуры, как алхимия, магические искусства, ремесленничество, история, философия и литература. Отсутствие границ между провинциями позволило представителям различных рас и народов расселиться по всему Тамриэлю, ограничиваясь лишь их собственными возможностями. Из этого последовало и создание единой государственной валюты — септима.
Известные представители рода Септимов
Основаная статья: Династия Септимов
Тайбер Септим (Талос) — легендарный герой, завоеватель, основатель династии Септимов. Обрёл божественность и долгое время был почитаем людьми как девятый из Девяти Божеств. Появлялся в The Elder Scrolls III: Morrowind в облике старого легионера Вульфа. Официально культ Талоса был запрещён Талмором через 175 лет после падения Империи Септимов. Тем не менее, многие люди продолжают тайно ему поклоняться, а имперские власти закрывают на это глаза, относясь к запрету формально.
Потема (Королева-Волчица) — королева Солитьюда. Дочь Императора Пелагиуса II, мать императора Уриэля III. Виновница и главная участница Войны Красного Алмаза. Могущественная некромантка.
Уриэль VII — предпоследний император династии. Появляется в трёх частях серии (Arena, Daggerfall, Oblivion); не появляется лично, но, тем не менее, играет важную роль в судьбе Нереварина, в третьей игре серии. Убит культистами Мифического Рассвета, что послужило началом Кризиса Обливиона.
Мартин — последний представитель династии, незаконнорожденный сын Уриэля VII. Героически пожертвовал собой во время вторжения Мерунеса Дагона в Сиродил, что ознаменовало собой окончание Кризиса Обливиона и начало Четвёртой эры.]]></text>
</doc>
