<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BB%D0%B0%D0%BD_%D0%90%D1%83%D0%BD%D0%B4%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Клан Аунда]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клан Аунда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кланы вампиров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кланы вампиров Вварденфелла]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вампиры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мы — наиболее благословенны из всех проклятых. В дополнение ко всем силам, которыми обладают вампиры, наши тёмные силы — в разуме, в то время как остальные более слабые кланы одарены больше физически. Наш путь через тьму опирается на магию, и в этом мы действительно одарены
— Девиз клана
История
Клан Аунда — один из трёх главных вампирских кланов Вварденфелла, состоящий только из альтмеров-вампиров. Тёмная сила магов Аунда — в разуме: их путь через тьму опирался на магию. Клан возглавлял Даунайн Аунда, а штаб находился в Ашмелехе. Членов клана также можно было найти во многих древних гробницах по всему острову. Некоторые Аунда входили в состав Дома Дрес.
В 427 году Третьей эры многие вампиры Аунда были убиты соперниками из кланов Берне и Куарра.
Описание
Это игровая организация магов-вампиров.
Главные атрибуты: сила воли и интеллект.
Главные навыки: мистицизм, колдовство, иллюзия, акробатика, атлетика, бездоспешный бой.
Логово — пещера Ашмелех (на острове, далеко на юго-запад от Дагон Фела).
В игре также присутствуют пещеры, населённые вампирами этого клана. Если протагонист заразится гемофилией венценосных от вампиров из этого клана, то в дальнейшем, не излечившись от болезни, он станет относиться к их клану:
Родовая гробница Сарети
Родовая гробница Дуло
Родовая гробница Араленов
Ранги клана
Для получения нового ранга необходимо поднять главные атрибуты, один из главных навыков и два других главных навыка до указанных значений:
Квесты клана
Кровные узы
Охотник на вампиров
Дополнительные квесты]]></text>
</doc>
