<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%91%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_(Tribunal)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тёмное Братство (Tribunal)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/фракции (Tribunal)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Tribunal]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Tribunal)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмное Братство]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подонки, все они. Если у тебя с ними проблемы, друг, тебе лучше обратиться за помощью. Или написать завещание. Или и то, и другое
— Охранник
Что там насчет Тёмного Братства? Ты говоришь, они покушались на тебя? Тот факт, что ты стоишь здесь, по-моему, говорит об обратном
— Апплес Матиус
Описание
Возможно, ты был атакован. Это плохо. Я не знаю, кто желает твоей смерти, и не хочу знать. О Тёмном Братстве здесь, на Вварденфелле, давно уже не было ничего слышно, но я знаю, что они довольно многочисленны на материке
— Апплес Матиус
Тёмное Братство (ориг. Dark Brotherhood) — секта безжалостных ассасинов, убивающих ради денег, удовольствия и во славу Отца Ужаса, Ситиса. Их пути скрыты от всех, кто не принадлежит к их числу, они всегда остаются в тени, но при этом их легко находят те, кто захочет оплатить их услуги.
На территории Морровинда Тёмное Братство, по словам Апплеса Матиуса, распространено, в основном, на материке. Их штаб находится в Старом Морнхолде — подземельях под Великим Базаром Морнхолда современного. На материке Тёмное Братство возглавляет данмер Дандрас Вулес.
Экипировка
Тёмным Братством Морнхолда используется уникальный лёгкий доспех, сделанный из тёмной кожи. Он включает в себя кирасу, сапоги, поножи, перчатки, наплечники и закрытый шлем. Этот комплект можно снять с любого члена Тёмного Братства (кроме самого Дандраса Вулеса, который не носит шлем).
Квесты
«Нападение Тёмного Братства» — пережить атаку ассасина и начать собственное расследование.
«Охота на Тёмное Братство» — уничтожить Тёмное Братство Морнхолда и его лидера.
«Попытка убийства» — отразить покушение ассасинов Тёмного Братства на королеву Барензию.]]></text>
</doc>
