<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/1%D0%A1]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[1С]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальный мир]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Реальные компании]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фирма «1С» — российская компания, специализирующаяся на дистрибуции, поддержке и разработке компьютерных программ и баз данных делового и домашнего назначения. Основатель и директор компании— Борис Нуралиев. Название компании возникло из названия собственной поисковой программы: не более 1 секунды требовалось для получения требуемой информации.
История
Компания основана в 1991 году в России, имеет штат около 1000 человек.
3 марта 2007 года компании «1С» и «Битрикс» создали новую компанию «1С-Битрикс». При этом права на систему управления содержимым «Битрикс» были переданы новой компании, а сама система переименована в «1С-Битрикс».
17 июля 2008 года было объявлено о том, что «1С» приобретёт 100 % известного российского разработчика компьютерных игр— компании «Бука». По данным газеты «Ведомости», сумма сделки составила около $80-90 млн.
24 февраля 2009 года объявлено о слиянии с компанией «Софт Клаб».
30 апреля 2010 года российское издательство Snowball Studios и компания «1С-СофтКлаб» объявили о подписании соглашения об объединении компаний.
На 2010 год, по заверениям самой же компании, «1С» владела или имела доли более чем в 300 IT-компаниях в России, СНГ и за рубежом (к примеру, во Вьетнаме).
Деятельность
Разработка
Из собственных разработок фирмы «1С» наиболее известны программы системы «1С:Предприятие», а также продукты для образовательной сферы: серия учебных программ «1С:Репетитор», серия «1С:Школа» на платформе «1С:Образование». Компания «1С» разрабатывает и игры:
«Чёрные бушлаты»,
«Искусство Войны: Курская битва»,
«Искусство Войны: Африка 1943»,
«Вторая мировая»,
«Ил-2 Штурмовик»,
«Ил-2 Штурмовик: Забытые сражения»,
«Ил-2 Штурмовик: Платиновая коллекция»,
«Санитары подземелий»,
«Санитары подземелий 2: Охота за Чёрным квадратом».
Издание
«1С» изданы игры:
«Doom 3»,
«Doom 3: Resurrection of Evil»,
«Периметр» (совместно с К-Д ЛАБ),
«Легион 3: Спартанцы»,
«Корсары 2» (совместно с «Акелла»),
«Корсары 3» (совместно с «Акелла»),
«Головорезы: Корсары XIX века» (совместно с «Акелла»),
«Chameleon»
«Lock On: Современная боевая авиация» (совместно с Eagle Dynamics),
«Дальнобойщики 2» (Софтлаб-НСК),
«Братья-Пилоты»,
«Блицкриг» (совместно с «Нивал»),
«Демиурги 2»,
«Операция Silent Storm»,
«Князь 2. Продолжение легенды»,
«Смерть шпиона»,
«Дальнобойщики 3: Покорение Америки» (Софтлаб-НСК),
«The Elder Scrolls IV: Oblivion»,
«Fallout»,
«Fallout 2»,
«Fallout 3»,
«Fallout: New Vegas»,
«Mafia: The City of Lost Heaven».
Партнерская сеть
«1С» работает с пользователями через самую разветвленную на компьютерном рынке СНГ партнёрскую сеть, включающую:
более 10000 постоянных дилеров в 600 городах бывшего СССР;
более 4500 предприятий сети «1С:Франчайзинг», сертифицированных фирмой «1С» для оказания комплексных услуг по автоматизации на базе программных продуктов управления и учёта на предприятиях;
центры компетенции по производству;
центры компетенции по бюджетному учёту;
центры компетенции по образованию;
региональные центры компетенции по отчётности;
центры сертифицированного обучения продуктам «1С:Предприятие»;
более 1200 авторизованных учебных центров;
более 200 авторизованных центров сертификации в рамках проекта «1С:Профессионал»;
сервис-партнёров и сервис-центры;
распространителей в регионах;
более 280 магазинов Ассоциации 1С:Мультимедиа в 100 городах (розничные продажи программ для домашних компьютеров).
«1С Интерес»— сеть мультимедийных супермаркетов и интернет-магазин по продаже игр для компьютеров, игровых приставок, программного обеспечения, фильмов, музыки, книг и др.
Распространение
Фирма «1С» является официальным дистрибьютором программного обеспечения стороннего производства: IBM Lotus, Intel, Microsoft, Novell, Symantec, ПРОМТ, ABBYY, ИНЭК, ESET, Лаборатория Касперского, ЭргоСОЛО, Альт Линукс, Movavi и более 100 других.
Борьба с пиратством
С 2007 года компания усилила действия по борьбе с компьютерным пиратством. В частности, было запрещено распространение продуктов «1С» посредством российского битторент-трекера rutracker.org (тогда ещё torrents.ru).
Показатели деятельности
По итогам 2007 года компания занимает 14,4 % российского рынка ERP в денежном эквиваленте. В 2008 году фирма вышла на второе место на рынке ERP России, увеличив свою долю до 18,7 % в денежном выражении.
По данным CNews Analytics, выручка «1С» в 2008 году составила 10,12 млрд руб. (около $406 млн). В то время как в 2007 году объём продаж составил $370 млн, а в 2006 году— $190 млн. По данным газеты «Коммерсантъ», в 2008 году чистая прибылькомпании составила $55 млн. Наибольший рост — 34 % — в сегменте мультимедийного программного обеспечения. Сегмент делового ПО вырос на 8 %, дистрибуция осталась почти на уровне 2007 года — рост 1 %.
По данным «Коммерсанта», выручка за первый квартал 2009 года упала на 39 % по сравнению с аналогичным периодом 2008 года. По мнению управляющего партнёра Moorgate Capital Андрея Зубкова, летом 2008 года компания оценивалась минимум в миллиард долларов, но по состоянию на июнь 2009 года стоит $500-600 млн.]]></text>
</doc>
