<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/Bethesda_Game_Studios]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Bethesda Game Studios]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальный мир]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Реальные компании]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Bethesda Softworks LLC — частная компания, разработчик и издатель развлекательного интерактивного содержания начиная с 1985 года, когда компанию основал Кристофер Вивер в Бетесде, штат Мэриленд. Сейчас базируются в Роквилле, штате Мэриленд и имеют длинную историю разработки и издания PC и консольных игр. По разработке ролевых игр, гонок, моделированию и симуляторам Bethesda Softworks занимают одно из ведущих мест в мире. Компания Bethesda известна, в первую очередь, как разработчик серии ролевых игр The Elder Scrolls, а также постапокалиптической РПГ Fallout 3, являющейся продолжением культовой серии, до этого выпускавшейся Interplay и Black Isle Studios. Bethesda — также издатель двух новых игр серии Star Trek, Star Trek — Legacy (Для PC/Xbox 360) и Star Trek — Tactical Assault (для DS/PSP).
Логотипы
Bethesda используют два логотипа. «Bethesda Game Studios» обычно используется для игр, разработанных Bethesda их собственными командами. Его можно найти и в играх, изданных сторонними издателями. «Bethesda Softworks» часто используется для игр, изданных Bethesda, но не всегда, для разработанных ими. Это разграничение логотипов не всегда последовательно от игры к игре.
Серия The Elder Scrolls
The Elder Scrolls: Arena (1994)
The Elder Scrolls II: Daggerfall (1996)
An Elder Scrolls Legend: Battlespire (1997)
The Elder Scrolls Adventures: Redguard (1998)
The Elder Scrolls III: Morrowind (2002)
The Elder Scrolls III: Tribunal (2003)
The Elder Scrolls III: Bloodmoon (2003)
The Elder Scrolls Travels: Stormhold (2003)
The Elder Scrolls Travels: Shadowkey (2004)
The Elder Scrolls Travels: Dawnstar (2004)
The Elder Scrolls IV: Oblivion (2006)
The Elder Scrolls IV: Knights of the Nine (2006)
The Elder Scrolls IV: Shivering Isles (2007)
The Elder Scrolls V: Skyrim (2011)
The Elder Scrolls V: Dawnguard (2012)
The Elder Scrolls V: Hearthfire (2012)
The Elder Scrolls V: Dragonborn (2013)
Серия The Elder Scrolls Travel: Shadowkey, Stormhold, и Dawnstar были разработаны совместно с дочерней студией Vir2L, ZeniMax Media company.
Игры, издаваемые Bethesda Game Studios
Список игр Bethesda Softworks
Здесь представлен список прочих игр Bethesda Softworks.
 Примечание: Игры, разработанные Bethesda, но изданные другой компанией отмечены в списке (Издатель:). Игры, изданные Bethesda, но разработанные другой студией отмечены в списке (Разработчик:). Игры без этих обозначений — Разработчик: Bethesda Game Studios / Издатель: Bethesda Softworks.]]></text>
</doc>
