<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/Radiant_Story]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Radiant Story]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Radiant Story (досл. «Блистательная (яркая) история») — система, используемая в The Elder Scrolls V: Skyrim для динамической генерации игрового контента. Является развитием системы Radiant AI из The Elder Scrolls IV: Oblivion. Призвана сделать каждое прохождение игры уникальным, а также выступает в качестве попытки простимулировать игроков посетить каждую локацию в игре хотя бы один раз.
Квесты
Система radiant-квестов представляет собой генератор заданий, оперирующий такими составными компонентами игры, как локации, типы противников и возможная награда. Некоторые (но не все) из этих компонентов выбираются в случайном порядке. Случайные компоненты формируются системой всякий раз при старте квеста. Система radiant-квестов задействована в линейках заданий различных игровых фракций, а также практически во всех заданиях из категории «Разное».
Система не рассчитана на генерацию больших, продолжительных и сложных квестов. Большинство заданий, сгенерированных автоматически, значительно менее интересны, чем созданные традиционными методами. Однако эта система может создать практически бесконечное количество мелких квестов, экономя время и усилия, необходимые для создания полноценных заданий. Кроме того, при генерации квестов система делает выборку из непосещённых локаций, что также способствует поддержанию интереса к исследованию игрового мира.
Квестовые локации
Большинство radiant-квестов оперирует множеством возможных локаций, в которые может быть отправлен персонаж игрока для выполнения задания. Как правило, при выборе локации учитываются её обитатели и / или владение, в котором локация расположена. Условиями квеста может быть обозначено, что он должен проходить, к примеру, в любом логове ворожей или бандитском лагере владения Фолкрит. В этом случае при генерации описания задания система учитывает перечень всех возможных локаций, подпадающих под указанные критерии.
Как бы то ни было, многие radiant-квесты оперируют гораздо более сложными и длинными списками возможных локаций. Эти квесты указаны в перечне ниже.

Квестовые персонажи
В большинстве radiant-квестов задействовано ограниченное количество персонажей. В некоторых случаях у квеста может быть несколько различных квестодателей, которые упоминаются на страничках соответствующих квестов. Также квесты, в которых персонажи принимают участие, перечислены на страничках, посвящённых этим персонажам.
Кроме того, квесты, в которых могут принимать участие персонажи, случайно выбранные из обширных перечней, указаны в данной статье. Эти квесты могут быть не указаны на страничках, посвящённых конкретным персонажам.

Персонажи и существа
Множество персонажей и существ в игре имеют случайно генерируемые характеристики. Хотя все последние игры серии The Elder Scrolls используют уровневые списки для генерации стандартных противников, в The Elder Scrolls V: Skyrim эта возможность была добавлена и уникальным персонажам.
Например, Крев Шкуродёр, главарь бандитов, задействованный в квесте «Серебряная рука». Несмотря на то, что Крев всегда является бандитом, его раса выбирается игрой случайным образом из уровневого списка бандитов-боссов. В данном случае даже пол персонажа выбирается игрой в случайном порядке.]]></text>
</doc>
