<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Online]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Спин-оффы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online — MMORPG во вселенной The Elder Scrolls, разрабатываемая студией Zenimax Online.
Проект был анонсирован на PC и Mac 4 мая 2012. На E3 2013 также был анонсирован для консолей Xbox One и PlayStation 4. Игра вышла 4 апреля 2014 года в версии для PC и Mac, а 9 июня 2015 появились версии для Xbox One и PlayStation 4.
Геймплей
Геймплейные возможности The Elder Scrolls Online радикально отличаются от предшествующих игр серии. Игра создаётся на собственном движке. Игрок может наблюдать за миром от первого или от третьего лица. Создание персонажа и развитие происходит на основе классов, с увеличением уровня за счёт накопленного опыта, а не на основе навыков. Бои происходят в режиме реального времени: игрок контролирует, как используется его выносливость, оказывающая влияние на способности блокировать и прерывать атаки противника. Игрок также контролирует использование специальных способностей, получаемых от экипировки или умений своего класса.
Разработчики пытаются угодить как фанатам TES, так и простым любителям ММО, которых вся предыстория вовсе не интересует. Управление будет ближе к другим ММО, нежели к The Elder Scrolls V: Skyrim; при этом полоска выносливости остаётся ключевым элементом в тактике. К примеру, прикрываясь щитом, можно блокировать эффекты от заклинаний вражеского мага, хоть это и «съедает» много выносливости. Zenimax Online стараются уйти от стандартной схемы «танк/лекарь/боец». Любой персонаж достаточно высокого уровня может исследовать практически весь контент без серьёзных трудностей. Как и во многих онлайновых играх, в игре присутствует панель умений, на которую игрок выставляет самые полезные навыки (в общей сложности шесть ячеек, одна из которых для особого навыка). Одной из ключевых механик также являются комбинации навыков. Так, один из персонажей может использовать способность, наносящую урон врагам на большой площади, а другой - замедлить их, чтобы не могли покинуть площадь поражения. Комбинации будут использовать не только игроки, но и NPC. Вообще, разработчики очень гордятся AI разных существ, населяющих просторы Тамриэля.
Как и в предыдущих частях TES, разработчики стараются заполнить мир незначительными квестами, рассеянными тут и там по карте. При этом разработчики собираются отойти от системы, принятой в современных ММО, когда игрок приходит в город-хаб, собирает кучу квестов и идёт их выполнять. Теперь, если «искатель приключений» случайно наткнулся на врагов, но задания на их убийство у него нет, он всё равно получит награду за его выполнение, пусть и слегка по-другому. Выполнение некоторых больших цепочек квестов приведёт к тому, что NPC будут узнавать героя. Например, если вы поможете городу разобраться с оборотнями, поселившимися неподалёку, можете рассчитывать на некое почитание со стороны горожан.
В игре будет представлено 9 рас, которые ранее были доступны для выбора игроком в предыдущих играх серии, за исключением разве что имперцев (Они будут доступны, если вы купите коллекционное издание). Камни судьбы из Скайрима будут представлены в виде Камней Мундуса, обеспечивая персонажу игрока постоянный бонус при активации. Вампиризм и ликантропия доступны для персонажа игрока, эти болезни передаются при укусе другим персонажем, у которого они уже есть, для каждой доступна своя ветка навыков. Принцип получения квестов взят из The Elder Scrolls V: Skyrim — со случайными встречами, а второстепенные задачи будут доступны наряду с более важными квестами. В связи с возможным конфликтом действий игрока с действиями других игроков, квестовая система оснащена механизмом, известным как «фазирование», которая формирует задание для конкретного игрока, а не для всех сразу. Игрок может присоединиться к другому игроку или группе на ранней стадии квеста и выполнять этот квест сообща, с компаньонами. Игрок имеет право свободно присоединиться к любым Гильдиям в игре, а Гильдии, в свою очередь, могут предложить различные задания, например, такие, как уничтожение «Тёмных якорей», которые Молаг Бал использует для попытки включения Тамриэля в свой даэдрический план, чтобы получить пользу в виде награды и статуса в Гильдии. Сообщается, что NPC не являются единственными квестодателями. Например, не имея задания после уничтожения некромантов, вы можете получить награду от освобождённого призрака. Чтобы помочь найти подобные задания, некоторые NPC будут сообщать вам слухи и отмечать локации на карте, но часть таких квестов придётся отыскать самостоятельно. Достижение максимального уровня в игре займет около 120 часов игрового времени.
Существует три игровых фракции:
Эбонхартский Пакт (ориг. Ebonheart Pact), состоящий из аргониан, данмеров и нордов;
Альдмерский Доминион (ориг. Aldmeri Dominion), состоит из альтмеров, босмеров и каджитов;
Ковенант Даггерфолла (ориг. Daggerfall Covenant) — в него входят бретоны, орки и редгарды.
Сражения игрока с другими игроками — PvP — прежде всего происходят в провинции Сиродил. Все три фракции пытаются захватить контроль над Сиродилом и усадить на трон одного из своих членов. Захват контроля над местностью даёт фракции различные бонусы для её членов, что в конечном итоге позволит выступить на завоевание Имперского города. После того как фракция берёт на себя управление Имперским городом, персонаж игрока, сделавшего наибольший вклад в достижение победы, на некоторое время будет считаться императором и получит возможность отдавать особые приказы. Механика этого процесса ещё не полностью продумана разработчиками.
Ключевые особенности
Молаг Бал — даэдрический принц господства и порабощения, главный антагонист в игре. Вермина, чья сфера деятельности охватывает сны и кошмары смертных, играет ключевую роль в сюжете одной из областей. Другие даэдрические князья также появятся в игре в той или иной форме.
Профессии, Камни душ
В TESO присутствует семь профессий: кузнечное ремесло, деревообработка, портняжное ремесло, алхимия, зачарование, кулинария,ювелирное дело.
Камни душ в игре также присутствуют. В TESO это предметы двойного назначения. Во-первых, с их помощью можно восполнять магический заряд предметов экипировки. Во-вторых, с их помощью игрок может воскрешать своего персонажа или персонажа другого игрока непосредственно на месте гибели, а не у ближайшего путевого камня.
Созвездия и знаки рождения
Камни Мундуса действуют по схожим принципам с камнями-хранителями из The Elder Scrolls V: Skyrim, позволяя персонажам игроков, которые их находят, получать мощный положительный эффект ,действующий до смены эффекта у другого камня, связанный с одним из тринадцати созвездий. Эти камни появляются в различных формах по всему Тамриэлю. Один из таких камней выглядит как ключ к комнате с головоломкой в основании древних руин, выпускающий заключённого духа на свободу.
Города
Имперский город в Сиродиле, Виндхельм, Даггерфолл, Сентинель, Морнхолд, Эбонхарт, Элден Рут, Шорнхельм, Эвермор, Рифтен, Коррол, Чейдинхол — все эти города и множество других узнаваемых областей вы сможете увидеть в игре. Создание игрового мира продолжается до сих пор, поэтому этот список далеко не полон.
Radiant AI
В MMO нельзя использовать те же принципы расписания неигровых персонажей и их реакции на окружающие события, как в играх The Elder Scrolls V: Skyrim и The Elder Scrolls IV: Oblivion, поэтому в The Elder Scrolls Online используется собственная система искусственного интеллекта. Вряд ли найдутся игроки, желающие бегать по пустынным ночным улицам городов, если их собственное расписание выпадает на ночной игровой период.
Верховая езда
Верховая езда в игре есть и реализована согласно всем канонам вселенной Elder Scrolls. Это значит, что оседлать летающих зверей не получится. У ездовых животных есть три характеристики: скорость, выносливость и грузоподъемность, которые можно увеличивать в конюшнях повышая навык верховой езды. Повысить навык можно один раз в 20 часов.
Быстрое перемещение
Система быстрого перемещения реализована с помощью Дорожных святилищ, которые служат также в качестве пунктов для воскрешения Вашего героя. С помощью Дорожного святилища можно переместиться к любому другому обнаруженному Дорожному святилищу, но Вы не сможете открывать с их помощью ещё не исследованные области. Путешествия от одного Дорожного святилища к другому бесплатны, можно телепортироваться в том числе к святилищам, расположенным в других локациях. Также можно телепортироваться из любой точки к уже открытым святилищам за плату (цена зависит от уровня персонажа и от времени, прошедшего с момента последней телепортации). Так же вы можете, бесплатно, перемещаться в купленные дома и оттуда выходит из них уже в их локации, или так же, бесплатно, перемещаться к игроку другу или вашему согильдийцу, но в таком случае окажитесь вы у ближайшего к нему, в этой локации, Дорожном святилище.
Система скрытности
Это, безусловно, одна из важнейших частей игровой механики, работает она так же как и в TES: V Skyrim, но с парой поправок: Во-первых, вы не сможете прокрасться возле существ не Гуманоидов (за исключением великанов, гоблинов и т.д.); во-вторых, вы не сможете прокрасться возле существ, помеченных как боссы (любой из 3 сложностей); в-третьих, вы выходите на время из скрытности при совершении каких-либо взаимодействий, не связанных с кражей, а именно: удачный или не удачный взлом (время временного раскрытия идет после самого процесса), добыча ресурсов и т.д.; в-четвертых, иногда при использовании Скрытого клинка, карманной кражи и т.д. вы можете пройти пару шагов, из-за чего можете раскрыться, так что лучше заранее подходить в плотную.
Питомцы
Небоевые питомцы реализованы как сувенир, и находятся в одноименной вкладке «Питомцы», так же их можно ставить во вкладку быстрого доступа, но вы не сможете использовать их в Сиродиле или на полях сражений.
Жильё
С выходом обновления Homestead вы сможете приобрести дом себе по вкусу и кошельку. На ваш выбор более 40 уникальных домов, отличающихся друг от друга как местом расположения, так своей вместительностью. Вы сможете приобрести бесплатную комнату в таверне (за квест). Приобрести дом можно двумя способами. Практически все дома доступны за игровое золото, но нередко для возможности купить дом необходимо получить определённое достижение. При покупке дома за кроны такое требование отсутствует. Также есть эксклюзивные дома, продаваемые только за кроны и появляющиеся в продаже лишь на определённое время. При покупке за золото дом в доме и во дворе будет лишь несколько предметов обстановки, всю мебель придётся приобретать либо изготавливать. При покупке за кроны вы можете выбирать, приобрести дом пустым и самостоятельно создать в нем уникальный интерьер или заплатить больше и получить уже полностью обставленное жилище. Вы сможете перемещать и заменять всю мебель и прочие предметы обстановки, которые включена в интерьер дома, так как захотите. 
Вы сможете разрешить друзьям и согильдийцам посещать ваш дом. Они могут путешествовать через список друзей или список участников гильдии, выбрав “Visit House", даже когда вы находитесь оффлайн. Игроки с правом доступа "Гость" могут взаимодействовать с мебелью, но не могут ничего переставлять, в то время как те, у кого есть доступ “Декоратор" могут свободно перемещать объекты, уже помещенные в ваш дом. Вы сможете удобно быстро путешествовать в свои дома с помощью карты, подобно тому, как работают Дорожные святилища (но бесплатно), а также непосредственно через меню «Коллекция». В домах можно размещать крафтовые станции, тренировочный скелет, камни Мундуса, специальных NPC и сундуки для хранения и передачи вещей между вашими персонажами.
Любовные отношения с неигровыми персонажами
Идея MMO заключается в формировании отношений с другими игроками, поэтому у Zenimax нет планов по введению в игру возможности брака или отношений с неигровыми персонажами. В Имперское издание входит кольцо Мары, при помощи которого игрок может заключить союз с другим игроком. При игре в команде оба пользователя в этом случае будут получать специальный бонус к навыкам. Кольцо Мары можно использовать лишь единожды, то есть «разводы» не предусмотрены.
Известные факты
События будут происходить примерно за 1000 лет до событий The Elder Scrolls V: Skyrim во времена Второй эры, в период времени, называемый «Междуцарствием». Даэдрический Принц Молаг Бал будет пытаться захватить весь Тамриэль. Также в игре будут присутствовать молодой ещё некромант Маннимарко (знакомый любителям серии по The Elder Scrolls II: Daggerfall и The Elder Scrolls IV: Oblivion) и семья Тарн, предки Джагара Тарна (главного антагониста The Elder Scrolls: Arena).
В игре будет три основные фракции, в которые можно вступить в зависимости от расы персонажа: Эбонхартский Пакт (норды, данмеры, аргониане), Альдмерский Доминион (альтмеры, босмеры, каджиты), Ковенант Даггерфолла (бретонцы, орки, редгарды). Игра за имперца доступна только при покупке издания Imperial Edition, имперец может присоединяться к любой фракции. Кроме того, все игроки, оформившие предзаказ, получат игровой бонус Набор приключенца, частью которого является возможность присоединяться персонажем любой расы к любой фракции в момент создания. Другие расы также будут присутствовать в игре в качестве неигровых персонажей (так, например, маормеры будут выступать в качестве врагов Доминиона и совершать набеги на его территории).
Также в игре будут присутствовать гильдии бойцов, магов, воров и новая гильдия под названием неустрашимые. PvP-ареной станет Сиродил и поля сражений. Большинство «побочных» квестов в различных локациях будут нелинейными, то есть представится возможность как прохождения несколькими способами, так и выбирать варианты окончания задания. Выбор прохождения подобных квестов не будет сильно влиять на «основной сюжет», но от этого будет несколько меняться отношение неигровых персонажей к персонажу игрока.
Разработка и выпуск
Официальное объявление об игре было сделано 3 мая 2012 года, что, как и ожидалось, вызвало неоднозначную реакцию у поклонников серии TES. Планируется к выпуску 4 апреля 2014 года. Разработкой игры занимается ZeniMax Online Studios. Будет портирована на PS4. Спекуляции, связанные с разработкой MMO по вселенной Elder Scrolls, существуют с момента создания Zenimax Online Studios в августе 2007 года. Слухи усилились после регистрации в ноябре 2011 года домена ElderScrollsOnline.com компанией Zenimax. Несмотря на слухи, Zenimax и Bethesda продолжали отмалчиваться даже тогда, когда анонимный источник в марте 2012 года поделился информацией о готовящемся анонсе игры.
Пользовательские модификации
Доступны пользовательские модификации (addons) интерфейса. Система аналогична системе модификаций World of Warcraft.
Коронация Императора
Вы достигли потолка в развитии персонажа. Гнусные планы Молага Бала разрушены или, по крайне мере, заморожены. Что дальше?
Как и большинство современных MMORPG, The Elder Scrolls Online содержит в себе как подземелья для небольших групп, так и сражения против страшнейших врагов в рейдах из нескольких групп. Сложнейшие публичные подземелья предлагают уникальные испытания. Вы всегда сможете выследить и уничтожить очередной Тёмный Якорь или набираться знаний из книг, чтобы повышать репутацию в Гильдии. Арены PvP ждут игроков, предпочитающих спортивную сторону ММО. Наиболее значимыми отличиями от других современных ММО являются свободные PvP-сражения между фракциями в открытом мире.
Центральная провинция Сиродил является по большей части ареной для финальной битвы PvP, после победы в которой самый искусный игрок Вашей фракции станет императором. Тяжело представить какой-то другой финал в игре Elder Scrolls.
Сотни часов, проведенные в The Elder Scrolls IV: Oblivion, послужат хорошую службу, так как Zenimax Online использовала схожую топографию для создания Имперского города и самой провинции. «Большая часть Сиродила перекочевала в The Elder Scrolls Online, но сама территория стала меньше, чтобы отвечать стандартам системы PvP», — объясняет Фирор. Вместе со всеми своими фортами, фермами, шахтами, замками и прочими ценными для завоевания точками Сиродил является эпицентром бесконечных конфликтов.
Большая часть геймплея в Сиродиле зависит от союзников игрока. «Это очень интересно и динамично, когда одна сторона захочет захватить власть, но будет остановлена другой стороной», — рассказывает Фирор. «Когда есть три стороны конфликта, всегда что-то случается. Я всегда знаю, что в любой момент где-то происходит битва. Я всегда могу вовлечься в неё, так как знаю, что где-то кто-то слабее». Временное и местное объединение с другой фракцией против третьего врага — обычная вещь, но это приведёт к политическим интригам и более увлекательному финалу. Что произойдёт, когда определённая Гильдия фракции игрока пообещает явиться для поддержки в штурме Даггерфолла, с целью оставить союзный бастион беззащитным к альдмерскому возмездию? Будет ли преодолено взаимное раздражение долгими стычками между фракциями до этого, чтобы совместно напасть на крупную цель?
Zenimax Online планирует делать масштабные сражения вплоть до 100 человек с каждой стороны, что является пределом для движка. Игроков должна пугать одна мысль вступать в рукопашный бой на фоне огневых осадных орудий, способных разнести стены осаждаемого форта. Требушеты защищающихся нацелены на союзников игрока и обладают очевидным преимуществом, так как установлены они на высоких стенах, поэтому осада всегда будет требовать большей подготовки, чем защита.
Завоевание мелких целей, таких как фермы или шахты, является составными частями большого наступления. Наиболее понятным примером, возможно, будет захват флага, охраняемого, помимо защитников, отдельной горсткой охранников. Тем не менее, любой захваченный объект повысит общий рейтинг альянса игрока, что повлияет на получение фракцией различных бонусов и ускорит захват Имперского города.
Захват столицы позволит фракции игрока установить лидерство по очкам, а игроки смогут путешествовать по Имперскому городу, очищая улицы от даэдра Молага Бала. «Имперский город будет в игре с самого начала, но он будет неприступным для игроков» — говорит Фирор. — «Как только Вы получите к нему доступ, не надейтесь, что город примет Вас с распростёртыми объятиями — это опасное поле битвы, похожее на Кватч из Oblivion».
Коронация императора не будет происходить по голосованию или иному социальному механизму. Как только фракция игрока захватит Имперский город, игрок, внесший самый большой вклад в победу в соответствии с расчётом, который дорабатывается до сих пор, получит звание императора. В конечном счёте, звание императора — это только звание, особых бонусов титул, по словам Фирора, не даёт. «Нахождение на верхней строке рейтинга, что-то типа того», — говорит последний.
Прогнозировать успех или его отсутствие трудно, но большая часть Zenimax Online ранее работала в именитых студиях, например, Mythic (Dark Age of Camelot) и Origin Systems (Ultima Online), и это только пара примеров. Команда пока что не публикует свои наработки, но прекрасно осведомлена о возможных трудностях в системах ММО. Кое-какая система будет отвечать за защиту при нападениях на ваши владения, что позволит игрокам проводить нападение и оборону не по расписанию. Zenimax Online сейчас тестирует инновационное решение проблемы перенаселенности горячих участков, но рассказывать подробнее компания не будет, пока систему полностью не введут в игру.
The Elder Scrolls Online столкнётся с множественной критикой со стороны фанатов франшизы, которым не нужны ММО, и со стороны поклонников ММО, которые услышат о панели быстрого доступа и о квестах и решат, что это World of Warcraft с нордами. После разговора с командой разработчиков стало очевидно, что в ней собрано равное количество как поклонников ММО, так и фанатов Elder Scrolls, которые контролируют всё: от гаек и болтов боевой системы до выполнения ожиданий игроков по поводу открытого мира и реакции его на происходящие события. Некоторые аспекты всё ещё находятся в разработке. Адаптация возможности из серии Elder Scrolls подобрать любой предмет, система крафтинга, Гильдия Воров и многое другое всё ещё находятся в мыслях. Тем не менее, опытные сотрудники студии вполне способны создать ММО, которую ждут игроки. Амбициозная реализация системы PvP готова взбудоражить общественность, а одиночные задания и задания для малых групп, которые мы видели, готовятся к своему звёздному часу.
The Elder Scrolls Online расширяет границы ММО, при этом сохраняя сильную связь с миром Elder Scrolls и привнося в него новые черты. ММО — слишком большой риск для компаний и потребителей, но шансы у Zenimax добиться успеха поистине велики.
Вступление в Гильдию воров
Zenimax Online подтвердили наличие в игре Гильдии воров и Тёмного Братства, но до конца не раскрыли процесс взаимодействия игрока с ними. Обе эти группировки традиционно опирались в играх The Elder Scrolls на сильный сценарий, который обычно является в MMO-играх наиболее проблемной частью. Разработчики прекрасно осведомлены, что эти две гильдии наиболее любимы и, как следствие, ожидаемы фанатами, но мы должны подождать и посмотреть, какую же форму они, в конце концов, обретут в игре.
Враги умнее, тактика лучше
Проиллюстрировать пример PvP сражения в The Elder Scrolls Online довольно легко. Во время атаки вражеской группы может произойти что-то вроде этого: воин оглушает персонажа игрока щитом, в то время как разбойник выжидает момент для удара в спину, а маг создаёт между собой и жертвой замедляющий и сжигающий запас сил покров льда, откатывая на дальнюю дистанцию атаки для проведения серии сильных атак, которые требуют значительного времени на перезарядку, тем самым значительно облегчая работу для разбойника. Поэтому первоочередной задачей игрока будет защита своего персонажа от оглушения и избегание заклинаний мага.
Это лишь один из многих вариантов, которые могут происходить при сражении с неигровыми персонажами. «Наиболее важным здесь является тот факт, что враждебные создания не выступают в роли лежачих полицейских», — говорит дизайнер геймплея Мария Алипрандо, — «Вы можете ожидать при сражении с ними тех же приёмов боя, что и при сражении с игроками». Противники тоже работают в группе и действуют согласно заданной им роли: воины подбегают ближе и атакуют, в то время как маги стараются держаться на расстоянии. Они также используют свои способности в некоторых необычных ситуациях, например, маг может поджечь масло, на которое наступил персонаж игрока, чтобы нанести существенный урон.
То же самое справедливо для подземелий и прочего. Разработчики намерены сделать так, чтобы неигровые персонажи реагировали на действия игроков более динамично, а не стояли на месте и ждали своего конца. «Вы встречаетесь в комнате», — говорит Алипрандо, — «Вы должны управлять всеми этими людьми, а они должны управлять вами». Суть в том, что враги будут логично реагировать на события — лучники займут оборонительные позиции, лекари и прочие классы поддержки помогают союзникам, а тяжёлая пехота встаёт впереди всех, чтобы защитить товарищей.
Но это довольно трудоёмкая задача. Каждый разработчик ММО хотел бы, чтобы его монстры могли обхитрить игрока и предугадать его действия, а не смотрели на гибель своих товарищей в десятке метров от них. В любом случае, вживую мы пока это не видели, но звучит идея потрясающе.
Одно дело — сделать действия ИИ более реалистичными, а другое — привнести интерес в бои между игроками. Это значит, что они будут вместо потери времени и сил создавать большее многообразие методов умерщвления себе подобных (и не очень).
Вступление в Гильдию магов
Членство в Гильдии магов образца Второй эры означает в первую очередь отыскание множества исторических книг, находящихся всюду: в шумных городах и тёмных подземельях. Пока неизвестно, будут ли книги раскиданы случайно, вручную, или будут появляться в динамической зависимости от действий игрока. Нахождение утерянных знаний является наградой само по себе. Впрочем, есть и иные способы заработать себе известность в этой гильдии, что приводит к получению новых навыков и увеличению характеристик.
Изменение боевой системы в сторону ММО
Действительность сетевых задержек в многопользовательских играх не позволяет использовать в The Elder Scrolls Online систему боя в реальном времени, которая была в серии с момента зарождения, но разработчики попытались перенести в игру как можно больше особенностей ведения боя из предыдущих игр. Полоска выносливости — это фундамент, от которого очень сильно зависит бой.
Возможность выполнять спринт, блокирование, уклонение и снятие с персонажа игрока негативных эффектов, используя ресурсы запаса сил, сильно влияет на тактику ведения боя. Блокирование — основная из этих способностей. Конкретные действия могут варьироваться — парирование с помощью двуручного оружия, блокирование щитом или создание магического силового поля — но смысл остается тем же. Блокирование специальной атаки может и не уменьшить урон до нуля, но определённую пользу принесёт и, возможно, снимет плохие эффекты, например, замедление движений от попадания заклинания холода. Блокирование с отталкиванием пошатнёт врага, открывая его для контратаки.
Представьте себе PvP битву, в которой группа бойцов надвигается на врагов с поднятыми щитами. В традиционных ММО их сразу замедлят, заморозят, ошеломят и разобьют маги противника. Тут же запас сил в конце пути будет на нуле, но здоровье практически не убавится, и бойцы ближнего боя подойдут вплотную к противнику и нанесут максимальный ущерб.
С другой стороны, рассмотрим бой между опытными противниками. Против защищающихся блокированием врагов много не сделаешь, но можно истощить их запас сил, а после этого воспользоваться тем, что последующие атаки они парировать не смогут. Контроль количества запаса сил станет ключевым компонентом мастерства игрока, когда бой пойдет интенсивнее.
Ещё один аспект, дающий доступ к получению мощного оборонительного потенциала — это умеренный отход от традиционной системы ММО — «святой троицы» «танк/лекарь/боец». Zenimax Online стремится к тому, чтобы группы из пяти хороших игроков любой направленности могли выполнить любую задачу. Теперь не будет традиционной системы «аггро», с целью сфокусировать внимание ИИ на одном персонаже — каждый игрок теперь в равной степени будет отвечать за своё благополучие. Лечение по-прежнему является важной частью игры, а персонажи-танки всё так же могут защитить своих напарников, но целью студии является создание более реалистичной системы, в которой не нужно будет полагаться на одно лишь «аггро».
У игроков есть стандартная для ММО панель быстрого доступа с навыками. Ограничение количества одновременно доступных навыков по большей части упразднено из-за системы ротации навыков построенной по подобию ММО типа World of Warcraft. «Каждая способность теперь будет потрясающей», — рассказывает дизайнер геймплея Ник Конкл. «Даже если у Вас 20 способностей, вы можете не иметь возможности ошеломить противника. Мы делаем каждую способность действительно крутой, и то, какие способности Вы выберете себе, определит Ваш собственный стиль игры».
Zenimax Online не стала раскрывать подробностей по поводу классов. Единственное, что известно, это то, что они в игре будут, в отличие от свободной системы The Elder Scrolls V: Skyrim. Экипированным оружием можно наносить лёгкие и тяжёлые атаки — они занимают первые два слота. Следующие слоты предназначены для открываемых способностей класса, а последний слот — под ультимативную способность, которая откроется только после развития некоего параметра «Мастерство».
«Мастерство» — это очевидный стимул, поощряющий игроков за грамотное построение тактики. Грамотное использование способностей, например, прерывание заклинания врага или блокирование опасного удара, вознаграждается. Чем выше уровень мастерства, тем больше интересных находок обнаружит игрок и тем сильнее будет заряжаться ультимативная способность персонажа. Поэтому, надеемся, использование умных тактик станет постоянным.
Более интересным способом зарабатывания очков мастерства является комбинирование способностей персонажа игрока со способностями партнёра. Например, один из персонажей может разлить масло перед противником, чтобы замедлить его, а второй — использовать огненную магию, чтобы поджечь масло и нанести огромный урон. Другое комбо, продемонстрированное Zenimax Online, заключалось в том, что боец забежал в огненный вихрь, пущенный дружественным магом, и активировал свою атаку-вихрь, что позволило создать огромный огненный смерч, пускающий смертельные огненные шары во все направления. Взаимные враги не могут комбинировать способности другу друга, например, вы не сможете поджечь масло вашего врага.
Все вышеописанные решения оказывают очевидное влияние на тактику в PvP. Поклонники Elder Scrolls, которые не захотят участвовать в масштабной битве за Имперский город (о которой ниже) будут рады узнать, что компьютерные враги тоже будут использовать эту тактику против игрока повсеместно — от одиночных заданий до зачисток высокоуровневых подземелий.
Вступление в Гильдию бойцов
Если в игре нет возможности вступления в какую-либо гильдию, это не Elder Scrolls. Основным методом повышения своей репутации в Гильдии бойцов является уничтожение Тёмных якорей. Это демонические устройства, посланные Молагом Балом из своего плана — Хладной Гавани, с целью перемещения Тамриэля в свой план. Появляются Якоря псевдослучайно и падают с неба, связывая землю огромными цепями. Уничтожение стражей этих якорей и высылка самих устройств обратно в Хладную Гавань является выполнимой задачей для одиночного героя, но всё же достаточно трудной, поэтому наиболее правильным решением для её выполнения было бы объединение в группу. У персонажей всех игроков, участвующих в уничтожении Якорей, повышается репутация в Гильдии бойцов, что приводит к получению новых навыков и увеличению характеристик.]]></text>
</doc>
