<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Online:_Shadows_of_the_Hist]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online: Shadows of the Hist]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Shadows of the Hist]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
The Elder Scrolls Online: Shadows of the Hist — пятое дополнение для игры The Elder Scrolls Online, которое было выпущено вместе с обновлением 11. Оно содержит два подземелья в аргонианской тематике — руины Маззатуна и Колыбель Теней. Присоединяйтесь к Тёмным ящерам в их борьбе с группой убийц-изгоев и продирайтесь сквозь коридоры Колыбели Теней, чтобы узнать секреты зловещего Шёлкового Кольца. А также отправляйтесь в Маззатун, «Город загадок» аргонианского племени Ксит-Ксат и одолейте членов племени, освободив их беспомощных рабов, пока не стало слишком поздно. Стоимость дополнения в кронном магазине составляет 1500 крон.
Коллекционный набор дополнения «Тени Хиста» кроме стандартного дополнения включает: 5 кронных свитков опыта, ездового гуара Хиста и небоевого питомца — детёныша хадж-моты. Данный набор был доступен для покупки некоторое время после выхода дополнения. Стоимость без скидок — 2500 крон.
Контент
Дополнение добавляет в игру большое количество нового контента, среди которого:
Новые групповые подземелья: руины Маззатуна и Колыбель Теней.
Повторяемые обеты Неустрашимых для обоих подземелий.
Новые стили: стиль Маззатуна и стиль Шёлкового Кольца.
Новые оболочки для персонажа за прохождение испытаний в ветеранской версии.
Новые титул и личность (героическая).
Новые маски монстров и комплекты подземелий.
Новые достижения.
Промо-изображения
Промо обои
Промо экипировки]]></text>
</doc>
