<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_II:_Daggerfall]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls II: Daggerfall]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls II: Daggerfall (рус. Древние Свитки II: Даггерфолл) — компьютерная ролевая игра от первого лица для DOS, разработанная Bethesda Softworks и выпущенная в 1996 году.
Из-за большого количества ошибок и выпущенных патчей (которые, впрочем, не разрешили все ошибки), игра имеет неофициальное название «Buggerfall» (от слова «баг» — ошибка в программе). С 9 июля 2009 года игра переведена в разряд abandonware и доступна для свободного скачивания.
Игровой мир
События The Elder Scrolls II: Daggerfall, как и других игр серии The Elder Scrolls, развиваются на вымышленной планете Нирн, на континенте Тамриэль, в королевстве Даггерфолл (ориг. Daggerfall, дословно: смертельный удар кинжалом). Поездки по нему осложняются ещё и большим количеством врагов, самые сильные из которых — даэдра.
Daggerfall на текущий момент — наибольшая игра серии, раскрывающая мир, который приблизительно равен площади Великобритании: около 229,848 км², с более чем 15 000 городов, деревень, и пещер, открытых для исследования. По словам Тодда Говарда, программиста The Elder Scrolls, мир следующей в серии игры, The Elder Scrolls III: Morrowind, составляет 0,01 % от площади мира Daggerfall. Часть Морровинда, доступная для исследования, то есть остров Вварденфелл, примерно равна 25,9 квадратным километрам, включая прибрежные области (главный остров занимает приблизительно 6 квадратных миль). The Elder Scrolls IV: Oblivion имеет приблизительно 41,4 квадратных километров для исследования. В Daggerfall есть около 750 000 NPC, которые могут взаимодействовать с героем, по сравнению с приблизительно 1000 NPC в Morrowind и Oblivion. Игра извсетна своими масштабами и за пределами серии TES. По размерам игрового мира Daggerfall уступает разве что таким играм, как No Man's Sky и Minecraft.
Чтобы помочь игрокам в прохождении через длинные склепы и древние подземные крепости, была разработана автокарта. Игроки должны посетить приблизительно 6-8 королевств, чтобы закончить игру, хотя в общей сложности присутствуют 47 областей. Использование одинаковых блоков для строительства как городов, так и подземелий заставило некоторых рецензентов жаловаться на монотонность игры, что не удивительно. В 2002 году в игре The Elder Scrolls III: Morrowind эта проблема была решена, и Морровинд оказался хоть и гораздо меньшим, но более детальным миром с уникальными поселениями, пещерами и прочими локациями.
Сюжет
Даггерфолл — это город на родине бретонцев в Хай Роке. Герой направляется туда по личной просьбе императора, который приказывает выполнить два задания: освободить дух покойного короля Лизандуса от земных оков и выяснить, что случилось с письмом императора к шпиону Клинков при дворе Даггерфолла — леди Бризенне. В письме раскрывается, что матери Лизандуса, Нульфаге, известно местонахождение Мантеллы — двигателя, необходимого для возрождения первого Нумидиума — мощного железного голема, с помощью которого Тайбер Септим создал Империю. Император хочет, чтобы его шпион заставил Нульфагу раскрыть местонахождение Мантеллы для завершения реконструкции Нумидиума.
Из-за серии неудач и путаницы, письмо попадает к орку Гортвогу. Не зная, что такое Мантелла, Гортвог советуется с Маннимарко, Королём Червей (лидером некромантов). В это время Подземный Король, уничтоживший первый Нумидиум, возрождается глубоко в склепе Хай Рока, восстанавливая энергию, потраченную им во время уничтожения голема. Чтобы герой мог передать кому-либо Мантеллу, он должен уничтожить убийцу короля Лизандуса и упокоить его дух. После кражи тотема Тайбера Септима у короля Готрида в Даггерфолле и освобождения Мантеллы из тюрьмы в Этериусе сила камня восстанавливает силу Подземного Короля.
The Elder Scrolls II: Daggerfall имеет шесть различных концовок:
Если герой активирует Мантеллу сам, имея тотем (устройство, контролирующее Нумидиум), тот выйдет из-под контроля, убьёт героя и будет уничтожен силами Империи.
Если герой передаст Мантеллу Подземному Королю, тот впитает его силу, перейдёт в вечное упокоение и создаст вокруг себя большую область, свободную от магии.
Если победит Гортвог, он использует Нумидиум для уничтожения имперских сил и королей, управляющих несколькими провинциями залива Илиак. Потом появится Подземный Король, чтобы уничтожить Нумидиум раз и навсегда, потеряв при этом свою жизнь. Гортвогу удастся создать Орсиниум, королевство орков.
Если победят Клинки, им удастся воссоздать первый Нумидиум и использовать его для победы над королями залива и орками, а также снова объединить все провинции Тамриэля под властью одной Империи.
Если победит какой-либо король залива, он использует первый Нумидиум, чтобы победить других королей, прежде чем Подземный Король уничтожит его и себя.
Если Маннимарко получит Мантеллу, он использует это, чтобы сделать себя богом.
С шестью очень разными окончаниями Daggerfall авторам серии The Elder Scrolls необходимо было творчески подойти к написанию сценария продолжения. Книги в The Elder Scrolls III: Morrowind показывают, что в финале Daggerfall произошли пространственно-временные нарушения, известные как «Преображение (или Деформация) Запада» или Чудо Мира. Причина этого заключалась в том, что герой, с целью получения Мантеллы, вступает в духовный мир Этериус, а бог Этериуса Акатош является богом времени. Таким образом, все финалы Daggerfall происходят единовременно:
Главный герой уничтожен Нумидиумом;
Королевства Даггерфолл, Сентинель и Вэйрест консолидируют политическую силу;
Короли залива и имперские войска терпят поражение от орков, которые затем создают собственное королевство — Орсиниум;
Весь Тамриэль снова объединён под властью Империи;
Король Червей становится богом; ещё одно воплощение Маннимарко становится лидером ордена Чёрного Червя;
Подземный Король, наконец-то воссоединившийся со своим сердцем, обретает покой.
Модификации
DaggerXL
XLEngine (старое название: DaggerXL) — порт (осовремененный модифицированный движок) игры Daggerfall, разрабатываемый с 2009 года. Цель проекта состоит в создании обновлённой версии игры, приспособленной под современные операционные системы, современное аппаратное обеспечение (вместо использования MS-DOS, Windows 9x, эмуляторов и виртуальных машин), исправление ошибок и реализации возможностей, заявленных, но не появившихся (или сделанных частично) в релизной версии игры. Также заявлена возможность подключения плагинов-модификаторов, как в Morrowind и более новых играх серии. Порт заменяет только движок игры, и для его работы требуются файлы с ресурсами из оригинального Daggerfall.
К середине 2013 года XLEngine поддерживает создание персонажа, отрисовку любой области с хорошей графикой (включая сглаживание и анизотропную фильтрацию, динамический свет, эффект bloom и аппаратное ускорение), полностью бесшовный мир и путешествия, смену времени суток, основные элементы геймплея и многое другое. Дальнейшие особенности геймплея и баг-фиксы в настоящее время разрабатываются и отлаживаются. Отдельные энтузиасты уже ведут работу над текстурами и спрайтами высокого разрешения, что очень полезно.
Игра на русском языке
Официально игра с русской локализацией не выходила в продажу. Но есть неофициальные переводы игры, первая версия перевода вышла в 1997 году, но с остатками английского языка, что в 2005 энтузиастами было переведено окончательно.]]></text>
</doc>
