<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Online:_Horns_of_the_Reach]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online: Horns of the Reach]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Horns of the Reach]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
The Elder Scrolls Online: Horns of the Reach — седьмое дополнение для игры The Elder Scrolls Online, которое было выпущено вместе с обновлением 15. В нём герою предстоит сорвать планы предельцев из клана Грозного рога, на юго-западе Скайрима, в подземельях кузницы Кровавого корня и владении Фолкрит. Стоимость дополнения в кронном магазине составляет 1500 крон.
Коллекционный набор дополнения «Рога Предела», кроме стандартного дополнения, включает: 5 кронных свитков опыта, ездового картволка и небоевого питомца картволка-овчарку — данный набор появляется в кронном магазине в момент праздника приуроченному к дополнению, стоимость без скидок — 3500 крон.
Контент
Дополнение добавляет в игру большое количество нового контента, среди которого:
Новые уникальные обычные и ветеранские подземелья — новые захватывающие подземелья на территории Скайрима.
Глубокое подземелье кузницы Кровавого корня — отправляйтесь в глубины кузницы, чтобы не дать предельцам получить доступ к ужасной древней силе.
Сражения с предельцами и минотаврами — помогите нордам в Фолкрите защититься от предельцев и их диких союзников.
Новые коллекционные предметы и краски — новое достижение «Рогов Предела» позволит получить эксклюзивные краски, костюм и оболочку шамана Грозного Рога.
Новые уникальные предметы и достижения — получите новые скайримские комплекты предметов, маски монстров, линейки достижений и прочее.
Промо-изображения
Промо обои
Промо экипировки]]></text>
</doc>
