<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Travels]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Travels]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Спин-оффы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Travels — серия игр для мобильных телефонов в мире The Elder Scrolls, издаётся Bethesda Softworks на платформе J2ME и Symbian (N-Gage).
Dawnstar и Stormhold
The Elder Scrolls Travels: Dawnstar (дословно: Древние Свитки — Путешествия: Данстар) и The Elder Scrolls Travels: Stormhold (дословно: Древние Свитки — Путешествия: Штормхолд) — две RPG, разработанные исключительно для сотовых телефонов с поддержкой Java, сохраняют стиль и некоторые возможности старших собратьев, серии игр The Elder Scrolls.
Shadowkey
The Elder Scrolls Travels: Shadowkey (дословно: Древние Свитки — Путешествия: Ключ теней) — это RPG, разработанная специально для N-Gage. Сохраняет стиль и возможности старших собратьев, серии игр The Elder Scrolls. Сейчас это одна из четырёх мобильных игр The Elder Scrolls. Действие игры разворачивается в провинции Хаммерфелл.
Shadowkey — первая CRPG для платформы N-Gage. Будучи созданной ещё до запуска сервиса N-Gage Arena, она не поддерживает глобальную таблицу рекордов и не включает в себя возможности игры через сеть GSM, но позволяет играть нескольким игрокам (до четырёх) по Bluetooth. Несмотря на то, что игра создавалась специально для этой платформы, скорость рендера порой оставляет желать лучшего; впрочем, неторопливый отклик на клавиши управления несколько сглаживает этот недостаток.
В игре используется одна из музыкальных тем The Elder Scrolls III: Morrowind.
Игра переведена на следующие языки: английский, испанский, немецкий, французский, итальянский. Также создан неофициальный перевод на русский язык.
Сюжет
Действие происходит в Хаммерфелле во время войны Бенд'р-мака. Герой, освобождая своих односельчан, находит у главаря разбойников странный ключ и освобождает некоего мага, который впоследствии рассказывает, что за ним охотится сам Джагар Тарн. Герой вызывается помочь ему.
Ролевая система
В Shadowkey игрок может сгенерировать персонажа, используя 9 классов и 8 рас. Знак зодиака и внешность выбрать нельзя. Доступны следующие классы:
Доступные игроку расы:]]></text>
</doc>
