<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_III:_Bloodmoon]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls III: Bloodmoon]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Bloodmoon]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls III: Bloodmoon — второе официальное дополнение к игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Сюжет
На острове Солстхейм Империя основала шахтёрскую колонию. Главному герою предлагается вступить в Восточную имперскую компанию, и помочь развитию посёлка на Вороньей Скале. Капитан форта Морозного Мотылька просит протагониста о нескольких услугах, а однажды, возвратившись с выполненного задания, герой обнаруживает, что Форт серьёзно пострадал, а капитан исчез. Офицер форта направляет героя в Деревню Скаалов — местных нордов. Они обещают помочь герою, если тот восстановит равновесие, нарушенное имперцами на Солстхейме.
Выполнив поручение шамана скаалов, герой возвращается к нему, и тут начинаются события, предсказанные в Пророчестве Кровавой Луны. Весь остров начинает страдать от внезапного возникновения стай агрессивных оборотней, а протагонист заражается ликантропией — болезнью, превращающей обычного смертного в оборотня. Теперь герою предстоит либо стать оборотнем, и, поклоняясь Гирцину, участвовать в его Охоте, либо, наоборот, излечиться и противостоять Принцу Даэдра.
Особенности
Добавлен большой остров с новыми ландшафтами, локациями, персонажами, монстрами, погодными условиями. На острове можно найти новые растения, ингредиенты, оружие, доспехи.
Возможность начала выполнения новых заданий ещё до окончания основного квеста Morrowind.
Возможность нелинейного прохождения главного квеста — за скаалов и за Гончую Гирцина, то есть оборотня, хотя последнее задание и общий исход одинаковы для обоих вариантов. Также возможность нелинейного прохождения квестов Восточной имперской компании — на стороне беспринципного дельца Карниуса Магиуса, Фактора Компании, либо на стороне его заместителя, Фалко Галенуса, человека вполне достойного.]]></text>
</doc>
