<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Travels:_Stormhold]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Travels: Stormhold]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Stormhold]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Спин-оффы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
The Elder Scrolls Travels: Stormhold (дословно: Древние Свитки — Путешествия: Штормхолд) — это RPG, разработанная специально для N-Gage. Сохраняет стиль и возможности старших собратьев, серии игр The Elder Scrolls. Сейчас это одна из четырёх мобильных игр TES. Действие игры разворачивается в провинции Чернотопье.
Сюжет
Смотритель тюрьмы Штормхолда, Квинт Варус, считался помешанным на своём стремлении прогрызаться в древние тоннели города, предположительно, айлейдского происхождения, в поисках ценных кристаллов. Для сей цели у него была специально вымуштрованная группа заключённых, «Тоннельные крысы», движимые обещаниями несколько ограниченной, но всё же свободы. Вскоре, некое Зло проникло в тюрьму — заключённые стали сходить с ума, медленно превращаясь в монстров. Сия порча таилась в «пустых» кристаллах — истинной целью Варуса было отыскать некий Штормовой кристалл, могущественный артефакт, созданный жрецами давно забытой религии. Смотритель желал «выдрать» всё зло из империи и заключить в этом кристалле. Как бы то ни было, некий заключённый, известный как «Мастер Тоннельных крыс», собрав союзников и снаряжение, отыскал кристалл. Смотритель и Заключённый сошлись в битве у кристалла — Заключённый победил. Кристалл был неспособен вобрать в себя всё зло мира, но с одной тюрьмой справиться был в состоянии. Заключённый использовал его, дабы очистить тюрьму от скверны, позволив невинным обрести свободу.
Информация о мире
Бестиарий
Персонажи
Арантамо
Селегил
Фавела Дралор
Вандер
Бенека
Хельга
Страж Варус
Локации
Лагерь Подземелья
Информация о геймплее
Создание персонажа
Словарь
Начало работы
Советы
Предметы
Доспехи
Кристаллы
Подарочные товары
Оружие
Магия]]></text>
</doc>
