<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_V:_Hearthfire]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls V: Hearthfire]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Hearthfire]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Выпустив The Elder Scrolls V: Dawnguard, Bethesda решили немного отдохнуть, и не стали придумывать новые квесты, а решили сделать из игроков в Skyrim простых домохозяек. Ожидающие новых приключений игроки могут сразу проходить мимо.
В новом дополнении, названном Hearthfire, игрокам предоставлена возможность заняться личной жизнью своего персонажа. Купить земельный участок, построить дом. Размеры дома зависят от финансовых возможностей главного героя. Недостаточно денег? Придётся ночевать в тавернах, откладывая на дом мечты. После строительства, предстоит заняться обустройством дома. Нужен книжный шкаф? Пожалуйста! Коллекционируете доспехи? Не проблема! Достаточно установить всё необходимое для изготовления оружия и доспехов и можно не покидать пределов дома. Любите разводить животных? Тоже не проблема. Не стоит забывать и про огород — надо же чем-то питаться и кормить коров.
Разобравшись с жильем и пропитанием, можно будет усыновить/удочерить ребёнка. С семьей появляются и обязанности. Придётся защищать дом и детей от злодеев — атаковать жилище протагониста будут как маленькие безобидные злокрысы, так и огромные, представляющие немалую опасность великаны.
Дополнение вышло 4 сентября 2012 года на Xbox 360, 4 октября 2012 года на PC и 19 февраля 2013 года на PS3.
Дома
Поместье «Озёрное» во владении Фолкрит;
Поместье «Уиндстад» во владении Хьялмарк;
«Хельяркен-холл» во владении Белый Берег.
Новый контент
Возможность купить участок и построить на нём дом на любой вкус.
Три земельных участка для строительства: Хьялмарк, владение Фолкрит и Белый Берег.
Для строительства и обустройства жилища потребуются инструменты — верстаки и чертёжные столы, с помощью которых можно создавать сам дом, изготавливать мебель и предметы в него.]]></text>
</doc>
