<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_Online:_Morrowind]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online: Morrowind]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online: Morrowind]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls Online: Morrowind — ранее первая глава, на данный момент дополнение в игре The Elder Scrolls Online, события которой разворачиваются на Вварденфелле времён Междуцарствия.
Описание
События дополнения разворачиваются на острове Вварденфелл, расположенном в центре провинции Морровинд. Оказавшись вне Войны Альянсов, остров, казалось бы, должен благоденствовать, но над ним нависла страшная угроза — луна Баар Дау грозит упасть на Вварденфелл, а силы сдерживающего её Бога-Поэта Вивека угасают из-за таинственного недуга. Morrowind добавляет новый класс, одно испытание и большую сюжетную линию, а также множество сторонних квестов. Изначально глава была недоступна в кронном магазине и на неё не распространялось действие ESO+, но сейчас она получила статус DLC.
Коллекционный наборПравить
В кронном магазине за 2100 крон можно купить коллекционный набор "Морровинда", в него входят такие улучшения как:
PvP Taunt Emotes (Набор команд эмоций);
Карты сокровищ Морровинда;
Двемерский боевой конь;
Двемерский боевой пес (Небоевой питомец);
Двемерский паук (Небоевой питомец);
Двемерский кронный ящик;
2 кронных свитка опыта;
Преобразование доспехов в стиль Мораг Тонг (Мотив);
Строгий костюм хранителя (Косметический костюм);
Сизый призывной медведь (Образ способности, может быть одет только на персонажей класса Хранитель);
Более не содержит само дополнение.
Контент
Дополнение добавило в игру большое количество контента, среди которого:
Новую зону: Вварденфелл. Множество новых локаций, включая испытание, шесть маленьких подземелий и шесть групповых боссов, а также два публичных подземелья, разбросанных по всему острову.
Класс хранителя, чья сила основана на силе природы.
Площадки для PvP-сражений в количестве трёх штук (в настоящее время их стало больше, и они доступны для всех игроков).
Масштабную сюжетную линию и множество побочных квестов.
Множество наборов предметов и новые коллекции.
Новые дома для игрока.]]></text>
</doc>
