<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls:_Arena]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls: Arena]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls: Arena — первая игра серии The Elder Scrolls. Это компьютерная ролевая игра с видом от первого лица, разработана компанией Bethesda Softworks. Релиз состоялся в 1994 году. По случаю десятилетия серии Bethesda Softworks выпустила полную версию Arena для свободного скачивания. Для игры в современных операционных системах потребуется эмулятор DOS. Разработчики рекомендуют использовать последнюю версию DOSBox, которому для обеспечения приемлемой производительности необходим процессор с тактовой частотой не менее 2 Ггц.
События игры происходят в вымышленной вселенной Нирн, на континенте Тамриэль.
Визитной карточкой Арены стала её сложность. Кен Ролстон, главный дизайнер The Elder Scrolls III: Morrowind, признался, что начинал игру двадцать раз, но выбраться из темницы ему удалось лишь однажды.
История создания
Первоначально Arena задумывалась как симулятор гладиаторских боёв. Персонаж игрока и команда его борцов должны были путешествовать по миру, борясь с другими командами на их аренах, пока протагонист не стал бы «великим чемпионом» в столице — Имперском городе. По мере разработки ролевые элементы прогрессировали, пока однажды не была высказана идея о том, что из всего этого можно сделать неплохую ролевую игру. В итоге бои стали менее важной частью игры, и повысилась исследовательская составляющая. Ещё позднее элементы RPG были окончательно добавлены к игре, игра расширилась, чтобы включать города вне арен и другие локации вне городов. В конечном счёте было решено понизить значение турниров в целом, и сосредоточить внимание игроков на исследовании игрового мира.
Так появилась The Elder Scrolls: Arena — одна из первых RPG и первая часть успешного сериала.
Сюжет
Император Уриэль Септим VII был заключён в другом измерении (в «Вороном курьере» утверждается, что другим измерением был план Обливиона), а его место занял имперский боевой маг Джагар Тарн. Ученица Тарна, Риа Сильмейн, отказалась встать на сторону учителя, поэтому была убита им. Дух Рии помогает безымянному герою выбраться из темницы и возлагает на него большую ответственность — разрушить коварные планы узурпатора. Её сил недостаточно, чтобы материализоваться физически, поэтому она является герою во снах. Чтобы вызволить императора, необходимо найти восемь частей посоха Хаоса, которые Джагар спрятал в различных уголках провинций Тамриэля. Этим герой и будет заниматься по ходу главного квеста игры. После этого ему предстоит сразиться с Джагаром Тарном в Имперском городе.
Издания
Впервые Arena была выпущена на компакт-дисках и дискетах. CD-ROM-версия более полная, нежели та, что вышла на дискетах. В конце 1994 года состоялся релиз «Deluxe Edition», укомплектованный компакт-диском с игрой последней версии, коврик для мыши с изображённой на нём картой Тамриэля и «Codex Scientia» — книгой хинтов.
К десятилетнему юбилею серии для свободного скачивания стала доступна версия игры, распространяемая на дискетах, а не та, что выходила на компакт-дисках.
Интересные факты
События игры начинаются в полночь первого дня Утренней Звезды 389 года Третьей эры, в Имперской темнице.
Концепция типа «избранный-заключённый» закрепилась в основных играх серии The Elder Scrolls и стала её визитной карточкой.
Изменённое изображение с обложки Arena появилось в The Elder Scrolls IV: Oblivion в виде афиши Арены Имперского города.]]></text>
</doc>
