<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_IV:_Oblivion]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls IV: Oblivion]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls IV: Oblivion (дословно — Древние cвитки IV: Забвение) — компьютерная ролевая игра, четвёртая глава в серии The Elder Scrolls.
Сразу же после релиза Oblivion стала бестселлером в развлекательной индустрии: за первые две недели продаж было реализовано 1,7 миллионов копий этой эпической ролевой игры. Oblivion получила массу положительных отзывов в прессе; её средний рейтинг, вычисленный на основании пятидесяти рецензий от самых авторитетных специализированных изданий, составляет 93 %.
К Oblivion вышло два крупных дополнения: Knights of the Nine и Shivering Isles, а также восемь мелких официальных плагинов, добавляющие новые локации, квесты и возможности.
Сюжет
The Elder Scrolls IV: Oblivion — одиночная игра, события которой развиваются в центральной провинции Тамриэля, Сиродиле. Протагонист должен найти наследника трона, опустевшего в результате гибели императора Уриэля Септима. Без истинного императора погасли Драконьи огни, отворились врата в Обливион, и даэдра начинают вторгаться в Нирн, нападать на его обитателей и поселения. Главному герою необходимо закрыть врата и помочь наследнику вернуть Амулет Королей, чтобы остановить орды Обливиона.
Особенности игры
Графические особенности
Графика нового поколения.
Добавлена функция прорисовки удалённого ландшафта вместо тумана (впрочем, достаточно сырая и не имеющая подробных настроек в игровом меню).
Использована технология SpeedTree для большей реалистичности деревьев.
Использована технология FaceGen для генерации текстур лиц персонажей.
Генерация персонажа
В целом, сохранена генерация персонажа предыдущей игры серии, с некоторыми изменениями.
Использование технологии FaceGen сделало процесс подробной настройки лиц персонажей довольно длительным. Существует весьма ограниченное количество причёсок и типов глаз, но зато весьма широк диапазон оттенка кожи (шерсти для каджитов, чешуи для аргониан), и практически не ограничен — для форм лица и цвета волос.
Технические особенности
Громоздкий (для пользователей PC) интерфейс — следствие кроссплатформенности игры.
Изменённая система экипировки. Большинство видов одежды имеют разные модели для каждого из полов неигровых персонажей, будучи надетыми (штаны / юбка, камзол / платье); невозможно одновременно надеть одежду и броню одного рода (рубашку и кирасу, штаны / юбку и поножи); появилась броня, которую можно экипировать сразу полным комплектом (исключая шлем и щит), одежда на два слота (платье / камзол и мантии), убрана такая деталь одежды, как тканые перчатки (если не считать оков заключённого) — остались только из комплектов доспехов.
Более 1000 персонажей, с уникальными лицами и сильно улучшенным (получившим название Radiant AI) искусственным интеллектом по сравнению с The Elder Scrolls III: Morrowind.
Убрана возможность левитации и транспортная система, взамен вернули систему быстрых путешествий (Fast Travel) и лошадей.
Добавлена система «компас»: маркер, указывающий на требуемые для продолжения того или иного квеста локации и персонажей.
Коренным образом изменена физика (теперь используются технологии Havok): появилась возможность передвигать предметы в реальном времени, выпущенные из лука стрелы теперь сохраняются и тому подобные нововведения, однако она несколько не отлаженная — все предметы, находящиеся не в инвентаре, слишком лёгкие, вне зависимости от прописанного веса. В связи с этим очень сложно располагать предметы в нужном порядке, так как расположение это нарушается от любого неверного движения персонажа игрока.
Непродуманный баланс игры, заставляющий игрока стремиться не получать новый уровень, почти полная «левельность» (соответствие уровню героя) монстров, враждебных персонажей, большинства предметов и обмундирования, слишком быстрый респаун (восстановление на зачищенной территории), и другие недоработки баланса.
Всё ещё отсутствует необходимость есть и спать (однако по-прежнему сон необходим для поднятия уровня — в связи с неотлаженностью баланса это стало одной из «программных дыр»), но открытый огонь теперь обжигает персонажей, в отличие от Morrowind.
Изменённая боевая и магическая система.
Заклинания стало возможно применять, не убирая оружия; мана восстанавливается в реальном времени, шанс удачно применить заклинание, зачаровать предмет или сварить зелье теперь всегда составляет 100 % (если хватает навыков персонажа).
Изменена система алхимии (в частности, убрана возможность бесконечного усиления эффектов зелий, являющаяся одной из «программных дыр» предыдущей игры серии).
Изменена система зачарования, например, теперь невозможно зачаровать предмет на многократное использование, только на постоянный эффект (одежда и доспехи) или на эффект при касании (оружие); убран соответствующий навык главного героя — теперь зачарование происходит на специальных алтарях в Университете волшебства (то же самое касается и создания заклинаний); добавлена возможность использовать для зачарования души не только монстров, но и персонажей при помощи особых чёрных камней душ.
Количество навыков было уменьшено, но введена система способностей за уровни.
В боевых навыках: сокращён арсенал — полностью убрано метательное оружие (метательные звёздочки, дротики, метательные ножи), арбалеты, копья и древковое оружие. Класс рубящего оружия (топоры) включён в дробящее оружие, объединено всё клинковое оружие (мечи и кинжалы стали единым навыком), посохи же потеряли функцию дробящего оружия (ими можно только парировать удары и применять заклинания).
В защитных навыках: появилась возможность активного парирования ударов противника, но убран класс средних доспехов и навык боя без доспехов, отсутствует такая деталь обмундирования, как наплечники, нельзя экипировать на руки разные перчатки.
Игровые особенности
Большой мир для исследования, но меньший, чем в предыдущей игре серии: провинция Сиродил и Мёртвые Земли — план Обливиона, который принадлежит Мерунесу Дагону. На карте большое количество внутренних локаций разных типов.
Пять игровых организаций с полноценными линиями квестов (практически независимыми друг от друга и главной сюжетной линии), прохождение которых обеспечивает карьерный рост до главы организации; и несколько организаций, вступление в которые обеспечивается одним-двумя квестами и добавляет некоторые игровые бонусы.
По сравнению с Morrowind, значительно усложнена сюжетная сторона квестов, но при этом квесты стали более жёсткими: квестовые предметы невозможно продать или выбросить из инвентаря, квестовых персонажей — убить, и тому подобные ограничения. Наличие маркера на компасе упростило выполнение заданий (за некоторым исключением).
Уменьшение количества игровых организаций по сравнению с Morrowind, например, убрана возможность вступить в Имперский культ, Имперский легион, хотя эти организации присутствуют в игре.
Награды
The Elder Scrolls IV: Oblivion обладает большим количеством наград и поощрений, за год, считая с релиза, игра не падала в англоязычных рейтингах ниже пятого места.
Лучшая RPG на E3 2005 Game Critics Award
Лучшая RPG на E3 2005 Game spot
Лучшая RPG на Показе GameSpy
Лучшая RPG на Показе DailyGame
Лучшая RPG TeamXbox
Лучшая RPG Games Domain
Лучшая PC RPG IGN
Лучшая Масштабная Игра на E3 2005 RPG Fan
Лучшая Масштабная Игра, Лучшая RPG, Лучшая Игра для PC Game Chronicles
Игра года, лучшая RPG Spike TVs VGAs
Локализации
Первую российскую локализацию игры выполнила компания 1С; были переведены все игровые тексты, однако при этом в локализации не был учтён пол персонажа — реплики игрока и обращения к нему переведены в мужском роде, равно как и некоторые реплики, общие для нескольких неигровых персонажей. В первой локализации также отсутствует русское озвучивание персонажей (оно осталось на английском языке), за исключением речи Уриэля Септима в начальном ролике игры.
Недовольство пользователей отсутствием русской озвучки привело к тому, что в середине 2006 года группа фанатов игры решила самостоятельно озвучить игру на русском языке. 17 сентября 2007 года был выпущен релиз русской озвучки для Oblivion (размером примерно 1,6 Гб). 20 февраля 2008 той же командой был выпущен релиз озвучки для Knights of the Nine. В разработке находилось озвучивание Shivering Isles .
28 декабря 2007 года 1С выпустила «Золотое издание» игры. «Oblivion. Золотое издание» от 1С содержит все изменения, внесённые разработчиками, включает в себя оба больших дополнения (Shivering Isles и Knights of the Nine) и улучшена до версии 1.2.0416. В этой версии 1С всё-таки объявила о наличии русской озвучки — игра вышла полностью на русском языке, с озвученными профессиональными актёрами диалогами и существенно обновлённым переводом. Позже были выложены в Сеть два патча для «Золотого издания» , исправляющие опечатки в диалогах и карте, ошибки озвучивания, некоторые текстуры и внутриигровые скрипты.
Классы и навыки
В игре присутствует восемь основных атрибутов: «Выносливость», «Интеллект», «Ловкость», «Обаяние», «Сила», «Сила воли», «Скорость» и «Удача». В начале игры предлагается выбрать два основных атрибута, которые сразу поднимутся на пять единиц. Каждый из атрибутов (кроме «Удачи») отвечает за три навыка. При развитии одного из этих трёх навыков (неважно основной он или вторичный) растёт множитель того атрибута, который за этот навык отвечает (максимальное значение множителя — пять), который очень важен при повышении уровня, позволяя эффективней повышать атрибуты. Пример: если навык «Торговля» был развит на десять единиц, то множитель атрибута «Обаяние» будет равен пяти, следовательно, при выборе атрибута «Обаяние» при повышении уровня он поднимется сразу на пять единиц, а не на одну. Единственный атрибут, не отвечающий ни за какие навыки — это «Удача». Но этот атрибут косвенно влияет на все навыки.
Атрибуты
Знаки рождения
Знаки рождения также играют немаловажную роль и бывают разных видов. Некоторые знаки рождения повышают атрибуты, некоторые дают уникальные заклинания, а есть и такие, которые повышают количество магической энергии. Какие-то знаки будут полезны только для магов (к примеру, Знак Мага, который повышает количество магической энергии на пятьдесят единиц), какие-то — для воинов, а какие-то — для воров. Нужно очень серьёзно отнестись к выбору созвездия, ведь если выбрать неподходящее, это может сильно ослабить персонажа.
Классы
Класс персонажа определяет наиболее важные навыки. В игре есть двадцать один уже заданный класс, по семь для каждой специализации (Воин, Маг, Вор). В начале игры программа анализирует стиль игры игрока и в соответствии с этим предлагает ему один из уже имеющихся классов. Он может согласиться с этим выбором, выбрать другой класс или создать свой собственный. Кроме того, в конце вступления существует возможность изменить своё решение.
Навыки
Существуют уровни навыков, зависящие от их величины:
С каждым новым уровнем игрок получает различные способности, зависящие от навыка. Для боевых навыков — это возможность совершать комбинированные удары. Для общих навыков — возможность выполнять более сложные действия. Для магических навыков — просто повышает способности владения заклинаниями той или иной школы магии.
Навыки делятся на основные и вторичные:
У каждого класса есть семь основных навыков. В начале игры уровень основных навыков равен 25 единицам и данные навыки легче улучшить. Улучшая основные навыки, персонаж повышает свой уровень.
Все навыки, не являющиеся основными, относятся к вторичным навыкам. В начале игры уровень вторичных навыков равен 5 единицам, и данные навыки улучшаются медленно. Улучшение навыков, не принадлежащих к основным, не приближает получение нового уровня, но влияет на бонусные очки, которые можно распределить при получении нового уровня персонажа.
Модификации игры
Модификации для Oblivion позволяют разнообразить игровой мир. Большинство плагинов легки в установке и модификации, локализации и других манипуляциях, с помощью игрового конструктора можно создать своё собственное дополнение для игры или даже создать свою собственную игру на движке Oblivion. Для создания собственных дополнений требуется Construction Set. В отличие от предыдущей игры серии конструктор не поставляется в комплекте с игрой, но его несложно найти в Сети.
Официальные плагины
На данный момент издано десять и официально локализовано  девять официальных дополнений для Oblivion:
«Дрожащие Острова» (ориг. Shivering Isles) — крупное официальное дополнение. В нём протагонист попадает в царство Шеогората, Даэдрического Принца Безумия.
«Рыцари Девяти» (ориг. Knights of the Nine) — крупное официальное дополнение, издававшееся на отдельном диске вместе с семью более мелкими (кроме Fighter's Stronghold). Повествует о святом рыцаре (протагонист), судьба которого убить айлейдского короля Умарила Неоперённого.
«Тома заклинаний» (ориг. Spell Tomes) — добавляет в игру специальные книги с заклинаниями, прочитав которые, можно выучить новое заклинание, с одним или несколькими действиями. Первая книга станет доступна после нападения сумасшедшего чародея, остальные можно будет отыскать в различных локациях.
«Пещера „Глубокое презрение“» (ориг. The Vile Lair, дословно: Нечестивое логово) — добавляет в игру свободную пещеру, бывшее логово вампира из Тёмного Братства, со специальными алтарями, двумя спрятанными от посторонних глаз выходами и святилищем Ситиса. Сама пещера достаётся герою бесплатно, обставить её можно, воспользовавшись помощью торговца (новый персонаж). В пещере есть элементы, позволяющие исцеляться от вампиризма в обход игрового квеста по исцелению.
«Бритва Мерунеса» (ориг. Mehrunes' Razor) — плагин добавляет возможность отправиться на поиски знаменитого даэдрического артефакта. Добавляется подземное шахтёрское поселение под разрушенным фортом и древний проклятый айлейдский город. В процессе поисков можно узнать о коварных планах телваннийского вельможи по завоеванию Сиродила, встретить ассасина Мораг Тонг и сразиться с целой армией данмеров.
«Воровское логово» (ориг. The Thieves Den) — плагин позволяет обнаружить огромную пещеру под Анвилом, в которой нашла свою смерть легендарная шайка пиратов, и после упокоения их душ обустроить в ней воровское логово с торговцами, учителями и наёмниками, которых можно посылать «на дело».
«Шпиль Фросткрег» (ориг. Wizard's Tower, дословно: Башня волшебника) — плагин добавляет не имеющую аналогов башню волшебника с оранжереей, алтарями зачарования и заклинаний, алтарём вызова постоянных компаньонов-атронахов, телепортами во все крупные города Сиродила и множеством других полезных вещей. Башня достаётся протагонисту по наследству, бесплатно, но за её обстановку придётся заплатить достаточно крупную сумму торговке (новый персонаж с большой исходной суммой денег).
«Имперская Обсерватория» (ориг. Orrery, дословно: Планетарий) — плагин добавляет возможность восстановить Имперскую обсерваторию — огромный планетарий, находящийся на территории Университета волшебства. В зависимости от фаз лун главный герой сможет с помощью хитроумного механизма получать новые способности.
«Броня для лошадей» (ориг. Horse Armor) — добавляет возможность защитить любую лошадь одним из двух типов брони: стальной или эльфийской. Первый комплект в рекламных целях достанется протагонисту бесплатно.
«Крепость воина» (ориг. Fighter's Stronghold) — плагин добавляет возможность стать лордом собственного замка, расположенного на западе Коррола, в Коловианском нагорье. Нужно лишь помочь защитить его от нападающих бандитов, и жители признают протагониста новым хозяином. После этого можно по своему вкусу обставить замок. Также можно приобрести двемерскую кузницу, повышающую навык «Оружейник», воспользоваться услугами таксидермиста, который при наличии необходимых компонентов создаст чучела убитых зверей, после чего они будут выставлены в главном зале на всеобщее обозрение.
Неофициальные плагины
Одним из наиболее популярных неофициальных плагинов для The Elder Scrolls IV: Oblivion является Oscuro's Oblivion Overhaul (Сокращённо ООО). Сам плагин вносит существенные изменения в игру, в особенности в геймплей, увеличивая ощущение реальности происходящего. В декабре 2006 года GameSpy назвал Oscuro's Oblivion Overhaul модом года.
Журнал ЛКИ достаточно высоко отметил англоязычный мод Haunted House: квест на три часа игры. 
Немецкий мод Nehrim полностью перерабатывает оригинальный Oblivion и позиционируется авторами (командой SureAI) как новая игра. Существует русскоязычная локализация мода.
Интересные факты
Надпись на даэдрике в центре круга в книге «Мистериум Заркса» гласит: «Лорду Дагону, вечно возрождающемуся в огне и крови вод Обливиона». Эта же надпись обрамляет коробку для диска обычного издания игры.
Обложки обычного (не коллекционного) издания и руководства по игре выполнены в виде книги «Мистериум Заркса» (в старом переводе — Ксаркса), которая играет важную роль в главной сюжетной линии.
Саундтрек игры, написанный композитором Джереми Соулом, был издан отдельным диском «The Elder Scrolls IV: Oblivion Original Soundtrack».
Плакат, часто встречающийся в Имперском городе и рекламирующий Арену, очень похож на рисунок с коробки первой игры серии The Elder Scrolls: Arena.]]></text>
</doc>
