<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_V:_Dragonborn]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls V: Dragonborn]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dragonborn]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Разработка
По данным сайта gameinformer.com, торговую марку «Dragonborn» Bethesda Softworks зарегистрировала ещё в мае 2012 года. Из некоторых патчей для The Elder Scrolls V: Skyrim стало известно, что Dragonborn будет включать в себя новую броню, возможность оседлать драконов (что было уже представлено Bethesda на GameJam с презентации DICE 2012) и новую крупную локацию, где будут происходить события дополнения — Солстхейм, остров, который уже однажды выступал в качестве места действия дополнения The Elder Scrolls III: Bloodmoon для The Elder Scrolls III: Morrowind.
2 ноября 2012 года Bethesda Softworks опубликовала запись в своём твиттере о том, что официальный трейлер Dragonborn появится в понедельник 5 ноября. Также студия опубликовала первый промо-арт, тем самым окончательно развеяв все сомнения по поводу разработки дополнения.
Как и предыдущие дополнения, согласно договору с Microsoft, Dragonborn стал доступен игрокам с Xbox 360 4 декабря, версия для PC стала доступна 5 февраля 2013, версия для PS3 — 12 февраля 2013 года. Вся информация о выходе была опубликована в официальном блоге Bethesda Softworks.
Данное дополнение включено в Легендарное издание The Elder Scrolls V: Skyrim.
Перевод
Официальная локализация от 1С вышла 5 апреля 2013 года.
Фанатский перевод Dragonborn от команды Elderscrolls.net был выпущен 7 февраля 2013 года.
Особенности
Исследуйте земли вне Скайрима — покиньте северную провинцию и отправьтесь на берег острова Солстхейм. На пути к разгадке тайны возвращения Драконорождённого вам встретятся данмеры-переселенцы в Вороньей скале и коренные жители — племя скаалов.
Станьте самым главным Драконорождённым — используйте всю мощь голоса в схватке с первым Драконорождённым — Мираком. Узнайте новые крики и заклинания, например, «Воплощение дракона», который позволяет призвать всю внутреннюю мощь дракона и наносить мощнейшие удары, а также усиливает другие крики. «Циклон» — вызывает небольшой смерч. «Подчинение воли» — при использовании всех трёх слов крика заставляет дракона сражаться на стороне протагониста. «Боевая ярость» — похож на крик «Элементная ярость», но действует на неигровых персонажей.
Новые силы — познайте тёмные силы во время путешествия в новое даэдрическое измерение — Апокриф, дом Принца Даэдра Хермеуса Моры. Собирайте книги запретных знаний и выбирайте новые пути развития навыков и способностей.
Новые подземелья, существа, оружие и прочее — наденьте костяные, хитиновые, резные нордские или сталгримовые доспехи и используйте сталгримовое оружие на пути через множество подземелий и находите уникальные артефакты! Сразитесь с грозными врагами, такими как пепельные отродья, рьеклинги и многими другими!
Основная сюжетная линия Dragonborn начинается с нападения на протагониста группы агрессивных приверженцев некоего «Культа Мирака» с целью устранения ложного Драконорождённого. С трупа одного из них можно взять записку, в которой указано имя «Мирак» и описан способ, с помощью которого отряд перебрался в Скайрим. Дальнейший путь лежит в доки Виндхельма, где капитан небольшого судна может отвезти героя на Солстхейм.
В Dragonborn также можно повстречаться с представителями древнейшей гильдии ассасинов в Тамриэле — Мораг Тонг, идеология которых значительно отличается от таковой у Тёмного Братства.
Исполните свою мечту и оседлайте драконов — исполните мечту и оседлайте чешуйчатого монстра!
Новый контент
Всё:
Dragonborn
Конкретнее:
Крики:
«Воплощение дракона», «Циклон», «Подчинение воли», «Боевая ярость».
Достижения
Всего в игре станет доступно 10 новых достижений, представленных ниже:
Трейлер
«He was once one of them — the dragon priest. He ruled here in their name, ruled over Solstheim… But he did not serve dragons, he devoured them! And like them he seeks to return…
You didn’t think that you were the only one? He was the first… DRAGONBORN!»
Перевод на русский язык:
«Он был одним из них — драконьим жрецом. От их имени он правил здесь, правил Солстхеймом… Но он не служил драконам, он пожирал их! И как и они, он желает вернуться…
Ты же не думал, что ты единственный в своём роде? Он был первым… ДРАКОНОРОЖДЁННЫМ!»]]></text>
</doc>
