<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_IV:_Wizard%27s_Tower]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls IV: Wizard's Tower]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Wizard's Tower]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls IV: Wizard's Tower (дословно: Древние свитки IV: Башня Волшебника) — небольшое официальное дополнение к игре TES IV: Oblivion. Выпускалось на отдельных дисках вместе с первым крупным дополнением The Elder Scrolls IV: Knights of the Nine и было одним из семи мелких официальных плагинов, в такой комплектации было локализовано в России фирмой 1С. В «Золотое Издание» Oblivion не вошло, однако его можно скачать с полной русской озвучкой и переводом.
Особенности
Исследуйте Башню со всеми её мельчайшими деталями.
Потрясающий вид на Сиродил с высочайшей точки окрестностей
Не забываем о левел-апе, простая меблировка включает кровать
Комнатный ботанический сад со 130 наименованиями растений, включая флору Мертвых Земель и Рая.
Возможность призыва соратника-атронаха, который будет послушен вашим командам
Постоянные телепорты во все магические гильдии Сиродила
В Имперском городе появляется новый торговец заклинаниями, также способный заряжать магические предметы
Полный набор меблировки для желающих приобрести его
Полнофункциональные алтари зачарования и создания заклинаний. Больше нет необходимости вступать в Гильдию Магов!
Описание
Ещё Morrowind показал теплые, даже горячие чувства, которые питают игроки к разнообразным "домикам". Перед вами именно этого типа плагин. На голову герою вдруг сваливается наследство в виде недвижимости (естественно, эта счастливая весть может настигнуть его в любой момент, в том числе, и сразу по выходу из Имперской тюрьмы).
Никакие квесты с Башней не связаны. Вам надлежит лишь сгонять в Имперский город и раскошелиться на меблировку и специальные "примочки", коль пожелаете, и усовершенствованное жилище к вашим услугам.
Помещение неуютное, даже аскетичное, но, вероятно, так и подобает жить истинному магу. В числе удобств — алтари зачарования и создания заклинаний, установка для создания соратника-атронаха, огромное хранилище для ваших пожитков, лаборатория, делающая из неопытного ученика чуть более опытного специалиста (увеличение навыка алхимии на 15%), односторонние телепорты в Гильдии Магов Сиродила.]]></text>
</doc>
