<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/The_Elder_Scrolls_III:_Tribunal]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls III: Tribunal]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[The Elder Scrolls]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Tribunal]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополнения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Elder Scrolls III: Tribunal — первое официальное дополнение к игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Сюжет
Во время сна на протагониста нападает ассасин из Тёмного Братства. Стража советует герою поговорить с Апеллесом Матиусом в Эбенгарде, от которого можно узнать, что база этой организации, по слухам, расположена на материке, в центре древнего города Морнхолд, столице Морровинда.
Отправившись в центр Альмалексии — Морнхолд, герой узнает, что трон Морровинда перешёл к королю Хелсету, занявшему его после безвременной кончины старого короля, богиня Альмалексия пытается вернуть себе утраченную силу, а на город нападают странные существа — не то живые, не то механические. Морнхолд задыхается от политических интриг, и, пытаясь разобраться в общем хаосе, герой получает от богини Альмалексии информацию, что за этими атаками стоит Сота Сил, и она хочет защитить Морнхолд от посягательств злодея. Волшебство Альмалексии переносит героя в таинственный механический город Сота Сила, где он находит одного из членов Трибунала… мёртвым. Тут же он встречает Альмалексию и понимает, что она жаждет власти только для себя, она убила Сота Сила и хочет убить и героя. Ожесточенная схватка между двумя великими героями Морровинда кончается гибелью последней. Нельзя сказать, каким образом изменится история Морровинда после почти полного распада Трибунала, ведь в живых остался лишь Вивек.
Особенности
От 20 (основной сюжет) до 40 (со всеми побочными квестами) часов прохождения.
Для игры в Tribunal не нужно создавать нового героя.
Прохождение сюжета Tribunal может вестись абсолютно независимо от миссии по спасению Вварденфелла в оригинальном сюжете, однако Tribunal рассчитан на высокоуровневых игроков.
Новые земли и локации, среди которых Морнхолд, древняя столица Морровинда, частично занятый гоблинами, и скрытый город Сота Сил.
Огромные подземелья.
Сюжет связан с появлением жестокого короля на троне Морровинда, древним богом, впавшим в безумие, нападением на Морнхолд таинственных Фабрикантов. Игрок сможет встретить как самого Сота Сила, так и Альмалексию — остальных 2-х членов Трибунала.
Новые артефакты, доспехи и оружие, среди которых легендарные клинки Истинное Пламя и Огонь Надежды.
Новые монстры, среди которых гоблины и личи.
Некоторые изменения претерпел движок — игра обзавелась нормальным журналом с сортировкой по выполненным и текущим квестам (это касается и старых квестов из Morrowind), также теперь можно оставлять пометки на карте.]]></text>
</doc>
