<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Абернанит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Абернанит — небольшая пещера, находящаяся на Горьком берегу, к востоку от Гнаар Мока. Вход в пещеру расположен на небольшом болоте, поблизости часто можно столкнуться с крысами, грязекрабами и скальными наездниками.
Пещеру используют как базу контрабандисты, также недавно они похитили редгардку Дандсу. Тоннель от входа идёт к двери, защищённой ловушкой. Этот отрезок пещеры сторожит крыса или шалк. Впереди за дверь находится большая каверна, тут построено несколько платформ и есть лестницы. Слева можно заметить две лодки, лежащие вверх килем. На верхней платформе стоит бандит, наблюдая за тем, что происходит внизу. Также на нижней платформе стоят ящики и бочки. Отсюда можно пройти либо налево, либо подняться вверх и оттуда повернуть направо. Оба пути ведут в тупиковые каверны. В левой каверне имеется глубокий бассейн, в нём плавают рыбы-убийцы и дреуги. Можно не нырять на дно, там ничего не спрятано. Здесь тоже имеется платформа, на ней стоит ящик и бочка, всё это охраняет враг. В правой каверне есть очередная платформа, но под ней сухо. Здесь в плену томится Дандса под охраной Балиса Сари. Этот данмер является учителем и может научить коротким клинкам (до уровня 52), лёгкой броне (48) и безопасности (42). Но прежде чем учиться, его придётся успокоить при помощи заклинаний или свитков. На досках помимо ящиков и бочек стоит запертый сундук. В дальнем конце есть бочонок с выпивкой, имеется гамак, а сверху при помощи шкур натянуто подобие крыши.
Предметы
Случайное содержимое ящиков, бочек и сундука;
Вещи и оружие убитых врагов.
Персонажи
Квесты
«Спасти Дандсу» — найти и спасти Дандсу, похищенную контрабандистами.]]></text>
</doc>
