<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Азура]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходим источник!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Божества]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические Принцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Азура (ориг. Azura) — Даэдрическая Принцесса, чья сфера заря и закат, магия междуцарствия сумерек.  Она также известна, как Лунная Тень, Мать Розы и Королева Ночного Неба и предтеча Сота Сила. 
Описание
Традиционное изображение Азуры — полуобнажённая женщина (или женщина в красивом платье), с луной и звездой в руках.
Азура является одной из немногих Принцев Даэдра, которые считаются «добрыми» по стандартам смертных, и предположительно больше заботится о своих последователях, чем другие Принцы. Для неё важны чувства её поклонников, их любовь к ней и к самим себе.  Она также является одним из немногих Даэдрических Принцев, постоянно поддерживающих женский образ и соответствующе воспринимающихся. 
Кроме того, Азура символизирует восход и закат жизни, посему ненавидит ложную жизнь и в частности вампиров. 
Дни призыва
День призыва Азуры — двадцать первый день Месяца Первоцвета (Первого зерна). В этот день проводится праздник в её честь, который называется «Хогитум». В этот день служители вызывают Азуру, чтобы она дала им свои наставления, а также для того, чтобы предложить её величеству ценные и красивые вещи. Её не призывают, если идёт гроза, — такие ночи принадлежат Безумному Богу, Шеогорату, даже если приходятся на Хогитум. 
План Обливиона Азуры
Царство Азуры — Лунная Тень, где Принцесса Даэдра живёт в розовом дворце. Оно описывается как ослепительно прекрасный и яркий, украшенный цветами, водопадами и величественными деревьями серебряный город, окутанный туманной дымкой. Говорят, что цвета текут там, словно вода, а когда идёт дождь, воздух напоен ароматами благовоний.  На службе у Азуры стоят младшие даэдра, именуемые крылатыми сумраками. 
Влияние на смертных
Азура — божественный предок, научивший кимеров обрядам, позволившим им стать отличными от альтмеров, хотя некоторые из её учений общего характера иногда приписывают Боэтии. В рассказах Азура чаще предстаёт как космическая сила, объединяющая весь народ в целом, чем как предок или бог.  Однако Вивек зовёт Азуру лгуньей, и это ставит под сомнение многие её заслуги.Пруф?
В Морровинде известна как одна из «Хороших Даэдра», предтеча Сота Сила.  При этом, по отдельным источникам, именно её проклятие сделало данмеров такими, какие они есть сейчас — пепельнокожими и красноглазыми. 
Для Эльсвейра Азура играет иную роль, но при том тесно связанную с альтмерским прошлым каджитов.  Ей приписывают сотворение каджитов из «лесного народа», являющегося общими предками каджитов и босмеров. Согласно легендам, в мудрости своей Азура создала разные формы каджитов и подарила им лунный сахар. 
Артефакты Азуры
С Азурой связывают несколько артефактов:
Звезда Азуры — великий артефакт, который жаждут заполучить многие и многие. Многоразовый камень душ, единственный недостаток которого заключается в том, что с его помощью можно захватывать только белые души.
Кольцо Луна-и-Звезда — древнее кольцо, созданное двемерами для Неревара и благословлённое Азурой. Благодаря ей кольцо даёт обладателю невероятное обаяние и дар красноречия.
Кольцо Азуры — дар Азуры воплощению Неревара, Нереварину, после его победы над Дагот Уром.
Упоминания
Азура упоминается в книгах:
В The Elder Scrolls II: Daggerfall
Если призвать Азуру, она предложит протагонисту сделку: убить священника в подземелье, указанном даэдра. После смерти священника герою необходимо отправиться в город, название которого скажет Азура. Там нужный человек и вручит главному герою Звезду Азуры.
В The Elder Scrolls III: Morrowind
Азура играет немалую роль в сюжете The Elder Scrolls III: Morrowind. Именно она ведёт главного героя по пути пророчества о Нереварине, как в оригинальной игре, так и в дополнении The Elder Scrolls III: Tribunal. Появляется в облике женщины-данмера.
Будучи воплощением Неревара Индорила, Нереварином, протагонист находится под особым покровительством Азуры. Прекрасная даэдра будет вести героя на протяжении всей игры. В конечном счёте, после завершения основного сюжета Нереварин получит кольцо Луна-и-Звезда, а также новый дар из рук самой Принцессы — Кольцо Азуры.
Разумеется, герой может помочь своей покровительнице, помолившись в её святилище и выполнив её задание, согласно которому нужно отправиться на маленький островок в Шигораде и разрушить козни Шеогората: очистить его от даэдра.
Обитель Холамаян, показанную в этой игре, называют священным храмом Азуры, и войти и выйти из него можно лишь во время восхода или заката — священные часы богини.
В The Elder Scrolls III: Tribunal
Азура будет направлять героя и здесь, в конечном итоге приведя к переломной точке — убийству сошедшей с ума богини Трибунала Альмалексии.
В The Elder Scrolls IV: Oblivion
Если призвать Азуру, она предложит протагонисту сделку: убить её обезумевших почитателей, которые превратились в вампиров. В награду за освобождение её служителей она подарит свою Звезду.
В The Elder Scrolls V: Skyrim
Если призвать Азуру, она предложит герою сделку: освободить её Звезду из рук мага Мейлина Варена, который с её помощью хочет стать бессмертным. В конечном итоге протагонист получит в награду Звезду Азуры, если поможет Принцессе Даэдра, либо Чёрную Звезду, если примет сторону другого мага — Неласара.
В The Elder Scrolls V: Dragonborn
В дополнении выясняется, что после уничтожения Нереварином АЛЬМСИВИ данмеры вернулись к почитанию Предтечей — Азуры, Боэтии и Мефалы. Посвящённый Азуре алтарь можно найти в храме Вороньей Скалы.
В The Elder Scrolls Online
Одним из центров поклонения Азуре во Вторую эру является Аббатство отверженных в Штормхейвене. Именно вокруг него развернётся одно из главных противостояний в этом регионе, в котором сойдутся силы Ковенанта и поклоняющихся Азуре Стражей души с одной стороны, и культисты Вермины и их союзники с другой. Позднее здесь впервые себя проявит Триада.
В The Elder Scrolls Online: Morrowind
Азура не раз проявит себя во время кризиса на Вварденфелле, связанного с потерей Вивеком своих божественных сил. Её подсказки помогут главному герою в его противостоянии со слугой Клавикуса Вайла Барбасом.
Источники]]></text>
</doc>
