<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B9%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Айлейд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Knights of the Nine]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Айлейды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Lore)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Айлейды (Lore)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Известно, что они были особенно высокомерным народом, отрицавшим возможность равного общения с другими расами, из-за чего и получили прозвание «дикие эльфы». Как и все представители эльфийского рода, айлейды имели хрупкое строение тела, но были очень ловкими. Выглядели представители данной расы как и все эльфы того времени (приблизительно как современные альтмеры), но отличительной особенностью этого народа был ещё более золотистый цвет кожи.
История
Появление. Ранний айлейдский период
История айлейдов как отдельной расы эльфов берёт своё начало ещё во времена начала Меретической эры, когда отдельная группа альдмеров под предводительством Топала Морехода исследует и картографирует морские пути Тамриэля в частности — реку Нибен, находящуюся на юге материка. Он заплывает глубоко в центральный Сиродил, где получает в своё владение Восемь Островов на озере Румаре) — земли, где впоследствии будет расположена Башня Белого Золота. Этот дар преподнёс ему обитавший в тех краях звериный народ, который он и его команда обучили письменности (так же бытует мнение, что Топал и его флот просто-напросто уничтожили живших там людей-птиц и присвоили острова).
Со временем Топал и его команда, а также небольшие группы альдмеров, постепенно переселяются на вновь открытую территорию Сиродила, где начинают освоение джунглей вокруг реки Нибен и строительство первых городов-государств. Так появились первые айлейды.
Золотой век
Где-то в середине Меретической эры начинается и завершается строительство Башни Белого Золота, а также города вокруг неё, ныне известного как Старый путь. Башня и её окрестности становятся культурным и политическим центром айлейдских городов-государств до самого падения их империи.
В течение всего промежутка власти айлейдов (несколько тысячелетий) эта раса всё более и более расширяет свои границы, отстраивая все больше новых городов-государств. Постепенно они полностью подчинили себе местность вдоль побережья Нибена, а со временем и весь Сиродил. За его пределы айлейды предпочли не выходить, создав своё собственное, обособленное от других эльфийских народов, феодальное государство.
Падение
Так продолжалось примерно до 1Э 242, когда произошло восстание порабощённых недийских племен во главе с «Королевой рабов», также известной как Ал-Эш, что в переводе на наш язык значит «ваше высочество».
В начале войны удача была полностью на стороне айлейдских королей: восставшие люди были загнаны в угол и практически полностью истреблены. Однако произошло событие, в корне изменившее расстановку сил — пришествие Пелинала Вайтстрейка (очень таинственная и спорная личность). Ведомые Пелиналом (практически самолично истреблявшим целые армии эльфов) неды начали вытеснение своих бывших хозяев. Чуть позже племянник Пелинала Морихаус привёл за собой армии «Старого Королевства» нордов, принявших сначала Вайтстрейка за своего бога Шора.
Объединённая армия представляла собой несокрушимую силу, которая быстро завоевала все города-государства Сиродила. Последней целью их кампании стала Башня Белого Золота — самая могучая цитадель айлейдов.
В 1Э 243 Башня Белого Золота пала под натиском людских полчищ, что положило конец айлейдскому правлению.
Послевоенные годы. Поздний айлейдский период
Хотя некоторые из айлейдских королей и смогли заключить договор с новой Империей людей, поддерживая свои города ещё несколько столетий, однако постепенно эти города стали приходить в упадок, пока не были заброшены совсем. Известно, что некоторая часть салиачи покинула свои города и переселилась в другие эльфийские державы. Последним заселённым айлейдским городом Сиродила стала Неналата.
В 1Э 393 Алессианский орден, возглавляемый аббатом Космасом, производит зачистку древнего айлейдского храма Малада (что с эльфийского переводится как Высокий Собор). Сообщалось, что под сводами храма обитали «демоны», но они были все уничтожены при нападении. Вероятнее всего, это было последней масштабной попыткой эльфов вернуть себе утраченные позиции.
В дальнейшем некогда «дикие эльфы» были постепенно ассимилированы или вытеснены, что в конечном итоге привело к полному исчезновению этой расы.
Религия
В первую очередь салиачи почитали даэдра. Частое упоминание Меридии (например, в «Трактате о Мерид-Нунде») позволяет предположить, что она считалась покровительницей данной расы. С другой стороны, из исторических источников становится ясно, что по крайней мере в Поздний айлейдский период один из кланов салиачи (беженцы из Неналаты) был служителем Даэдрического Принца Знаний — Хермеуса Моры. Есть также сведения и о том, что айлейды из города Абагарлас были служителями Молаг Бала. Так же в некоторых айлейдских городах можно обнаружить статуи некой личности, поднимаемой орлом; бытует мнение, что это Аури-Эль. Из всего это можно сделать предположение, что каждое из айлейдских городов-государств почитало своего, отдельно взятого бога.
Стоит также отметить барсебических айлейдов Чернотопья. Есть вероятность, что данные племена салиачи поклонялись не даэдра, а аэдра.
Быт и культура
Стихией айлейдов была магия, поэтому почти каждый представитель диких эльфов был искусным магом. Они создали то, что позднее стало называться школой Изменения. Подробнее об их умениях в области этой магии можно прочитать в книге «Дитя Нибена».
Политическое и государственное устройство
Особенностью айлейдского государственного устройства (как и у других эльфийских рас, ушедших с Саммерсета) являлась политическая раздробленность. Вся их территория была поделена на области, каждая из которых была подконтрольна своему городу, управляемому королём-магом, который и определял внутреннюю политику области. Это разделение в конечном итоге сыграло с айлейдами злую шутку, так как непрекращающиеся гражданские войны между кланами в конечном итоге послужили не меньшей причиной падения цивилизации салиачи, чем восстание рабов. Самым крупным городом, а также политическим и культурным центром, являлся уже упомянутый выше Старый путь, в котором находилась Башня Белого Золота.
Отношение к другим расам
Как уже говорилось ранее, айлейды свысока смотрели на представителей других народов. Поэтому недийские племена людей, также проживавшие на территории Сиродила, были обращены в рабов.
Жизнь людей в городах-государствах эльфов во многом зависела от правителя. Если в некоторых поселениях людям жилось довольно сносно, то во многих других их низводили до уровня рабочего скота. Городом, где было сосредоточено наибольшее количество людей, был Сард, ныне известный как Сардавар Лид (именно в этом месте родилась Перриф). В Сарде не было свободы ни в чём, даже в сохранении семьи и выборе имени. Условия содержания тоже были ужасными — люди спали на холодном полу, месяцами не мылись, недоедали… Их заставляли корчевать камни и осушать поля, держать в порядке часовни и дороги, могли подвергнуть пыткам просто из прихоти своих хозяев, а тела использовать в качестве скульптур из плоти, которые были популярны у диких эльфов.
Но наиболее худшим образом для людей складывалась ситуация в городе Сейа-Тар (в наши дни — Сейататар), в котором правил король-маг Хадхул, более известный как «Огненный король». В его царстве производились снадобья путем введения даэдронов в живые организмы, позволявшие зреть новые образы пыток. По выходным ночью на специальных аренах устраивались различные забавы, одной из которых было поджигание детей и травля их тиграми.
Вероятно, айлейды продолжили морские путешествия, начатые ещё Топалом, и существует огромная вероятность того, что они достигли даже берегов Акавира. В подтверждение этого можно привести один необычный факт — в конце Третьей эры, в руинах города Трамб, расхитителями гробниц был найден хорошо спрятанный и надёжно защищённый меч явно акавирского происхождения, а если быть точным — цаэски. Это говорит о том, что раса айлейдов, вероятно, контактировала и с жителями других континентов (вполне возможно, что они были в этом первыми).
Знания и достижения
Из огня — жизнь, из света — магия
— Айлейды
Айлейды полагали, что Нирн создан из четырёх основных элементов: земли, воды, воздуха и света. Изо всех видов света звёздный свет они считали тончайшей его формой, так как именно звёзды связывали айлейдов с миром Этериуса — источником всей магической силы. Привычный нам четвёртый элемент «огонь» салиачи считали слабой и искажённой формой света, который, как уже говорилось выше, айлейдские философы отождествляли с первичными магическими принципами.
Иногда на земле можно найти его частицы, известные людям под названием «метеор». Наиболее часто встречающиеся состоят из «метеоритного железа» — металла, который высоко ценится у кузнецов и магов за магические свойства; именно из него создавались эльфийские доспехи и оружие для отличившихся айлейдских воинов.
Также метеоритное железо является главным компонентом для айлейдских колодцев — древних магических артефактов, найти которые можно по всему Сиродилу. Закономерность их расположения остается загадкой, но ученые полагают, что колодцы стоят на пересечении древних магических потоков, тем самым они неведомым способом черпают магическую силу из звёздного света. Естественно, колодцы не просто так стоят — с их помощью любое разумное существо может восстановить и повысить свой запас магических сил.
Другой, менее распространенный вид частиц Этериуса, носит название «метеоритное стекло», из которого изготавливались велкиндские камни и камни варла.
Также стоит отметить, что айлейдские мастера смогли создать особые приспособления — охранные статуи. Они охраняли айлейдские города от нежелательного вторжения извне.
Внутренняя жизнь городов
Современному исследователю сейчас довольно трудно представить повседневную жизнь айлейдов. Это связано с тем, что практически все айлейдские постройки были разграблены, вероятно, ещё в период конца Первой эры. На сегодняшний день в городах можно увидеть лишь голые стены да каменные предметы интерьера (столы и скамейки), которые не могут быть вынесены наружу или сгнить. Вся эта мрачная картина слабо освещается светом светильников, сделанных из камней варла.
Подземные комплексы айлейдов являлись лишь малой частью городов (вероятнее всего, дворцы или жилые кварталы богатых особ), а большая часть населения могла проживать и на поверхности земли, в обычных домах. Эту теорию подтверждает практически полное отсутствие разделённых, тупиковых комнат в руинах айлейдов. Однако против этой теории говорит внешнее обустройство городов: на территории комплексов нет ни одного строения, из чего следует, что все жители проживали в подземной части городов.
Также имеет право на жизнь версия, что те части руин, которые сохранились до момента прохождения игры, были изначально предназначены для неких ритуалов и/или захоронений. Большое количество саркофагов и ниш в стенах, массово встречающиеся привидения, скелеты и зомби характерны для склепов. Скамьи и трибуны, часто встречающиеся тут, вполне могли использоваться в неких массовых обрядах. Также в пользу этого варианта говорит то, что на поверхности нет ни одного айлейдского кладбища или чего-то подобного.
Так или иначе, многое из жизни айлейдов до сих пор остается непонятным для нас.
Айлейдский алфавит
Айлейды, как и все остальные народы, имели свой собственный язык. Надписи на айлейдисе можно найти во многих руинах городов, а также в книгах.
Артефакты айлейдов
Велкиндские камни
Самые распространенные айлейдские артефакты — велкиндские камни. Это крупные прозрачные кристаллы цвета морской волны в металлической оправе, способные полностью восстанавливать магическую энергию использовавшего камень существа, при этом безвозвратно исчезая. В книге «Магия, рождённая небом» говорится о том, что велкиндские камни — это айлейдские колдовские артефакты, изготовленные из метеоритного железа и метеоритного стекла.
 Примечание: Надо заметить, что к концу своего правления айлейды научились выращивать кристаллы велкинд.
Известно, что в крупных поселениях айлейдов существовали так называемые «Великие велкиндские камни». Предполагается, что «великий велкиндский камень, сердце каждого древнего айлейдского города, отвечал за всё магическое обустройство жизни поселения». Все эти артефакты к настоящему времени утрачены. Последний великий велкиндский камень играет важную роль в основной сюжетной линии The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Камни варла
Камни варла — куда более редкие и драгоценные артефакты. Несколько крупнее велкиндских и белого цвета, камни варла способны полностью заряжать любое количество зачарованных предметов, также исчезая при использовании. В книге «Магия, рождённая небом» также предполагается их космическое происхождение, иных свидетельств нет.
«Чёрные камни варла» — охранные артефакты. Встречаются практически во всех айлейдских руинах. Средних размеров, висят на специальных постаментах или под потолками. Как ясно из названия, эти камни имеют тёмный оттенок, однако незадолго до того, как поразить нарушителя, камни начинают светиться красным. Способны накапливать и отдавать достаточно большие сгустки магической энергии.
Броня и оружие
Несмотря на обширные знания в области магии, айлейды не боялись и ближнего боя. И хотя они сами не экспериментировали в создании брони и оружия, благодаря использованию знаний своих предков, альдмеров, айлейды создавали для своих бойцов великолепное снаряжение, называемое сегодня эльфийским. Простые воины, не имеющие никаких знаков отличия, пользовались стандартными вариантами этой экипировки. Отличившиеся же вознаграждались зачарованными доспехами и оружием, которыми гордились и дорожили.
Эльфийское оружие и броня, оставшиеся в большом количестве по всем уголкам Сиродила, сами по себе произведения искусства. Эльфийские доспехи и щиты на вид состоят из мелких золотых чешуек. Однако это не самая дорогая и лучшая защита в игре. Наиболее подходящей для себя её найдут лучники и маги. Одно из её главных достоинств — малый вес. Не случайно для обучения у мастера лёгкой брони в Сиродиле необходимо найти именно эльфийскую кирасу.
Другие артефакты
Иногда в разрушенных руинах айлейдских поселений можно отыскать айлейдские статуи, которые высоко ценятся коллекционерами древностей.
Также существует два поразительных артефакта, известных как Корона Неналаты и Корона Линдаи. Особо стоит отемить Чим-Эль Адабал — древний и могущественный артефакт салиачи, ныне известный большинству как Амулет Королей.
Известные айлейды
Умарил Неоперённый — айлейдский король-маг, правивший в Золотой век айлейдского владычества. Умарил является эльфом лишь наполовину — мать-айлейдка родила его от божественного отца. Был убит Пелиналом Вайтстрейком при осаде Башни Белого Золота, которой он и правил. Однако, благодаря своей полубожественной сути, позднее смог вернуться в мир живых. Вокруг этого события и его последствий построен сюжет дополнения The Elder Scrolls IV: Knights of the Nine.
Хадхул — король-маг, правивший в Золотой век айлейдского владычества. В его владениях находился город Сейа-Тар (Сейататар). Был убит Пелиналом Вайтстрейком при осаде Сейа-Тара.
Лалориаран Динар — король-маг, правивший в Поздний айлейдский период городом Неналата. В истории более известен под прозвищем «Последний король айлейдов».
Тьюрхан Фирр — айлейд, живший в период Первой и Второй эры. Являлся автором многих книг, в которых подробно рассказывает о традициях, обычаях и культуре своей расы.]]></text>
</doc>
