<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BA%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%80%D0%B5%D1%86]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акавирец]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Акавир]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акавирец — гипотетическая раса людей во вселенной The Elder Scrolls.
Общие сведения
Это гипотетическое название расы людей, проживавших на восточном континенте Акавир. О внешнем виде, особенностях и истории этой расы почти ничего неизвестно, а все факты о людях Акавира получены из книги «Таинственный Акавир» и весьма скудны.
История
О истории этой человеческой расы почти ничего неизвестно, её единственное упоминание содержится в книге «Таинственный Акавир» и никаких подробностей о жизни этой расы нет. В книге говорится, что всех акавирских людей съел вампириский змеевидный народ цаэски. Однако слово «съел» имеет здесь довольно не однозначное значение, так как может употребляться как в прямом, так и переносном смысле. Если говорить об этом в прямом значении, то получается, что цаэски вторглись на Акавир и устроили массовый геноцид людей, убивая и съедая их. Если рассматривать его переносное значение, то будет несколько вариантов:
Цаэски могли поработить людские расы Акавира и таким образом «съесть» их культуру и свободу как расы;
Цаэски могли просто жить среди людей, иметь с ними дружеские отношения, или даже содержать в качестве рабов, как это произошло с аргонианами в Морровинде, а со временем перемешаться с людьми и затем стать доминирующей расой на Акавире.
Какой из вариантов ближе к истине — остаётся только догадываться. Также словом «акавирец» часто обозначают просто жителей этого континента. Другими вариантами обозначений являются «акавирские крестоносцы» или «акавири», хотя подобные наименования обычно применялись к вторгшимся в Первой эре захватчикам.]]></text>
</doc>
