<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акорити]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Аристократы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Редгарды (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Редгарды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аристократы (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акорити (ориг. Akorithi) — персонаж в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Биография
Акорити — королева Сентинеля, родившаяся в 3Э 369, пришла к власти после гибели своего мужа Камарона в битве при Крингайновом поле в ходе Бетонской войны в 3Э 403. От брака с Камароном у Акорити родились три сына и одна дочь, после окончания войны выданная замуж за нового короля победившей стороны Готрида с целью укрепить мирные отношения между Даггерфоллом и Сентинелем.
Через некоторое время после окончания войны дух павшего короля Даггерфолла Лизандуса начинает терроризировать ночную столицу своего бывшего королевства. Для того чтобы разобраться в причинах появления армии призраков, император отправляет в Даггерфолл своего агента, с которым в ходе его расследования связывается и Акорити. Она хочет получить необычную картину, на которой можно увидеть во всех деталях смерть Лизандуса, вероятно, Акорити хотела своими глазами полюбоваться на это зрелище. Крайне недоброе отношение к уже умершему врагу косвенно подтверждает её реакция на собранный агентом компромат на убийцу Лизандуса.
Так или иначе, расследование приводит к Деформации Запада и появлению сразу шести Нумидиумов, одним из которых обладает Акорити. Через довольно короткий промежуток времени Сентинель значительно расширяет свои границы и усиливает своё влияние в регионе. Однако правление Акорити оказывается недолгим — вместе со старшим сыном она умирает от эпидемии чумы, и трон Сентинеля занимает король Лотун.
Родственники
Камарон (муж)
Артаго (сын)
Греклит (сын)
Лотун (сын)
Аубк-и (дочь)]]></text>
</doc>
