<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BA%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акавир]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Континенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Акавир]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акавир (ориг. Akavir), что означает «Земля Драконов», — континент, расположенный восточнее Тамриэля. Акавир сыграл очень большую роль в истории Тамриэля, оказывал на него огромное влияние как в мирное время, так и во время войн на протяжении бесчисленных столетий. На Акавире некогда побывал Уриэль V в рамках своей неудачной кампании по его завоеванию, где и погиб. Малое количество известной в Тамриэле информации о географии и обитателях Акавира, неподготовленность военной кампании Уриэля Септима V, а также репутация континента как крайне таинственного и загадочного места означают, что там побывало крайне мало исследователей или путешественников из Тамриэля. Эльфийские расы никогда не жили там, а те люди, что когда-то населяли Акавир, давным-давно были «съедены» (хотя неизвестно, стоит ли понимать это в буквальном смысле) цаэски, змеиным народом. В Акавире живут четыре больших народа: камаль, цаэски, Танг Мо и Ка По'Тун. Следует отметить, что при слове Акавир сразу представляется раса цаэски, потому что именно эта раса приняла наиболее серьёзное участие в судьбе Тамриэля.
Государства и народы
Камаль (ориг. Kamal) означает «Снежный ад». Многочисленные армии демонов называют его своим домом. Каждое лето они совершают набеги на Танг Мо, но каждый раз отступают под натиском обезьяньего народа, проживающего там. Однажды Ада'Сум Дир-Камаль, повелитель демонов, вторгся на Тамриэль, но Альмалексия и Подземный Король разбили его в битве у Рогов Вивека.
Цаэски (ориг. Tsaesci) означает «Змеиный дворец». Когда-то это было сильнейшим королевством Акавира. Это дом для змеиного народа, который давным-давно «съел» людей-акавирцев. Цаэски бессмертны и красивы. Их кожа покрыта золотыми чешуйками. Племена гоблинов Акавира трудятся на змеиный народ и в то же время являются едой для них. В конце Первой эры предприняли неудачное вторжение на Тамриэль, но были разбиты Реманом Сиродилом, а выжившие цаэски поступили к нему на службу. После того, как династия Реманов прервалась, акавирские потентаты, правили Тамриэлем на протяжении 400 лет, пока не пали от рук Мораг Тонг и Тёмного Братства.
Танг Мо (ориг. Tang Mo) переводится как «Острова Тысячи Обезьян». У обезьяньего народа много племён, но все они добры и отважны. Все прочие народы, населяющие Акавир, время от времени пытаются их покорить, но безуспешно. Обезьяний народ является союзником тигриного народа Ка По'Тун (ориг. Ka Po' Tun).
Ка По'Тун (ориг. Ka Po' Tun) (в переводе «Империя Тигродракона») населяет кошачий народ. Верховным правителем этих земель является Тош Рака, тигродракон. Это величайшая империя Акавира. После того, как змеиный народ «съел» всех людей, они пытались перейти на драконов. Им удалось покорить красных драконов, но чёрные драконы спаслись бегством в По'Тун. Битва продолжалось до тех пор, пока и кошки, и змеи не ослабли, а драконы не вымерли. С тех пор кошачий народ хочет стать драконами. Первым и единственным, кому это удалось, был Тош Рака. Он самый крупный дракон в Нирне.
Тош Рака хочет уничтожить всех цаэски, а затем думает захватить Тамриэль.
Есть ли люди в Акавире?
Значение термина «съедены» не совсем ясно. «Съедены» может в переносном смысле значить «покорены». В переводе дневника акавирца (ориг. Akaviri Diary Translation) автор пишет, что, доставляя приказы в штаб форта Белого Прохода, он встретил другого гонца, на которого напали волки и покусали его ногу. В «Таинственном Акавире» говорится, что цаэски — полулюди-полузмеи, однако, если брать во внимание перевод дневника, можно предположить, что люди всё ещё продолжают жить в Акавире, пусть даже под властью цаэски.
Влияние Акавира на культуру и историю Тамриэля
Известны некоторые артефакты акавирского происхождения:
Драконий Камень Безумия;
Бич драконов;
Клык Рассвета/Заката;
Кольцо глаза гадюки.
Акавирские постройки:
Храм Повелителя Облаков;
Храм Небесной гавани.
Акавирское происхождение имеют и следующие вещи:
Щит Опеки Акавира;
Символ Империи в виде дракона;
Оружие: вакидзаси, катана, дай-катана, танто;
Драконье снаряжение;
Структура, стяг и броня Клинков, а также сам орден Клинков;
Боевое искусство Драконьих рыцарей (ориг. Dragonknight).
Вооружение
Танто
Танто — элегантная разновидность кинжала работы Акавири. По непонятным причинам Телванни предпочитают его обычному кинжалу как основу для своих заклинаний, а наемников Телванни их покровители маги-лорды снабжают заговорёнными танто
— Гаротмук гро-Музгуб, кузнец из Сурана.
Вакидзаси
Как и другие экзотические клинки с дизайном Акавири, вакидзаси — это элегантная усовершенствованная версия более распространённых длинных мечей западного дизайна. Поскольку само это оружие является достаточно редким, и очень немногие кузнецы знают, как его делать, в Морроувинде вакидзаси — отнюдь не обычное оружие
— Гаротмук гро-Музгуб, кузнец из Сурана.
Катана
Элегантный и эффективный меч-катана Акавиров — слишком дорогое и сложное оружие, чтобы стать популярным в Легионах или у искателей приключений, но состоятельные аристократы, коллекционеры и знатоки оружия превозносят этот меч, как превосходно сбалансированный и эффективный
— Гаротмук гро-Музгуб, кузнец из Сурана.
Дай-Катана
Эти экзотические длинные двуручные мечи с односторонним лезвием изначально появились в Акавире. Их очень редко используют. Это лучший пример оружейного искусства, но эти мечи очень дорогие и требуют особого с ними обращения
— Гаротмук гро-Музгуб, кузнец из Сурана.
Хронология Акавира
Карта
К сожалению, официальной карты Акавира не существует. Несколько неофициальных карт, воплощающих фантазию игроков и не имеющих никакого отношения к настоящему Акавиру, представлено на странице обсуждения.]]></text>
</doc>
