<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BA%D1%82_%D0%BD%D0%B0_%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акт на землю]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Акт на землю (ориг. Land Deed) — квест фракции Гильдия воров в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Это третий квест в серии заданий по возрождению Бал Молагмера. Джентльмен Джим Стейси поставит перед героем задачу — помешать преступной деятельности Веланды Омани, которая подделала купчую на дом Индрель Ратрион — бедной женщины из Сейда Нин. Он предлагает выкрасть этот поддельный документ из библиотеки Вивека. Сделав это, Нереварин должен будет передать купчую Индерель от имени Бал Молагмер, надев при этом, как обычно, их перчатки. О подробностях задания Джим Стейси расскажет следующее:
Библиотека находится в Зале Мудрости в Храмовом районе Вивека. Купчая на землю спрятана под книгой «Темнейшая Тьма» на одной из книжных полок в северной части помещения. После этого следует отправиться в Сейда Нин, найти Индерель в западной части города и передать ей документ. Услышав о подделанном акте, вдова тут же вспомнит о связанных с ним проблемах и помрачнеет: «Оставь меня. Я уже сказала. Я не подписывала акта на землю. Я не продаю свою землю и не возвращаюсь в Киродиил. И в следующий раз мой ответ будет тот же». Но узнав, что главный герой принёс документ с собой, женщина заволнуется: «Что? Это похоже на акт на землю… Зачем ты мне это даёшь?» Член Гильдии воров может признаться в том, что украл его, или же обойти эту тему стороной. Если герой надел перчатки Бал Молагмера, то после передачи акта этот момент не ускользнёт от внимания Индерель: «Большое спасибо. Я не могу сказать, что это означает. И…твои перчатки…они кажутся почему-то знакомыми… были рассказы, которые я слышала ребёнком. В любом случае, спасибо». После этого разговора протагонист также может поинтересоваться дальнейшей судьбой документа. Вдова охотно расскажет, что избавилась от проблемной записки: «Я сожгла акт на землю. Если Веланда Омани хочет мою землю, ей придётся подделать ещё один. Я не знаю, пойдёт она на это или нет, но пока что моя земля в безопасности».
Герой должен вернуться к Джиму Стейси и рассказать о своём успехе. Услышав о выполнении задания, Джентльмен Джим будет рад полученным новостям и выразит надежду на то, что Веланда Омани наконец оставит вдову в покое. При хорошем отношении к протагонисту он также поделится своими размышлениями на этот счёт: «Документ теперь у Индрель Ратрион, и Храмовые суды обмануты».
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
