<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альдмер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альдмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альдмеры (ориг. Aldmer) или ачарьи (ориг. acharyai — «Первый народ» или «Древний народ») — прото-меры из Меретической Эры, которые поселились на островах Саммерсет и большей части материка Тамриэль. Они говорят, что являются первыми жителями Нирна, хотя на самом деле ими были эльнофей наряду с хист. Альдмеры медленно развивались, благодаря культурному разнообразию различных современных рас меров. Консервативный народ остался на острове Саммерсет и стал называться альтмерами. Те, кто отделился от традиции, расселились по всему Тамриэлю, и вскоре появились:
Айлейды (дикие эльфы, высшие эльфы Хартленда)
Босмеры (иначе — лесные эльфы)
Данмеры (тёмные эльфы)
Двемеры (глубинные эльфы)
Кимеры (предки данмеров)
Маормеры (эльфы, населяющие континент Пиандонея)
Орки (также известны как орсимеры)
Фалмеры (они же снежные эльфы)
Йокумеры (они же леворукие эльфы, некогда населявшие континент Йокуда)
Альдмерские поселенцы в Хай Роке скрещивались с местными недами, а затем с нордами, потомками атморцев, в результате чего появились сперва манмеры, а затем и современные бретоны.
Внешностью альдмеры напоминали, предположительно, нынешних альтмеров. Некоторые считают, что альтмеры проводят евгенический отбор, чтобы их потомство напоминало их предков — альдмеров.
Родина альдмеров — мифический Альдмерис, описываемый как бесконечный город, который строится на самом себе снова и снова. Тем не менее, некоторые источники утверждают, что Альдмериc никогда не существовал.]]></text>
</doc>
