<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5_%D0%B8%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алебастровые изделия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Алебастровые изделия (ориг. Liberate the Limeware) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Нужно поговорить с Аларвайн Индалас, которую можно найти в Зале Стеклодувов округа Святого Делина, Вивек. Она жалуется, что двемерские предметы становится всё труднее достать. По её мнению, это может происходить из-за махинаций Болрина, торговца Восточной имперской компании в Эбенгарде. Она знает, что партия двемерского алебастра сейчас находится на корабле Чан-Ук в доках Эбенгарда, и просит украсть некоторые изделия из сундуков нижней палубы. Ей нужны только 5 алебастровых мисок и 5 алебастровых чаш, в других грузах она не заинтересована, поскольку они, вероятнее всего, поддельные.
Сам корабль нетрудно найти, но дверь на нижнюю палубу заперта, и её стерегут два охранника. Можно, правда, войти незамеченным с кормы корабля. Двемерский алебастр лежит в ящике ближе к носу корабля, там именно те 10 предметов, что заказала Аларвайн. Нужно внимательно следить за одиноким охранником и украсть алебастр, когда тот отвернётся.
Можно отнести алебастровые изделия Аларвайн в Вивек за вознаграждение в 1500 монет или Болрину в Эбенгард — за 500 монет (за информацию о недостаточно хорошей охране товаров).]]></text>
</doc>
