<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%87%D1%83%D1%89%D0%B8%D0%B9_%D0%B2_%D0%93%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B5_%D0%A1%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алчущий в Гробнице Сарано]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Алчущий в Гробнице Сарано (ориг. Hunger in the Sarano Tomb) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Адис выдаст герою своё последнее задание: «По гробнице Сарано бродит опасное создание. Алчущий поселился в гробнице Сарано. Идите в эту гробницу, она за горами, на юго-восток от форта Лунной Бабочки, между Эшлендом и озером Амайя, и убейте алчущего».
Как и сказала Айдис, гробница находится к юго-востоку от форта. Ещё одним ориентиром может быть ферма Алофа — гробница находится к северу от неё. Алчущий находится за запертой на 10 ед. дверью (первая дверь справа от входа). Алчущий не будет проявлять агрессии, пока герой не нападёт на него. Монстр намного слабее своих собратьев. Он не использует магию, а его атаки в ближнем бою наносят лишь 1/3 урона. Стоит заметить, что для успешного завершения схватки всё же требуется серебряное или более качественное оружие.
После того, как с алчущим будет покончено, нужно возвращаться к Айдис за наградой: «Семья Сарано наверняка благодарна вам. А вот и более существенная благодарность: 1000 септимов».
Награда
1000 золота.]]></text>
</doc>
