<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альтмеры (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альтмеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альтмер (ориг. Altmer) — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Описание
Альтмеры, салачи (ориг. Salache) или высокие эльфы (ориг. High Elves, в первой локализации The Elder Scrolls IV: Oblivion от 1С / Акелла переведены как высшие эльфы) — уроженцы островов Саммерсет. Высокие эльфы обладают бо́льшими способностями к тайным искусствам, чем остальные расы. Однако, считается, что альтмеры уязвимы к огню, холоду и электричеству.
Альтмерам свойственны высокий рост и жёлтая кожа. Черты лиц тонкие и изящные. Высокие эльфы считаются красивой и «избалованной» расой. Культура империи Тамриэль в значительной мере основана на культуре высоких эльфов.
Разговаривают альтмеры вычурно, часто употребляя метафоры и эвфемизмы. Очень горды и надменны, почти ко всем остальным расам относятся с пренебрежением и слегка заметным расизмом (превосходство эльфов над людьми). На острове Саммерсет, который является обиталищем альтмеров, всегда лето. Они живут там в высоких магических башнях, соединяемых оранжереями. Многие из них увлекаются алхимией.
Известно, что альтмеры дрессируют гоблинов и используют их в походах.
Пантеон
Аури-Эль — Король Альдмеров.
Магнус — Бог Волшебства.
Тринимак — Сильный Бог.
И'ффре — Бог Леса.
Заркс — Бог Тайных Знаний.
Мара — Богиня Любви.
Стендарр — Бог Милосердия.
Сирабейн — Бог чародеев и подмастерий.
Финастер — Бог-Герой.
Лорхан — Пропавший Бог.
Известные альтмеры
Клан Диренни — самая известная семья альтмеров и хранители Ада-Мантии.
Канцлер Окато — советник Уриэля Септима и имперский потентат после гибели императора.
Ванус Галерион — основатель Гильдии магов.
Маннимарко — легендарный некромант, также известен как «Король Червей»
Умбакано — известный коллекционер айлейдских реликвий.
Наарифин — полководец Третьего Альдмерского Доминиона, один из самых выдающихся и жестоких в истории.
Айренн Арана Альдмери — королева Первого Альдмерского Доминиона.
Синдерион — мастер-алхимик, изучающий природу корня Нирна.
Карахил — глава Анвильского отделения Гильдии магов, победительница знаменитого некроманта Лоргрена Бенируса.
Эленвен — первый эмисар Талмора в Скайриме во время Восстания Братьев Бури.
В The Elder Scrolls III: Morrowind
В третьей игре серии альтмеры чрезвычайно чувствительны к магии стихий. Сопротивление к урону холодом и электричеством снижено на 25 %, а к урону огнём и к магии в целом — на 50 %. По этой причине в Morrowind их можно убить базовым заклинанием молнии или огненного шара. В силу этих особенностей при создании персонажа-альтмера стоит выбирать только созвездие Атронаха, чтобы 50 % шанс поглощения заклинания дал бы возможность выжить в бою хотя бы против другого мага. Это практически полностью исключает возможность создать альтмера-воина и, тем более, — альтмера-вора, что логично, так как высокие эльфы в принципе считаются расой, способной исключительно к магии и живущей именно ею.
В The Elder Scrolls IV: Oblivion
В четвёртой игре серии уязвимость высоких эльфов к урону от стихийных магических атак стала значительно ниже и составляет всего 25 %.
В The Elder Scrolls V: Skyrim
В пятой игре серии высокие эльфы лишены уязвимости к урону от стихийных магических атак. Их расовая способность «Высокое происхождение» позволяет быстро восполнить запас магических сил.
Стартовое заклинание: «Ярость».
Расовые бонусы
Навыки
Таланты и умения
Внешний вид в играх серии]]></text>
</doc>
