<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B4_%D0%94%D0%B0%D1%8D%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%82_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альд Даэдрот (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Достопримечательности]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Достопримечательности (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Альд Даэдрот — крупнейшее даэдрическое святилище Вварденфелла, и, возможно, всего северного Морровинда. Храм расположен на острове к востоку от Дагон Фела. Этот храм был выстроен в конце Меретической эры, благополучно пережил извержения Красной горы и несколько потопов. Уникален он тем, что его святилище посвящено сразу пяти принцам даэдра: Азуре, Мерунесу Дагону, Малакату, Молаг Балу и Шеогорату. Подобное святилище имеется и под Морнхолдом (Альмалексией) — Норенен-Дюр, в нём помимо статуй, представленных в Альд Даэдроте, есть статуя Боэтии. Ныне за храм ведётся борьба между культистами и Храмом Трибунала. В 3Э 427 году Храм Трибунала предпринял попытку захватить святилище. Благодаря усилиям Нереварина, эшлендерское племя Ахеммуза может укрываться в стенах Альд Даэдрота во время миграции.
В Альд Даэдроте пять зон: «Альд Даэдрот, Внешнее Святилище», «Альд Даэдрот, Правое Крыло», «Альд Даэдрот, Левое Крыло», «Альд Даэдрот, Передняя» и «Альд Даэдрот, Внутреннее Святилище». Герой может прийти сюда как просто из любопытства, так и получив какое-нибудь задание. Уже снаружи можно стать свидетелем сражения между ординаторами и поклонниками даэдра. Около строений растёт множество растений, тут даже вырос мускпунж. На берегу столкнешься с грязекрабами, а бродя между древних строений, лучше смотреть под ноги, чтобы не наступить на крысу.
Внутри первого помещения обосновалось двое культистов, они нападут на любого, кто заглянет сюда. Это настоящий перекрёсток, отсюда можно попасть в три соседние части руин. Ничего ценного в первой комнате нет, можно будет забрать лишь оружие и броню убитых культистов. В левом крыле находится две статуи, Азура и Малаката. У подножий этих статуй найдётся немало ценного. Так, у подножия статуи Азуры разложено множество драгоценных камней, один из рубинов проклят и если забрать его, то тут же явится дремора. У подножия статуи Малаката сложено две стопки монет, в одной сто монет, во второй – 25. Ещё здесь на черепе имеется проклятый имперский стальной шлем.
В правом крыле так же две статуи, Молаг Бала и Мерунеса Дагона, но у их подножий нет подношений. Зато у двух культистов при себе есть ценные вещи, являющиеся артефактами Сангвина. Во внутреннем святилище одна статуя – Шеогората, у её подножия находится запертый на 35 ед. и защищённый ловушкой сундук. Нужно быть острожным, поскольку проклят сам сундук, и даже если просто заглянуть внутрь, то тут же явится дремора. На крышке сундука сложено немного драгоценных камней и кусок эбонита-сырца. Часть помещения залита неглубокой водой, в одном из углов лежит скелет, возле него есть оружие, щит света и зелье. В последней и самой дальней части руин больше всего обитателей, некоторые из них уже мертвы. Не все из них агрессивны, так что тут стоит быть вдвойне внимательным. В одной из комнат можно столкнуться с весьма странной компанией: двое человек пьют суджамму в компании скампа. В углу комнаты расстелено два спальника, на каждом лежат подушки, под одной из подушек спрятана перчатка Гамболпадди (правая).
Персонажи
Предметы
Левое крыло
Эксклюзивное улучшение силы, качественное улучшение магии, зелье обнаружения чар (у подножия статуи Малаката);
Проклятый имперский стальной шлем (на черепе у подножия статуи Малаката);
Рубин (4 шт.), изумруд (4 шт.), бриллиант (3 шт.), огненный лепесток (3 шт.), золотой канет (2 шт.), вереск (2 шт.), лепестки каменевки (3 шт.), проклятый рубин (у подножия статуи Азуры);
Секира электрического разряда (у подножия статуи Малаката);
125 монет, серебряная тарелка (у подножия статуи Малаката);
сердце даэдра (у подножия статуи Малаката).
Внутреннее святилище
Эксклюзивное зелье света;
Щит света;
Железный секач огня;
Бриллиант, изумруд, эбонит-сырец, рубин (на крышке сундука);
Сундук, заперт на 35 ед. ловушка, проклят.
Передняя
Гамболпадди (правая);
Лунный сахар;
киродильский бренди, уценённое сопротивление недугам, грииф, флин, суджамма.
Квесты
«Нереварин Ахеммуза» — прибыть в лагерь Ахеммуза и постараться, чтобы жители признали героя Нереварином.
«27 Нитей Прядильщицы. Артефакты Сангвина» — найти 27 артефактов Сангвина для Эно Хаалу.
«Шеогорат Дома Забот» — совершить паломничество к статуе Шеогората в Альд Даэдроте.
Легенда
• — культист
× — существо
○ — Ординатор
○ — мёртвый Ординатор
• — мёртвый культист
• — сокровище]]></text>
</doc>
