<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альтмеры (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альтмеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альтмеры (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альтмер — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Мы, альтмеры, гордые, мудрые и красивые. Империя зиждется на искусстве, ремёслах и науке высоких эльфов. Наша чистая кровь защищает нас от болезней и делает нас непревзойдёнными чародеями
— Альтмеры
Описание
Высокие эльфы, или альтмеры, — это гордый, рослый, златокожий народ острова Саммерсет. Общий язык Империи, тамриэльский, основан на их речи и письме. Имперские искусства, ремёсла и науки тоже большей частью восходят к традициям высоких эльфов. Проворные, разумные и обладающие сильной волей, высокие эльфы часто весьма одарены в магических искусствах и гораздо устойчивее к болезням, нежели младшие расы.
Остров Саммерсет — плодородные зелёные земли ферм, лесных парков, древних башен и поместий. Большинство поселений — небольшие и изолированы друг от друга. В них правят волшебники или военачальники. На острове есть несколько естественных гаваней. Местные жители не любят чужеземцев, поэтому на древнюю рыцарскую культуру альдмеров очень мало повлиял современный Имперский меркантилизм.
Отличительными чертами альтмеров являются чувство собственного достоинства, честолюбие и утончённость. Их одежда, манеры, искусства и ремёсла весьма изысканны, а сами высокие эльфы с должным достоинством хранят вековую славу своих боевых традиций и знаний магии и чародейства. Не все способны понять особенности альтмерской культуры, но достижения высоких эльфов и по сей день вызывают восхищение.
Характеристики]]></text>
</doc>
