<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%85%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%8F_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алхимия (ориг. Alchemy) — один из навыков группы мага в игре The Elder Scrolls III: Morrowind. Навык зависит от характеристики «Интеллект».
Алхимия призвана извлекать магические свойства из обычных веществ. Эти ингредиенты принимаются в чистом виде, или же из них готовят зелья, чтобы обеспечить долгое действие, такое как общее лечение или исцеление недуга, хождение по воде, магическая защита и укрепление физических свойств. Однако зелья не всегда полезны — умелый алхимик способен приготовить целый ряд различных по способу, времени и силе действия ядов.
Развитие навыка
Создание зелья: +2.00
Употребление в пищу ингредиента: +0.5
Уровни навыка
0–14 — все эффекты ингредиентов закрыты;
15–29 — открыт один из эффектов;
30–44 — открыты два эффекта;
45–59 — открыты три эффекта;
60–100 — открыты все четыре возможных эффекта.
Развитие навыка «Алхимия» — дело в целом простое. Достаточно найти два и более ингредиента с одинаковыми эффектами и, воспользовавшись ступкой и пестиком, сотворить зелье. Для улучшения качества зелий необходимо использовать дополнительные приборы, указанные ниже. Для того чтобы создавать более эффективные зелья, персонаж должен иметь высокий уровень интеллекта.
Мудрость Морровинда
Во время странствий можно наткнуться на готовые алхимические рецепты.
Книга «Рецепты алхимика» — Пелагиад, магазин Мебестиана Энке.
Из двух отчётов. По квесту Ажиры «Украденные отчёты».
Рецепт зелья рассеивания из соответствующего квеста от Большой Хеленд.
Формулы расчёта
Существуют формулы расчёта выходных параметров зелья, основанные на базовой стоимости эффекта.
F = (a ÷ b + c ÷ (b × 10) + d ÷ (b × 10)) × e ÷ 3, где
F — сила зелья;
a — навык алхимии;
b — базовая стоимость эффекта;
c — «Удача»
d — «Интеллект»
e — качество ступки и пестика.
D = а × 3, где
D — продолжительность действия зелья;
a — базовая сила зелья.
Для положительных эффектов:
При использовании реторты или кальцинатора — округлите значение его качества до ближайшего целого числа (минимум 1) и прибавьте к значению характеристики «Сила».
При использовании реторты и кальцинатора, округлите их качество и используйте формулу Qc + (Qr × 2), где
Qс — качество кальцинатора;
Qr — качество реторты.
Для отрицательных эффектов:
При использовании перегонного куба — разделите число на значение (Qa + 1, где Qa — качество перегонного куба).
При использовании кальцинатора — округлите значение его качества до ближайшего целого числа (минимум 1) и прибавьте к значению характеристики «Сила».
При использовании кальцинатора и перегонного куба — негативный эффект будет уменьшаться на неопределённое значение.
Бонусы при создании
Расы
+10 альтмер;
+5 аргонианин;
+5 босмер;
+5 бретон;
Классы
Бард;
Инквизитор.
Ассасин;
Боевой маг;
Воин Слова;
Маг;
Паладин;
Пилигрим;
Разведчик;
Целитель.
Фракции
Гильдия магов;
Храм Трибунала.
Учителя
Учебники
«Игра за обедом»;
«Пирог и бриллиант»;
«Песня алхимиков»;
«36 Уроков Вивека, Проповедь 2»;
«36 Уроков Вивека, Проповедь 18»;
«Песенка Дядюшки Сладкая Доля»BM.]]></text>
</doc>
