<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B4%27%D1%80%D1%83%D0%BD_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альд'рун (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Эшленд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эшленд (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Редоран]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альд'рун (ориг. Ald'ruhn) — город в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Коды локации:
Ald'ruhn
-3, 6
-2, 6
-2, 7
Описание
Альд'рун (дан. Старший Дом) — столица Дома Редоран и один из крупнейших городов на территории острова Вварденфелл. Расположенный близ юго-западных склонов Красной горы, город находится на территории региона, известного как Эшленд. Большая часть его населения — данмеры, члены или последователи Дома Редоран. Сам город поделён на две части: основная часть города и район поместий, или Скар, находящийся внутри панциря одного из ныне вымерших гигантских крабов.
Город выполнен в традиционном редоранском стиле, что мало отличает его от остальных поселений Дома. Большинство трактиров, торговых лавок и залов гильдий находятся в юго-западном и центральном районах города. Храм Альд'руна находится в восточной части города. Имперский Форт Пёстрой Бабочки расположен к югу от города, за городскими стенами. Внутри Скара находятся магазины наиболее состоятельных торговцев города, Зал Совета Редоран, поместья советников и местное отделение Мораг Тонг.
Во время Кризиса Обливиона город был полностью разрушен армией даэдра. Столица Дома была перенесена в Блэклайт.
Хоть и пробуждён был с помощью древних ритуалов грозный имперский краб, и буквально сам город поднялся, дабы отразить вторжение. Воинственный клан данмеров Вварденфелла понёc ужасные потери, и тёмные эльфы вынуждены отступить перед даэдра, продвигающимися на штурм Призрачных Врат. Мольбы к Вивеку и Нереварину остались без ответа
— Майкл Киркбрайд
После его окончания город стал постепенно восстанавливаться, пока в 4Э 5 не произошло извержение Красной горы и последовавшее за ним вторжение аргониан. Дальнейшая судьба Альд'руна неизвестна.
Места и жители
Другое название: «Под Скаром». Здесь находятся особняки большинства советников. На нижнем этаже гигантского панциря есть несколько превосходных магазинов: портного, алхимика и зачарователя. В самом Зале Совета Редоран предлагают торговые услуги, обучение и спальные комнаты, но только для членов Дома.
Верхний Альд'рун
Верхний Альд'рун расположен перед входом в Скар. Прямо напротив входа находятся несколько торговцев, библиотекарь и кузнец. К западу находятся здание Клуба Совета и таверна Альд Скар. На востоке располагается Храм Трибунала. Здесь есть ещё много небольших жилых домов, а также поместье Морвейн, которое заброшено после вторжения пепельных монстров.
Нижний Альд'рун
В нижнем районе города, на площади, находятся представительства Гильдии бойцов, Гильдии магов, а также Гильдия воров, нашедшая приют в таверне «Крыса в котелке». Порт силт страйдеров расположен у главных ворот города.
Форт Пёстрой Бабочки
На юге, недалеко от города, находится Форт Пёстрой Бабочки, принадлежащий Имперскому легиону. Там проходят службы Имперского Культа.
Карта
Район поместий
Как добраться до города
Самый лёгкий способ попасть сюда или уехать — воспользоваться услугами телепортации Гильдии магов.
Сесть на силт страйдера, который может доставить сюда из городов: Маар Ган, Хуул, Гнисис или Балмора.]]></text>
</doc>
