<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альтмеры (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альтмеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альтмеры (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Альтмеры — одна из рас в игре The Elder Scrolls Online. Альтмеры, они же салачи, которые сами себя называют «Культурным народом», составляют подавляющее большинство населения на островах Саммерсет. Высокие с золотой кожей, они считают себя наиболее развитым народом Тамриэля. На континенте, а прежде всего в регионах, населённых людскими расами, известны как «Высокие эльфы», где первое слово несёт в себе большей частью смысл не роста, а гордыни и высокомерия этой расы. Всем своим поведением они стремятся подчеркнуть это, что в глазах младших рас не всегда создаёт альтмерам положительный образ.
Альтмеры одарены в тайных искусствах. Среди них достаточно много магов, алхимиков, зачарователей, учёных. Долгая жизнь позволяет заниматься наукой и постигать знания, включая магические, на протяжении долгих лет. Физиология альтмеров даёт им преимущество в плане количества магической энергии и устойчивости к заболеваниям, но в то же время ослабляет сопротивление к магии стихий.
Общество
Традиционно лидером альтмеров является король или королева, и в годы Войны Альянсов исключения из этого правила не было. Лидерами поселений являются канонривы — аналог мэра в людских городах и деревнях. В отличие от многих других рас, у альтмеров существует мощный бюрократический аппарат, называемый Талмором, которому все канонривы подчиняются. Талмор как правительство контролирует армию и имеет собственное военизированное крыло — Кулаки Талмора. После создания Альдмерского Доминиона Талмор стал выполнять функции правительства всего альянса и распространил своё влияние на материк.
Культура
Альтмерская культура традиционно позиционируется как наиболее развитая и прогрессивная в Тамриэле. Высокие эльфы традиционно гордятся своими достижениями в области искусства: как декоративного, так и архитектуры. Изящество и красота — эти атрибуты применяются везде: от строительства здания до изготовления оружия и доспехов.
Архитектура
Архитектура альтмеров является одной из самых красивых в Тамриэле. Традиционным материалом для строительства здания является дерево и камень, как правило, белого цвета. Характерной особенностью являются заострённые башни и металлические фигурки орлов, которыми украшаются как здания, так и улицы городов. Хозяйственные здания строятся из дерева, некоторые при этом выкрашиваются в белый цвет. Кузницы, как правило представляют собой квадратные сооружения, в центре которых находится горн, а вокруг под кровлей находится рабочее пространство кузни. Они открыты и просторны.
Жилые дома чаще всего одно- или двухэтажные с высокими изогнутыми крышами и узкими, но высокими окнами. Традиционно в домах есть камины. Административные здания и дома богачей строятся из белого камня и дерева, они занимают большие площади и являются очень просторными. В таких зданиях, как правило, есть балконы и крытые галереи. Храмы альтмеров имеют вытянутую форму, в них непременно есть большой двухэтажный округлый зал, над которым расположен шпиль. Дорожные святилища представляют собой высокие беседки с объёмным куполом.
Особую роль альтмеры отводят садово-парковому искусству и озеленению улиц городов. Традиционное представление о Саммерсете как о стране-саде подтверждается при посещении таких крупных городов как, например, Скайвотч. Мягкий климат южного Тамриэля позволяет выращивать много цветов, экзотических деревьев и кустарников. Широко применяются живые изгороди, в парках высаживают невысокие деревья с изогнутым стволом. Они густо цветут красными, розовыми или белыми цветами. В садах и парках часто устанавливают статуи, выполненные в стиле древних мастеров альдмеров и айлейдов. Как правило, они изображают воинов и магов.
Декоративное искусство
Мориан рассказал, что высокие эльфы приветствуют скромную элегантность во всём, стремясь к плавным линиям, повторяющим совершенные формы окружающего мира. Более или менее абстрактные птицы, цветы, морские ракушки составляют основу узора, представляемого хоть и во множестве красок, но в приглушённых тонах
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Альтмерские картины можно увидеть повсюду в Тамриэле. Как правило, они изображают райские пейзажи Саммерсета. Высокие эльфы активно изготовляют изделия из стекла, в частности посуду: бутылки, бокалы, и т.д. Атрибутом посуды является изображение орла. Мебель альтмеров делается исключительно из дерева.
Ремесленное искусство
Металлические предметы часто украшаются полупрозрачным зеленоватым материалом, называемым „стеклом“. Это похожий на жадеит минерал вулканического происхождения, который эльфийские кузнецы научились обрабатывать, и это секретный процесс, известный только альтмерам
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
При изготовлении элементов оружия и брони альтмеры стараются достичь скромной элегантности, соответствия плавным линиям совершенных форм окружающего мира. Традиционно они украшают доспехи и оружие металлическими перьями и клювами, узорами с изображением орла — символа своей расы. При создании этих предметов мастера используют особый минерал — адамантит. Особо стоит отметить ремесленников-кораблестроителей, создающих величественные корабли флота Доминиона, используя дерево и металл. Нос кораблей традиционно украшается головой орла.
Духовная культура
Религия альтмеров является продолжательницей религии древних альдмеров, от которых ведут свой род все ныне существующие эльфийские народы. Главным божеством является Аури-Эль, храмы которого можно видеть во многих городах Саммерсета. Помимо всего прочего, важную роль в жизни альтмеров играют различные ритуалы и церемонии, которые в первую очередь касаются высшей власти. Так, королева Айренн перед своей коронацией проводила ряд ритуалов в руинах Танзелвил, после чего прошла сложнейший обряд инициации в древней обсерватории под Элден Рутом. Свитки Традиций также значимы в обществе альтмеров до такой степени, что король Хайделит и его супруга кинледи Тьюйнден зачали ребёнка в предписанное Свитками время и назвали его именем, в этих самых документах обозначенным.
Для альтмеров Ауридона, традиционно служившего щитом против завоевателей, важную роль играет память о вторжении маормеров 1Э 1301, в ходе которого был разграблен Скайвотч. В этом городе проводится фестиваль, на который съезжается большое количество гостей.
Война Альянсов
Будучи расой-соучредительницей Первого Альдмерского Доминиона, альтмеры активно участвуют в его жизни. Много высших эльфов были призваны в армию Доминиона и отправлены в Сиродил, Чернотопье и Хаммерфелл, стали членами Талмора. В Валенвуде и Эльсвейре многие из них обрели свой новый дом, а поселения альтмеров вдоль берегов (Хейвен, Вудхарт, Гавань Велин) играют важную роль в связях родины босмеров с внешним миром. Марбрук является примером альтмерского города в глубине территории Валенвуда, выстроенного как символ дружбы между расами.
Однако не всем альтмерам по душе политика Доминиона, особенно в отношении младших рас. Альтмерские националисты составили костяк организации Сокрытое Наследие, поставившей своей целью свержение королевы Айренн и ликвидацию Доминиона. Особое недовольство вызывает присутствие представителей иных рас на землях Саммерсета. Сокрытое Наследие развязало войну с Доминионом сначала на Ауридоне, а затем и на территории Валенвуда, который националисты хотели уничтожить, превратив в Теневой лес с помощью силы Тени Неймона и мощи Посоха Магнуса.
В Шедоуфене, куда был направлен экспедиционный корпус армии Доминиона, альтмеры, а прежде всего алхимик Руувитар, были ответственны за уничтожение деревьев Хист, а вместе с ними и аргонианского населения. Отряды Доминиона совершали нападения как на поселения в болотах Чернотопья, так и на места, где аргониане откладывали яйца. Планы Доминиона рухнули, а Эбонхартский Пакт ликвидировал Руувитара и изгнал альтмеров из Шедоуфена.
Геймплей
Альтмеры относятся к числу девяти играбельных рас, к которым может принадлежать Бездушный в зависимости от выбора игрока. Все персонажи игроков, что начинают игру за эту расу, автоматически становятся членами Альдмерского Доминиона, что, во-первых, влияет на место появления в Тамриэле, и, во-вторых, на принадлежность к альянсу в PvP-зонах, к числу которых относится только Сиродил.
Умения]]></text>
</doc>
