<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B2%D0%B8%D0%BB_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Анвил (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Золотой берег]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотой берег (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Анвил]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Анвил (ориг. Anvil) — город в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Описание
Местонахождение
Анвил — крупный портовый город на крайнем западе Сиродила, расположенный в регионе, известном как Золотой берег. Служит морскими вратами не только Коловии, частью коей является, но и всей Имперской провинции. Именно здесь заканчивается Золотая дорога, соединяющая Имперский город с городами запада: Скинградом, Кватчем и Анвилом. Со стороны суши Анвил окружён возвышенностями, а в морском заливе находится несколько островов. Город является наиболее удалённым от центра местом и считается сердцем своеобразной культуры, впитавшей в себя лучшие черты быта коловианцев и редгардов.
Районы города
Анвил раскинулся на прибрежной равнине и полумесяцем окружает бухту в Абесинском море. Наиболее широкая восточная часть города застроена домами богатых горожан, среди которых выделяется особняк Бенируса. В этой же части города находится Часовня Дибеллы, пострадавшая от нападения аврорианцев Умарила Неоперённого. Восточные ворота города ведут на мост в замок Анвил, стоящий на острове к югу от города. Северная привратная площадь служит местом размещения отделений гильдий и кузницы. На запад от неё уходит длинная улица, застроенная преимущественно жилыми домами. Западная городская площадь является сердцем жилого квартала Анвила. Именно отсюда можно попасть в доки, где пришвартованы два судна. На полуострове южнее находится маяк, являющийся визитной карточкой города. В порту сосредоточены магазины, склады и гостиницы для моряков и путешественников.
Окрестности города
Восточнее города находится большая гора, вершина которой будет увенчана вратами Обливиона. Ещё одни откроются на месте дорожного святилища Мары к северо-западу от Анвила, что поставит город на осадное положение. В окрестностях столицы графства несколько ферм: это ферма Гведена, лежащая восточнее, и ферма Витмонд, расположенная к северу от городских ворот. Чуть дальше в этом же направлении находится пещера Хрота, ставшая прибежищем для шайки воров. У стен Анвила находится разрушенный форт Странд, а на высотах северо-западнее — Приют Ворона. На небольшом островке у побережья графства находится Гарлас Малатар — аванпост древних айлейдов, позволявший им следить за Абесинским морем, а ныне логово Умарила Неоперённого и его слуг.
Текущие события
По состоянию на 3Э 433 год городом и графством правит Миллона Умбранокс, чей супруг, Корвус, пропал таинственным образом несколько лет назад. Несмотря на многочисленные советы приближённых, графиня отказывалась повторно выходить замуж, а вскоре граф Корвус таким же таинственным образом вернулся и занял трон. В ходе Кризиса Обливиона у городских стен открылись врата в Мёртвые Земли, закрытые героем в обмен на помощь Бруме.
Меж тем в городе орудует несколько банд воров и грабителей: первая состоит из босмеров и базируется в пещере Хрота, куда сносит все похищенные у горожан вещи, а вторая, куда более опасная, состоит из женщин и занимается соблазнением состоятельных мужчин и их грабежом в удалённом месте. Одновременно с этим по Анвилу ходят слухи, что наследник Лоргрена Бенируса и владелец его особняка выставил дом на продажу. А это место пользуется крайне скверной репутацией. И последним мрачным местом города является корабль «След Змея», пришвартованный в бухте Анвила и наводнённый призраками моряков.
Места
 Примечание: Цифры возле типа локации указывают номер данного места на плане города в инфобоксе. Некоторые локации на плане подписаны.
Персонажи

Квесты
Цитаты о городе
Ты сможешь лучше узнать Анвил, гуляя по его улицам и разговаривая с его жителями. Больше всего я люблю гавань и море в лучах заходящего солнца
— Графиня Миллона Умбранокс]]></text>
</doc>
