<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Анасси]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пелагиад]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Пелагиад)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Анасси (ориг. Ahnassi) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Да, Анасси — вор. Но она ХОРОШИЙ вор. Вы не согласны?
— Анасси
Биография
Анасси — каджитка-монах и член Гильдии воров в ранге «Лягуха». Её можно найти в таверне Полпути в Пелагиаде. Анасси очень общительна, влюбляется в героя с первого взгляда (если он мужского пола), хотя при желании эту влюблённость можно истолковать не как романтическое, а как дружеское чувство. Согласие помочь ей запустит квест «Анасси, особый друг», по ходу которого отношения Анасси с героем будут развиваться.
Анасси знает о местонахождении некоторых уникальных предметов и с радостью поделится этим знанием с героем. Например, в самом начале отношений она упомянет о том, что местная жительница Хрордис владеет одним из артефактов Сангвина (эта информация ещё пригодится протагонисту на службе у Мораг Тонг). После того, как герой уладит проблему с её бывшим, подсевшим на скуму, Анасси переместится в свой дом в Пелагиаде и будет всегда рада его визиту.
Анасси является учителем навыков, но обучает только тех, кто состоит в Гильдии воров. Она обучает следующим дисциплинам: «Акробатика»(58), «Рукопашный бой» и «Скрытность» (оба до 48).
Инвентарь
Анасси одета лишь в простую мантию и, кроме случайного количества золота, больше ничем не владеет.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Анасси:
Акробатика (58);
Рукопашный бой (48);
Скрытность (48).
Помимо расовых каджитских, никакими другими талантами и заклинаниями не обладает.
Квесты
Прочие
«Анасси, особый друг» — является квестодателем.
Примечание
Если героем завершён квест «Красотка и бандит», Анасси прокомментирует это следующим образом:
«Слышали о знатной девушке и её странном дружке, разбойнике? Поэты говорят, будто они влюбились друг в друга и вместе бежали. Ну чем не романтика?»]]></text>
</doc>
