<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%BA%D0%B5%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аркей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Девять Божеств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Божества]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Аркей (Аркэй) (ориг. Arkay) — сын Акатоша, бог цикла жизни и смерти — божество, связанное с похоронами и погребальными обрядами и ответственное за наступление времён года. Его последователи — стойкие противники некромантии и всех форм нежити.
Хотя Аркей является членом пантеона Девятибожия, его имя также упоминается и в исконных пантеонах отдельных провинций Тамриэля. В этих культурах Аркей особенно популярен там, где его отец, Акатош, меньше связан со временем, или его временной аспект труден для мирского восприятия. Сказано, что Аркей не существовал до того, как мир был создан богами, управляемыми / понукаемыми / обманутыми Лорханом. Поэтому его иногда зовут богом смертных.
Есть две противоречащих друг другу легенды о происхождении Аркея.
В Мономифе предполагалась, что Аркей стал одним из первых духов которые «кристаллизовались» в начале времени.
Вторая легенда представлена в найденной книге из Даггерфолла — «Арк'эй — бог рождения и смерти». Согласно ей Аркей был раньше смертным Арк'эем. Он изучал тайны рождения и смерти, и почти пришёл к разгадке, как его поразила чума. На смертном одре он молился Маре, чтобы она отсрочила его смерть и он бы сумел понять разгадку, но богиня могла дать ему только бессмертие и божественное бремя владеть над рождениями и смертями, но никогда не узнать, правильные ли решения он принимает. Ниже, под спойлером, полный текст книги.
Заповеди Аркея
Почитай землю, её тварей и духов, живых и мёртвых.
Охраняй и оберегай дары мира живых, не оскорбляй духов мёртвых.
Описание храма Аркея
Посторонними
Орден Аркея — это религиозный орден, посвященный культу Аркея, бога цикла рождения и смерти.
Посвящёнными
Мы — Орден Аркея, Бога Рождения и Смерти. Аркей — великий дух, который привёл в этот мир каждого мужчину и каждую женщину, будь это человек, эльф, каджит или аргонианин, и, когда придёт время, завершит их круг. Аркей — это изобилие и упадок, радость и горе. Наш Орден славит Священный Нейтралитет, который символизирует Аркей. Хотя мы не предлагаем странникам благословений, ибо благословить или проклясть кого-либо значило бы нарушить вечный баланс, Орден многое предлагает своим последователям. Наши библиотеки и мудрецы — одни из лучших в Тамриэле. Конечно же, немногие достойны быть посвящёнными в мистерии Рождения и Смерти.
Описание рыцарского ордена
Посторонними
Рыцари Круга — защитники и стражи Ордена Аркея. Они так же преданы ему, как и его жрецы.
Посвящёнными
Рыцари Круга — военная сила Ордена Аркея. Наша торжественная обязанность — защищать Орден и сражаться за его дело. Мы всей душой преданы Богу Аркею и Ордену. Только тот, кто обладает исключительной воинской доблестью и нерушимой преданностью Ордену и Богу Аркею, может претендовать на принятие в Рыцари Круга.]]></text>
</doc>
