<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B0_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арена (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Арена (Oblivion))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Арена (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Арена)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Арена]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Oblivion)
Арена (ориг. Arena) — квест фракции Арена в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Граждане Имперского города, добро пожаловать на Арену!
— Глашатай Арены
Описание
Герой может присоединиться к гладиаторам и после ряда боёв на Арене может стать Чемпионом Арены. Для вступления во фракцию и активизации квеста необходимо поговорить с Хандолином или непосредственно с Овином.
Прохождение
Отправляйтесь на Арену Имперского города и поговорите с Хандолином, который принимает ставки, на тему вступления во фракцию. Тот отправит вас к Овину. Поговорив с Овином, который будет в ярости при разговоре с вами, тот предложит на выбор лёгкий или тяжёлый доспех Арены. Герой присоединится к синей команде и будет выступать за неё до конца турнира. Несмотря на требование выходить в доспехах Арены, протагонист может брать любое оружие, щиты, кольца и ожерелья.
Перед каждым боем необходимо сообщать Овину о своей готовности и тот расскажет о предстоящем противнике. После победы на арене необходимо вернуться к Овину за наградой.
На арене существует 9 рангов, по которым будет продвигаться Герой. Противники, награды и звания приведены в таблице ниже.
Титулы
Как только главный герой бросит вызов Великому Чемпиону, Изабель Андроникус скажет протагонисту, что он должен выбрать себе титул: «Что-нибудь запоминающееся, чтобы жители Сиродила могли вспомнить его, когда будут рассказывать истории о твоём бесславном поражении!» Герой получает 12 вариантов на выбор: 2 специальных для каждого пола и 10 общих.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
