<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B5_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аргониане (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аргониане]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аргониане (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аргонианин — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Мы Народ Корня, который теплокровные называют „аргонианами“. Мы отлично себя чувствуем на воде и на суше, и в наших жилах течёт магическая кровь. На нашей родине мы охотимся, чтобы выжить. Мы властелины болот. Нас поработили тонкокожие враги, и мы тайно убиваем их с помощью стали и заклинаний
— Аргониане
Описание
Мало известно (и ещё меньше понятно) об этих рептилиях, обитателях Чернотопья. Годы обороны своих границ сделали из аргониан экспертов партизанской войны, а природные способности позволяют им чувствовать себя как дома и на суше, и под водой. Они хорошо приспособились к коварным болотам своего отечества и выработали в себе естественный иммунитет к болезням и ядам, обрёкшим на смерть многих злосчастных исследователей этого региона.
Большая часть аргонианского населения Чернотопья ограничена внутренними водными путями и непроходимыми болотами. Там мало дорог, и путешествуют в основном на лодках. Побережья и северо-западные леса не заселены. На протяжении столетий данмеры совершали налёты на Чернотопье в поисках новых рабов; хотя Империя запретила эти налёты, они продолжались, так что данмеры и аргониане питают друг к другу жгучую ненависть.
Исконные данмеры относятся к аргонианам, как к животным, созданным для рабства. Данмеры всегда старались поработить этот народ. Империя пытается защищать права человека в том, что касается аргониан, но всё равно не ставит рабство вне закона на территории Морровинда. В связи с этим аргониане очень скрытны и осторожны. О их родине и культуре известно очень мало, и учёные до сих пор не могут понять их странный образ мышления и обычаи.
Характеристики

Примечание
Как и каджиты, аргониане ограничены в использовании некоторых головных уборов и не могут носить обувь.]]></text>
</doc>
