<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B5_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аргониане (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аргониане]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аргониане (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Аргониане (ориг. Argonian) — одна из рас в игре The Elder Scrolls Online. Обитатели болот юго-востока Тамриэля, эти удивительные разумные существа называют себя Саксхлил на своём языке Джель или просто «Народ корня», а на всём остальном континенте их часто называют ящерицами или народ ящеров, что, как правило, имеет негативный уничижительный смысл. Особую роль в жизни аргониан играют деревья Хист, произрастающие преимущественно в Чернотопье и связанные с народом корня на ментальном уровне. Издревле населявшие Тамриэль аргониане были оттеснены альдмерами в болота, где в давние времена проживало множество других рас, как, например, лилмотиит и котринги. В целом саксхлил развивались автономно в течение многих лет ввиду крайне сложных условий Чернотопья, которое хоть и привлекало завоевателей, но чаще служило могилой, нежели трофеем. Соседи, а в первую очередь данмеры, традиционно притесняли аргониан. Рейды моричей в северное Чернотопье приводили к тому, что целые племена уводились в цепях на север — в Морровинд. Также известно, что барсербические айлейды также использовали аргониан как рабов.
Аргониане отличаются от остальных рас не только внешностью, но и физиологией. Это хладнокровные существа, предпочитающие тёплые широты, но не страшащиеся холодов. Аргониане откладывают яйца, из которых потом вылупляются птенцы, пол которых определяется чуть позже под влиянием Хист. Они способны дышать под водой за счёт жабр. Тело покрыто чешуей, изменяющей свою окраску с возрастом. Из числа саксхлил получаются отличные воины и воры, но и к тайным искусствам они имеют не только способность, но и интерес. По слухам, Кнахатенский грипп, поразивший Тамриэль во Второй эре, был создан аргонианским шаманом-националистом, желавшим отомстить за века притеснений. Примечательно, что аргониане имеют повышенную сопротивляемость болезням.
Общество
На своей родине, в Чернотопье, аргониане живут общинами, представляющими собой небольшие поселения или даже крупные города (как правило, в них сосредотачивается большое количество чужестранцев), обнесённые частоколом. Политическим лидером может быть или старейшина, или самый сильный воин, но очень важную роль в жизни поселения играет шаман — древесный целитель, который заботится о дереве Хист, без которого невозможно существование общины. Шаман трактует видения, посылаемые деревом, справляет ритуалы, лечит больных и следит за соблюдением традиций. Де-юре существует королевский дом Чернотопья, но де-факто на местах жизнь идёт своим чередом, и особого влияния на дела королевства монархи не имеют.
Культура
Несмотря на то, что многие считают культуру аргониан примитивной и варварской, она по-своему уникальна и своеобразна, глубока и тесно связана с природой Чернотопья и деревьями Хист. В древности она находилась на куда более высоком уровне, но после крушения той, старой цивилизации, аргониане не исчезли как раса, а были серьёзно отброшены назад в развитии.
Архитектура
Фактически архитектура является явным свидетельством существования в прошлом иной аргонианской цивилизации, ныне исчезнувшей даже из памяти самих саксхлил. В болотах Чернотопья можно увидеть гигантские пирамиды — ксанмиры, выстроенные целиком из камня. Эти массивные сооружения или давно покинуты, или ещё населены аргонианами. На вершине пирамиды расположена башня, от которой вниз идёт обнесённая каменными оградами лестница. Пирамида ступенчатая, украшена резьбой по камню, выполненной в своеобразном стиле. Часто в отделке башен используются изображения морд саксхлил. Ещё широко распространены скульптуры, изображающие аргониан в полный рост. Как правило, эти скульптуры очень высокие и имеют форму параллелепипеда, из граней которого в виде барельефа выступает изображение. Также древние возводили дорожные святилища, увидеть которые можно, например, в Шедоуфене. Более поздняя копия есть в Бал Фойене, где находится крупная колония лукайулов.
Некоторые учёные глубоко сомневаются в том, что аргониане возводили всё это, ссылаясь на современные технологии саксхлил и отсутствие памяти о тех временах. Однако эта теория опровергается наличием поселения аргониан в Хладной Гавани, куда Молаг Бал перенёс комплекс ксанмиров вместе с обитателями и деревом Хист по контракту между последним и ним. Хист пошёл на этот радикальный шаг, видя неизбежность крушения цивилизации, о чём Бездушный узнаёт от обитателей Хадж Уксита.
Современная же архитектура аргониан разнится: на севере постройки возводят из грязи, а на юге — из дерева. Шедоуфенские саксхлил создают довольно крупные постройки из грязи, напоминающие гнёзда. Так как именно из этого региона активно вывозились рабы, этот стиль распространился дальше на север вплоть до Бал Фойена и Стоунфоллза. Жилые дома — одно- реже двухэтажные, они строятся на грязевой платформе с использованием брёвен, идущих также на каркас здания и создание крыльца из того же материала, что и дом. Окна представляют собой круглые отверстия, в которые вставляется доска, подогнанная по форме дыры. Во многих сооружениях дверь отсутствует, но в особо богатых всё же ставится. Внутренняя обстановка весьма скромная. По периферии селения обносятся стенами из грязи и брёвен, которые скрепляются между собой верёвкой и вонзаются в земляное основание. Также стволы деревьев идут на создание настилов на дорогах в местах скопления воды.
Декоративное искусство
Повсюду взгляд мой натыкался на аргонианские драпировки, статуэтки, амулеты и всяческие поделки, сделанные из таких натуральных материалов, как кость, перья, раковины, и украшенные яркими спиральными и геометрическими орнаментами. Если эти предметы обихода привычны в домах аргониан на их родине, значит, змеиная кожа, черепаховые панцири, зазубренные клыки, бирюза и жадеит — всё, что мы считаем экзотическими материалами, должно встречаться в Чернотопье повсеместно
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Ремесленники из числа саксхлил создают удивительные предметы декора: статуэтки, тотемы, баннеры и прочее, и прочее. Как и босмеры, аргониане тесно связаны с природой мест обитания, именно поэтому при создании предметов народ корня активно использует клыки, перья, змеиную кожу и черепа. Дома аргониан часто украшаются подобными предметами даже на чужбине.
Ремесленное искусство
На верхней площадке она пригласила меня войти в комнату, очень сырую, как мне показалось, или, во всяком случае, дышавшую запахами тлена и плесени. Кашлянув, я вошла и увидела, что комната целиком забита горшками с тропическими растениями, причём некоторые из них оказались засохшими и мёртвыми. Я наступила на что-то — под сандалией раздался хруст, и я непроизвольно отскочила назад, но ящерка деликатно потянула меня за руку в центр комнаты сквозь целый лес из папоротников
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Аргонианские бронники создают свои шедевры, помня об особых условиях Чернотопья: жаркого и влажного региона Тамриэля. Именно поэтому доспехи довольно открытые, особенно лёгкие. Украшены они геометрическими узорами и перьями. Активно применяется кремень в качестве стилевого материала. Оружие аргониан весьма интересно, так как оно не стандартно: булавы усеяны шипами, а лезвия клинков слегка изогнуты.
Духовная культура
Говоря о саксхлил, понятие Хист возводится в наивысшую степень, так как аргониане не могут жить без этих деревьев, но и деревья не могут жить без своего народа. С момента рождения Хист присутствует в жизни каждого аргонианина, который на подсознательном уровне связан с себе подобными и Хист. В каждой общине есть своё дерево, которое оберегают и которому возносят подношения, но не поклоняются ему. В отличие от других рас, саксхлил не имеют религии как таковой. Исключением является Ситис, которого в Чернотопье признают и почитают. Гибель дерева Хист повлечёт за собой гибель не только общины, но и самой экосистемы болот. Этим в годы Войны Альянсов пытались воспользоваться солдаты Альдмерского Доминиона.
Поскольку, в отличие от иных рас, аргониане откладывают яйца, у них сложились с этим особые традиции и обряды. В Шедоуфене все саксхлил откладывали яйца в Бассейне инкубации — древнем храмовом комплексе в центре региона, где произрастает крупнейшее дерево Хист. В его тени находилось ритуальное болото, полное древесного сока, а под массивным стволом, приподнятым могучими корнями, в гнёздах ожидали момента вылупления яйца. Когда это происходит, птенцы, а именно так называют своих детёнышей аргониане, начинают лизать сок Хиста, который формирует пол. За всем этим процессом наблюдают древесные целители. Подобные места наверняка есть и в других частях Чернотопья.
Однако спариванию предшествуют три испытания, прохождение которых даёт право иметь потомство. Проходят они в Хиссмире — древнем храме на юге Чернотопья. Всего их три: логики, милосердия и силы. В ходе обряда каждый аргонианин доказывает Хист свою мудрость, способность проявлять терпимость и воинскую доблесть. В 2Э 582 году произошёл прецедент: альтмер Хераамо прошёл все три испытания, чем поверг в шок местных саксхлил. Истинные цели чужеземца были выяснены позднее: задачей капитана и всего корпуса армии Доминиона было уничтожение аргониан.
Рождённые под знаком Тени аргониане по праву и даже долгу рождения становятся Тёмными ящерами — убийцами, скрывающимися в тени. Они тесно связаны с Ситисом, к которому у аргониан особое отношение. Тёмные ящеры порой жестоко наказывают обидчиков сородичей, как было в Мрачной воде в 2Э 582 году. Древние аргониане также почитали Ситиса, возводя храм в его честь. В одном из таких были обнаружены Клыки Ситиса — тёмные артефакты, сводящие смертных с ума. Тёмные ящеры знают, как обращаться с подобным, но группа чёрных археологов пыталась вынести Клыки из руин. Чем это обернулось, неизвестно.
Война Альянсов
До середины Второй эры аргониане веками страдали от посягательств соседей, среди которых сильно выделялись данмеры, угонявшие целые селения в северном Чернотопье в рабство в сердце Морровинда. Однако в 2Э 572 произошло событие, изменившее положение саксхлил. В этом году в Тамриэль вторглась армия камалей из Акавира, которая опустошила Виндхельм, прошла через Истмарк и Рифт и вторглась в Стоунфоллз, где под Эбонхартом армии нордов и данмеров вступили в решающее сражение. В пылу битвы неожиданно для всех в неё вмешались аргонианские отряды под командованием Хейта-Мин. После разгрома акавирцев был подписан Эбонхартский Пакт, который запрещал рабство. В связи с этим многие аргониане вернулись в родные болота, но часть, так называемые лукайулы, остались в Морровинде, из-за чего периодически возникают трения между местными жителями и бывшими невольниками. Аргониане юга Чернотопья остались в стороне от альянса, сохранив нейтралитет.
Многие саксхлил оказались на полях боёв в Сиродиле, Саммерсете и Валенвуде и иных частях Тамриэля. Небольшое поселение изгоев было создано на берегу моря в Грахтвуде. Тамошние аргониане пытались перейти под опеку И'ффре, но не преуспели. Довольно много обитателей болот отправилось в рядах армии Пакта на север — в далёкий Скайрим. Между тем Шедоуфен стал ареной противостояния Альдмерского Доминиона и Эбонхартского Пакта, в ходе которого альтмеры активно уничтожали деревья Хист по методике, разработанной алхимиком Руувитаром. Отравив корневую систему дерева, солдаты Доминиона убивали его, а вместе с Хист погибали целые селения.
В этом же году было совершено нападение отрядов Доминиона на Бассейн инкубации, где в яйцах находилось целое поколение будущих аргониан. Задавшись целью уничтожить саксхлил, Альдмери попытались погубить дерево Хист и как можно больше яиц, но усилиями Бездушного часть удалось спасти. В конце концов амбициозный алхимик решил прибрать к рукам Яйцо Мнемик — артефакт, поддерживающий связь между народом корня и Хист. Руувитар добрался до Яйца, сокрытого в залах Лориаселя, но был остановлен силами Пакта, не допустившими полного уничтожения расы.
Геймплей
Аргониане относятся к числу десяти играбельных рас, к которым может принадлежать Бездушный в зависимости от выбора игрока. Все персонажи игроков, что начинают игру за эту расу, автоматически становятся членами Эбонхартского Пакта, что, во-первых, влияет на место появления в Тамриэле, и, во-вторых, на принадлежность к альянсу в PvP-зонах, к числу которых относится только Сиродил.
Умения]]></text>
</doc>
