<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%8B_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Артефакты (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/предметы (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dawnguard]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Dawnguard)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Dragonborn)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Dawnguard)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Dragonborn)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Артефакты — это уникальные, существующие в единственном экземпляре предметы (оружие, доспехи, предметы одежды или драгоценности), обладающие индивидуальными характеристиками и дополнительными эффектами, имеющие индивидуальное название.
Даэдрические артефакты
Среди артефактов отдельной группой можно выделить даэдрические артефакты. Это артефакты, которые персонаж может получить в дар за выполнение заданий Принцев Даэдра. Полный список даэдрических артефактов включает 17 наименований, однако одновременно один персонаж может иметь только 15 артефактов. Это связано с тем, что некоторые предметы представляют собой альтернативное вознаграждение за один и тот же квест в зависимости от его прохождения. Так, взаимоисключающим является обладание Звездой Азуры и Чёрной Звездой, а также кольцом Хирсина и Шкурой Спасителя.
 Примечание: существует несколько предметов, которые фигурируют в квестах, связанных с Принцами Даэдра, однако не учитываются в статистике персонажа в качестве даэдрических артефактов и не влияют на получение соответствующих достижений.
Такими предметами являются:
Топор Скорби (в отличие от маски Клавикуса Вайла, другой возможной награды за квест Клавикуса Вайла);
Скелетный Ключ, элементы Соловьиного доспеха и оружие, связанные с Ноктюрнал.
(поглощение 10 ед. здоровья, убивая этим оружием дружественных NPC можно поднять поглощение до 30 ед. , Мефала. сама известит Героя в тот момент, когда клинок вернет былую мощь.)
Маски драконьих жрецов
Полный список Масок драконьих жрецов:
На уровень улучшения масок посредством навыка кузнечного дела не влияет ни одна из способностей этой ветки.
Прочие артефакты
К этой категории относятся вещи, встречающиеся один раз (либо очень редко), и имеющие уникальные свойства и внешний вид.
Уникальное оружие


Уникальная броня

Уникальные предметы одежды

Уникальные ювелирные изделия
Другие предметы
Белый флакон (ориг. The White Phial);
Древний свиток (ориг. Elder Scrolls);
Скелетный Ключ (ориг. Skeleton Key);
Снадобье фантома (ориг. Philter of the Phantom);
Этериевая эмблема (ориг. Aetherium Crest).]]></text>
</doc>
