<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B3_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Архимаг (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Архимаг (ориг. Arch-Mage) — квест фракции Гильдия магов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Мирный путь
Дуэль
Прохождение
Мирный путь
Если герой после выполнения предыдущего квеста Сцинка и по достижению ранга «Мастер Волшебник» поговорит с аргонианином, тот скажет следующее: «Я польщён работой с тобой, <имя персонажа>, и у меня есть ещё одно задание для тебя. Передай это письмо Архимагу Требониусу в Вивеке».
Если герой не читал письма, то он вместе с Требониусом будет очень удивлён: именем Императора Требониус должен снять с себя все полномочия Архимага и передать их протагонисту. Требониус может оставить за собой титул Архимага, но от всех дел Гильдии отныне он отстранён. Теперь в Гильдии магов два Архимага и квест на этом завершён.
Если завершить квест таким образом, то для того, чтобы получить вещи Арториуса, придётся выполнить два его квеста: «Загадка Гномов» и «Убить советников Дома Телванни». Если герой уже получил письмо от Сцинка, вызвать на дуэль Требониуса не получится.
Дуэль
Если после выполнения квеста Бетамец и получения ранга «Мастер Волшебник» поговорить с Эдвинной Эльберт о заданиях, она скажет: «Это позор для Гильдии Магов, что ей не управляет человек с таким рвением к Познанию, как у тебя. Возможно, тебе стоит поговорить с Требониусом, может быть, ты заставишь его задуматься». После этого можно отправиться в Вивек и поговорить с Требониусом. Тот сразу заподозрит неладное и скажет, что знает, что герой метит на его место и предложит решить этот вопрос дуэлью. Если согласиться, Архимаг назначит встречу на Арене Вивека.
Можно стать Архимагом и без посыла Эдвинны или Сцинка. Для этого необходимо иметь ранг «Мастер Волшебник» и, в отличии от первых двух вариантов, соответствовать требованиям для повышения до ранга «Архимаг». Если эти условия выполнены, необходимо поговорить с действующим Архимагом о повышении, на что тот скажет: «Я знаю о вашей жажде власти и престижа, которыми обладаю только я, как Гильдмастер в Вварденфелле. Если вы действительно думаете, что достойны занять моё место, мы встретимся в Арене на смертельном поединке».
Получив вызов на дуэль любым из способов, нужно отправиться на Арену Вивека, а там войти в яму Арены, где героя уже будет поджидать Требониус. Победив Арториуса в дуэли, герою достанется его оружие и амулет, а также титул Архимага.
Награда
При прохождении мирным путём:
Повышение до ранга «Архимаг»;
+ 2 единицы мировой репутации.
При состоявшейся дуэли:
Повышение до ранга «Архимаг»;
Посох Требониуса и амулет некроманта.
Баги
Если Требониус был убит каким-либо другим способом, невозможно получить ранг «Архимаг».
Решение 1  PC  : ввести в консоли: PCRaiseRank "Mages Guild"
Решение 1  PC  : баг исправлен в Morrowind Patch Project
Если без установленных патчей или дополнения The Elder Scrolls III: Tribunal победить на дуэли Требониуса, имея ранг «Волшебник», то герой станет «Мастером Волшебником», а не «Архимагом». В последующих патчах и при установленных дополнениях после победы над Требониусом героя всегда будут повышать на два ранга.
Если герой убил Требониуса, а после этого был изгнан из Гильдии (за воровство, убийство и так далее), то все члены Гильдии будут советовать обратиться к Архимагу. Но поскольку Требониус мёртв, возможности восстановиться в Гильдии не будет.
Решение  PC  : ввести в консоли:
PCClearExpelled
Set ExpMagesGuild to 0
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
