<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Архимаг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Коллегия Винтерхолда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Архимаги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Архимаг (ориг. Arch-Mage) — верховная должность в таких магических организациях, как Гильдия магов и Коллегия Винтерхолда.
Описание
Происхождение данного термина неизвестно. Первый задокументированный случай восходит к Первой эре — архимагом называл себя Шалидор, основатель Коллегии Винтерхолда. Позже Ванус Галерион, после своего ухода из Ордена Псиджиков и основания Гильдии магов, в память о Шалидоре ввёл это название для главы своей гильдии.
В Коллегии Винтерхолда
В этой магической организации Скайрима с получением должности архимага всегда было очень непросто, в отличие от других регионов Тамриэля.
Сложность в том, что, начиная с великого мага Первой эры, Шалидора, все новички, претендующие на эту должность, должны были пройти испытание. Для этого Шалидор построил свой знаменитый Лабиринт Шалидора в древнем нордском городе Бромьунаре (Лабиринтиан). Только тот, кто прошёл через Лабиринт, мог стать архимагом Коллегии. Эта традиция соблюдалась очень долгое время, но из-за опасности, подстерегающей участников, это испытание было отменено в конце Второй эры. С этого момента архимаг сам назначал себе преемника, как и во всех остальных магических организациях. 
Известные архимаги
Ванус Галерион — основатель и первый глава Гильдии магов (2Э 230). 
Ганнибал Травен — глава Гильдии магов Сиродила в конце Третьей эры (около 3Э 431). 
Гейрмунд — архимаг Виндхельма в начале Первой эры (в годы правления верховного короля Харальда). 
Голдур — архимаг в начальные годы Первой эры. 
Денет — глава Коллегии Винтерхолда во время Великого обвала (около 4Э 122). 
Савос Арен — глава Коллегии Винтерхолда около 4Э 201, управлявший организацией после Денета. 
Требониус Арториус — глава Гильдии магов Морровинда около 3Э 427. 
Шалидор — глава Коллегии Винтерхолда во времена Первой эры. 
Источники]]></text>
</doc>
