<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%82%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%86%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Атморцы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атморцы (Lore)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пять сотен Соратников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История Тамриэля]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Атморцы или атморанцы (ориг. Atmoran) — человеческая раса, некогда населявшая Атмору. Со временем атморцы несколькими волнами миграции переселялись из Атморы в Тамриэль, и этот процесс завершился в начале Первой эры. И хотя атморцы и считаются прародителями всех людских, за исключением, разве что, редгардов, рас в Тамриэле, доподлинно известно лишь о том, что норды произошли именно от них.
История
Согласно нордским легендам, изначально Атмора называлась Альтморой, что в переводе с альдмериса означала «Старый лес», и принадлежала эльфам, в то время, как сами люди появились именно на Тамриэле и именно в Скайриме, благодаря богине Кин, которая вдохнула на Глотку Мира. В определённый момент люди мигрировали на север в Атмору. С помощью Шора и других люди, в конечном итоге, свергли эльфов, изгнали их из Атморы и захватили эту землю для себя.
Неизвестно когда именно атморцы узнали о Тамриэле и впервые стали сюда переселяться, известно лишь, что миграция шла волнами в течение длительного времени. Таким образом, Тамриэль стал прибежищем для людей, которые в силу определённых причин не могли оставаться в Атморе. Последняя известная крупная волна миграции прошла в конце Меретической эры, когда в Атморе по одной версии разразилась гражданская война, а по другой климат начал меняться и континент стало сковывать льдом уже тогда. Многие атморцы, в том числе и сам Исграмор со своими двумя сыновьями, Инголом и Илгаром, покинули свою родину в поисках убежища на северном побережье Тамриэля.
Там, в пределах современного владения Винтерхолд атморцы основали город Саартал, который некоторые учёные называют первым поселением людей на территории Тамриэля. Однако вскоре после основания города Саартал оказался захвачен и сожжён, а переселенцы из Атморы были истреблены снежными эльфами во время так называемой Ночи слёз. Лишь приблизительно 4500 лет спустя, уже в 4Э 201 году благодаря экспедиции Коллегии Винтерхолда в Саартал выяснилось, что возможной причиной нападения снежных эльфов на людей могла послужить находка атморцами Ока Магнуса, которое эльфы хотели либо присвоить себе, либо же наоборот, запрятать подальше от людей.
Как бы там ни было, Исграмор и его сыновья оказались единственными выжившими в той резне, да и то лишь благодаря тому, что их в тот момент в городе не оказалось. После Ночи слёз они бежали и скрылись в Атморе, где призвали своих родичей к отмщению и собрали отряд, названный позже Пятью сотнями Соратников, и с этим войском они вернулись в Скайрим, дабы начать войну со снежными эльфами. Для переправы этого отряда через море Призраков на огромных верфях порта в Йолкурфике, что на южном побережье Атморы, был выстроен флот. Когда Исграмор и его сподвижники наконец-то высадились в Голове Хсаарика на северном побережье Тамриэля, они пошли войной на эльфов и изгнали их из северного Тамриэля, а затем победили их и на острове Солстхейм. Атморцы очень жестоко обошлись со снежными эльфами, истребляя их нещадно и везде, где это было только возможно. Но даже судьба тех эльфов, кто выжил, была незавидной — их рабским трудом Исграмор возвёл себе дворец и город Виндхельм. В конечном итоге, спасаясь от атморцев, выжившие снежные эльфы запросили убежище у скайримских двемеров, которые окончательно погубили расу своих сородичей, превратив их со временем в слепых и злобных фалмеров. Завоёванная Исграмором земля стала позже называться Скайримом.
Во времена правления потомка Исграмора, верховного короля Скайрима Харальда, во втором и третьем веках Первой эры, Скайрим был объединён под его властью в независимое королевство. Харальд покинул все свои владения в Атморе, и наёмники-атморцы покинули Скайрим и якобы вернулись на родину. Атморцы в дальнейшем продолжали прибывать в Скайрим в течение последующих столетий, но в гораздо меньшем количестве. Одним из знаменитых атморцев стал Вульфхарт. Последнее крупное атморское «вторжение» Тамриэля было зарегистрировано в 1Э 68 году, когда два атморских корабля, нагруженные трупами, умоляли позволить им пристать к берегам Тамриэля. Последним предполагаемым эмигрантом из Атморы, известным в истории, является Тайбер Септим в девятом веке Второй эры. Легенды утверждают, что он сам родился в Атморе и отплыл в Скайрим, где и провёл свою юность среди нордов.
 Примечание: Явно прослеживается логическая и хронологическая несостыковка в биографии Тайбера Септима. Известно, что к моменту его рождения Атмора считалась безжизненным замёрзшим материком вот уже 3000 лет, в то время как сам Тайбер, возможно, родился в Алькаире (в этом регионе существует праздник Тайбедета, «День Тайбера» на среднетамриэльском), что в Хай Роке, а по версии книги «Арктурианская ересь» так и вовсе был бретонцем, и в молодости носил имя Хьялти Раннебородый. А факты из его «атморского» прошлого могли быть позаимствованы из биографии всё того же Вульфхарта, что можно расценить как результат деятельности имперской пропаганды, осознанно либо из-за невежества активно поддерживаемой нордами Скайрима. Впрочем, к написанному в «Арктурианской ереси» стоит также относится критически, поскольку некоторые приведённые в книге факты не соответствуют действительности, как то именование Алькаира «островным королевством», коим оно никогда не было, или имя Хьялти, которое не встречается среди бретонцев.
Примерно во время миграции Исграмора Атмору начало сковывать льдом вследствие изменения климата, что закончилось полной гибелью от холода всего континента и бегства оттуда всех людей. Когда-то известная как зелёная, хотя и более холодная земля, Атмора перестала быть пригодной для жизни. Есть некоторые предположения, что в начале Третьей эры Атмора всё ещё была заселена, но экспедиции, отправленные туда в середине-конце Третьей эры, обнаружили там лишь царство вечных льдов и нескончаемой зимы лишь с некоторыми признаками жизни и при этом абсолютно никаких признаков человеческого жилья. Считается, что Атмора более не способна поддержать какую-либо цивилизованную жизнь, и те люди, которые не покидали её с целью перебраться в Тамриэль, в конечном итоге так или иначе вынуждены были уступить постоянно ухудшающемуся климату, столкнувшись с реальной угрозой холодной смерти.
Общество
Раннее нордское общество является отражением куда более древнего атморского общества. Многие нордские обычаи были унаследованы ещё с Атморы, и культура северного континента оказала большое влияние на Тамриэль. Атморцы были отменными мореходами, очень похожими на нынешних нордов, но, предположительно, они не знали сельского хозяйства и жили одной лишь охотой, то есть образом жизни, который, вероятно, и способствовал их якобы непрекращающейся войне. Атморцы были также и обществом, не обладавшим собственной письменностью. Письменность у нордов появилась лишь благодаря Исграмору, который и создал руническое нордское письмо на основе эльфийского, и, следовательно, он считается первым человеком-историком. В то время как атморцы считались одной расой, подразумевается, что существовало несколько расовых групп, таких, как «сильные, жилистые, высокие», которые были «румяны, словно рассветное небо», и населяли восточную область Атморы.
Атморцы принесли с собой в Тамриэль такие традиции, как церемонии присвоения имён и свою религию поклонения животным. Они обожествляли ястреба, волка, змею, мотылька, сову, кита, медведя и лису, но среди всех животных особое место занимали драконы. В разгар влияния культа драконов вплоть до Войны драконов, драконьи жрецы обладали такой же властью, как и короли, правя вместо недоступных драконов, которым они поклонялись. В Атморе эти жрецы взимали дань, устанавливали законы и контролировали уклад жизни, которые поддерживали мир между драконами и людьми. В Тамриэле же, однако, они властвовали как тираны, и порабощали всех людей, коими правили. От атморцев также остались и мифы, касающиеся демонов, особенно Херма-Моры, «Лесного Человека», который впоследствии стал частью нордского пантеона.]]></text>
</doc>
