<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%85]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Атронах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Атронахи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Атронахи (ориг. Atronach) — группа даэдра, в игровых источниках названная элементальными.  Атронахи обладают высоким интеллектом, хотя очень немногие из них склонны к общению. В Нирне эти существа появляются, чаще всего, путём призыва, хотя есть достоверно известные случаи создания атронахов с использованием специальных алтарей и солей.  Также существуют более сильные разновидности атронахов, которых называют монархами. 
Уникальность атронахов в том, что они по природе своей не связаны ни с одним Принцем Даэдра и могут служить кому угодно в силу различных причин или не служить никому. Они считаются нейтральными даэдра и обитают в отдельных, так называемых элементальных, планах Обливиона.
Некоторые игровые реалии сближают атронахов и големов: так, одно из созвездий Нирна имеет два названия: Атронах и Голем , а в официальном плагине к The Elder Scrolls IV: Oblivion — Wizard's Tower — игроку предоставляется возможность создавать атронахов (а не только призывать их, как других даэдра). Однако между этими существами есть очень большая разница: атронахи, как уже говорилось ранее, даэдра, тогда как големы — это конструкции гуманоидной формы, оживлённые с помощью магии. Кроме того, существуют упоминания о неких громонахах — существах, состоящих в армии Умарила Неоперённого во времена Алессианского восстания рабов. К сожалению, о них нет никаких данных, и невозможно понять, состоят ли эти создания в родстве с атронахами.
Типы атронахов
Атронах из плоти
Воздушный атронах
Железный атронах
Земляной атронах
Каменный атронах
Ледяной атронах
Огненный атронах
Грозовой атронах
В играх серии
В бестиарии The Elder Scrolls: Arena как таковых атронахов (и вообще даэдра) не было, хотя присутствовали големы, среди которых был и ледяной (ориг. Ice Golem), а также «огненный демон» (ориг. Fire Daemon).
В бестиарии The Elder Scrolls II: Daggerfall появились огненный и ледяной атронахи, а также атронах из плоти, но они не причислялись к даэдра. При этом наравне с ними существовали огненный (ориг. Fire Daedra) и ледяной даэдра (ориг. Ice Daedra).
В бестиарии The Elder Scrolls III: Morrowind связанные с атронахами моменты наконец-то приобрели те стандарты, которых серия придерживается и поныне:
атронахов трое и они имеют чёткую иерархию: огненный (слабейший), ледяной и грозовой (сильнейший);
атронахов можно призывать;
огненный атронах ориентирован на дистанционный бой, ледяной — на ближний, грозовой — универсален.
Иерархия атронахов практически без изменений сохранилась в Oblivion. Правда, в дополнении The Elder Scrolls IV: Shivering Isles вернули атронаха из плоти.
В The Elder Scrolls V: Skyrim всё продолжилось строго по традиции. Атронаха из плоти вновь убрали.
The Elder Scrolls Online пошёл по пути Oblivion. Атронахов снова стало четыре вида (появился подвид огненного — атронах ледяного пламени), но в целом они сохранили свою иерархию. С выходом Краглорна в эту структуру вернулся воздушный атронах и добавился каменный атронах.
Дополнительные сведения
Созвездие Атронаха в астрологии Нирна считается «подданным» созвездия Мага, его сезон — месяц Заката (ориг. Sun's Dusk, аналог ноября). Рождённые под Атронахом — прирождённые маги, но не способны восстанавливать ману силами своего организма.]]></text>
</doc>
