<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ахарнаби]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Ахарнаби — небольшая пещера, расположенная на побережье Азуры, к югу от святилища Азуры. У входа часто можно столкнуться с грязекрабом. Поблизости растёт болотный тростник, солёный рис и креш-трава. Вступив в Имперский легион, по мере продвижения по службе придётся искать эту пещеру, чтобы убить дезертира.
В пещере скрываются три колдуна и дезертир, сбежавший из Имперского легиона, в качестве охранников им служат даэдра. Первый враг охраняет поворот рядом с входом. Из стен выступают фиолетовые магические кристаллы, а рядом с ними на полу и стенах растут различные грибы. Впереди в каверне построены мостки, под которыми плещется вода. Отсюда можно пройти в две тупиковые каверны.
В каверне справа прячется колдунья. У неё на столе стоит полный набор алхимической аппаратуры подмастерья, лежит книга «Игра за обедом» (учебник навыка «Алхимия») и пара магических свитков. Под столом стоит запертый сундук; в двух урнах поблизости тоже сложены свитки. В остальных урнах имеются ингредиенты. В углу поставлен гамак для отдыха, под которым спрятан запертый сундучок. В левой каверне скрывается сбежавший легионер. Тут на мостках также стоит гамак, а также есть два запертых сундука. На небольшом столике лежит книга «Ситис» (учебник навыка «Изменения»). Под мостками дно каверны залито водой, в коей плавают рыбы-убийцы.
Предметы
Перегонный куб подмастерья, кальцинатор подмастерья, ступка и пестик подмастерья, реторта подмастерья;
Свиток вызова инеевого атронаха, свиток вызова скелета;
Книги: «Игра за обедом», «Ситис»;
Кувшин, пивная кружка;
Банглер бейн, гайфа фация (2 шт.), светящаяся сыроежка (9 шт.), лиловый копринус (6 шт.);
Случайное содержимое сундуков;
Ингредиенты и свитки из урн.
Персонажи
Квесты
Имперский легион
«Хонтйольф-предатель» — убить этого дезертира, скрывающегося в пещере Ахарнаби.]]></text>
</doc>
