<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%88%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ашанамму]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Западное Нагорье]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Западное Нагорье)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Ашанамму — это небольшая пещера, расположенная к юго-западу от Кальдеры и к северу от эбонитовой шахты Кальдеры. Сюда герой придёт, получив задание в Гильдии бойцов Балморы. Снаружи вход охраняет один из агентов – босмер-лучник Альвелег. Он не нападёт на протагониста, пока его не спросят об агентах Телванни. Остальные три агента прячутся внутри пещеры, если они заметят героя, то накинутся совместно, поэтому к бою стоит хорошо подготовиться. Расправившись с врагами, можно будет спокойно изучить пещеру. В каверне, где прятались враги, сделаны деревянные мостки, ведущие на второй уровень. Внизу у мостков можно увидеть гамак, прикреплённый один концом к стене, а вторым – к столбу. Под мостками есть бочка и ящик, на самих мостках стоит сундук. Поднявшись наверх, можно найти ещё пару сундуков, один из них не только заперт, но ещё и защищён ловушкой. Помимо сундуков, тут есть множество ящиков и бочек, внутри которых можно найти полезные вещи. На полу стоит несколько пустых бутылей и местные напитки, к примеру, суджамма. Для отдыха тут поставлен табурет и лавка. Пройдя в конец пещеры, герой увидит глубокий бассейн с водой. Хотя в этой воде и плавают рыбы-убийцы, но туда стоит нырнуть – на дне спрятан сундук, в котором есть кое-какая добыча.
Персонажи
Добыча
вещи с убитых врагов, случайная добыча из ящиков, бочек и сундуков.
Квесты
«Агенты Телванни» — убить агентов Телванни, прячущихся в пещере Ашанамму.]]></text>
</doc>
