<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%88%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%B8_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ашурнибиби (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Ашурнибиби — это даэдрические руины, в которых сохранилось святилище Малаката. Они расположены неподалёку на островке к северу от Хла Оуд. Руины уже частично затоплены морской водой, лишь центр вместе с входом ещё относительно сухой. Снаружи их охраняют даэдра и два орка, герою стоит быть осторожнее, поскольку и эти орки также могут напасть. Если проплыть на запад и немного к северу от руин, а затем нырнуть, то можно найти голову статуи Боэты, она заговорит с протагонистом и даст ему задание. Герой может сюда прийти как из любопытства, так и вступив в Имперский легион и получив задание.
Вода проникла и внутрь святилища, кое-где придётся плыть под водой. Добравшись до поворота, протагонист увидит остатки купола в воде, нырнув туда, стоит посмотреть налево, под водой спрятан сундучок, в котором лежит ключ от этих руин, книга «36 Уроков Вивека, Проповедь 26» (учебник навыка «Скрытность»), зелья водного дыхания и левитации. Вынырнув, лучше идти тихо, впереди рядом со статуей Малаката бродят два культиста. У подножия статуи возложено несколько подношений: рубин, изумруд, кусок эбонита-сырца и проклятое сердце даэдра. В правом углу на камне разложены магические свитки, зелья и пара книг. Рядом стоит урна, в ней тоже сложено несколько свитков. Чтобы пройти ещё дальше, нужно отпереть дверь, запертую на 45 ед. и защищённую ловушкой. За ней томится Джонсис Даломакс, Имперский легионер, угодивший в плен к здешним культистам. Тоннель впереди почти полностью затоплен водой, в нём имеется ещё одна дверь, запертая на 70 ед. и тоже защищённая ловушкой, этот путь приведёт в помещение рядом с входом. Впрочем, туда можно и не заплывать, там ничего не спрятано.
Персонажи
Предметы
Зелье лечения парализации, стандартное сопротивление огню, дешёвое зелье левитации;
Свиток восстановления, свиток красной смерти, свиток адского огня;
Книги: «Ужасы замка Зир» (учебник навыка «Разрушение»), «Игра за обедом» (учебник навыка «Алхимия»);
Рубин, эбонит-сырец, изумруд, проклятое сердце даэдра;
книга «36 Уроков Вивека, Проповедь 26» (из сундучка под водой);
ключ от Ашурнибиби;
свитки из урны;
оружие и броня убитых врагов.
Квесты
«Задание Боэты» — помочь создать новое святилище Боэты.
«Спасти Джонсиса Даломакса» — освободить Джонсиса Даломакса, попавшего в плен к культисам Ашурнибиби.]]></text>
</doc>
