<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%88%D0%B0%D0%BB%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ашалмимилкала (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Ашалмимилкала — небольшое святилище Мерунеса Дагона, расположенное на западе от Балморы (сеть островов в форме буквы «С»), на Горьком берегу. В святилище поселились альтмеры Карекальмо и Мериаран. Помимо них снаружи и внутри святилища обитают уровневые даэдра.
После короткого коридора герой попадёт к статуе и алтарю Мерунеса Дагона. Из-за того, что святилище частично затоплено, над водой видна только сама статуя Дагона да квадратная плита, служащая алтарём для подношений. За статуей располагается два прохода — налево и направо.
Проход, ведущий налево, хорошо заметен благодаря круглой арке, выполненной в стиле даэдрического святилища. Здесь, в небольшой комнате, поселился альтмер Карекальмо. В самой комнате можно найти различные свитки и книги, лежащие на каменной глыбе, служащей для мага столом, сундук, закрытый на 15 единиц, содержащий уровневое зелье и 128 золотых. Рядом со спальным мешком эльфа стоит ещё один сундук, закрытый на 10 единиц и содержащий несколько уровневых зелий, а в противоположном углу стоят две деревянные бочки и ящик, в которых хранятся случайные ингредиенты. В дальней части комнаты находится лестница, ведущая к затопленному проходу. Проплыв до конца и вынырнув на поверхность, герой окажется среди голых высоких стен. Отсюда видно, что выше есть некий зал или комната, но попасть отсюда наверх невозможно, не имея зелья или заклинания левитации.
Если от статуи Мерунеса Дагона пойти направо и пройти по не сразу заметному туннелю, герой попадёт к глубокой яме, затопленной водой. Под водой ничего нет, а вот слева находится проход дальше. Чтобы туда попасть, необходимо иметь развитый навык «Акробатика», либо, опять же, зелье или заклинание левитации. Пройдя по короткому туннелю, герой окажется в комнате, которую мог увидеть снизу, из воды. Здесь лежит тело каджита Урйорада и квестовый свиток.
Персонажи
Карекальмо;
Мериаран;
Урйорад (мёртв).
Находки
Ингредиенты:
Сердце даэдры;
Жемчужина.
Свитки:
Свиток Смертельного Огня;
Свиток Чёрной Бури;
Свиток Чёрной Смерти;
Свиток Гниения Духа Дратиса;
Свиток Яростного Огня.
Книги:
«Дух Даэдры»;
«Песня алхимиков».
Разное:
25 золота;
различная дешёвая посуда.
Квесты
Имперский культ
«Свиток Яростного Огня» — отомстить двум убийцам и вернуть свиток.
Мораг Тонг
«Ультиматум Карекальмо» — предъявить ультиматум альтмеру Карекальмо.
«Нити Прядильщицы» — найти и вернуть Эно Хлаалу 27 Нитей Прядильщицы.]]></text>
</doc>
