<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BB_%D0%A3%D1%80_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бал Ур (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Бал Ур — одно из крупнейших даэдрических святилищ Вварденфелла. Расположено оно в юго-западной части Молаг Амура, по ту сторону гряды, отделяющей северные пустоши от обжитых земель Аскадианских островов. Ближайшим населенным пунктом является Суран, но добирать из него в Бал Ур проще магу, чем кому-либо ещё. Причина в том, что горная гряда, разделяющая Суран и Бал Ур очень высокая, поэтому её проще перелететь с помощью левитации. Есть ещё два пути: по реке Набии и по долине с севера. Местные последователи Храма Трибунала не препятствуют посещению развалин, но, тем не менее, это посещение сопряжено со встречей с большими опасностями. По легенде, Бал Ур — место рождения Молаг Бала. Святилище охраняется группой лиц, которые поклоняются ему.
Состоит из одного огромного двухэтажного зала, в который ведут два входа с поверхности. Тот, что в западной части руин, ведет на первый этаж, а тот, что с восточной, на второй. Из этого зала можно попасть в систему небольших залов и пещер, в конце которой, в огромной пещере с лавовым озером на дне расположено собственно святилище Молаг Бала.
Предметы
В каждом подобном храме на Вварденфелле на алтаре Даэдрического Принца, которому посвящено святилище, лежат подношения, оставленные культистами. Некоторые из них принадлежат самому Принцу и попытка забрать их вызовет ответную реакцию. Хозяин святилища посылает младших даэдра, чтобы те убили позарившегося на подношение. В Бал Уре такого подношения нет. Помимо всего прочего, в святилище можно найти такие предметы:
Квесты
«Лекарство от вампиризма» — получить у Молаг Бала лекарство от вампиризма.
«Молаг Бал Дома Забот» — совершить паломничество к алтарю Молаг Бала в Бал Уре.]]></text>
</doc>
