<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%81_%D0%94%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8_(%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B6)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Баладас Демневанни (персонаж)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дом Телванни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гнисис]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Гнисис)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Баладас Демневанни (ориг. Baladas Demnevanni) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Было бы неправильно с моей стороны взять покровительство над тобой. Но мне приятно, что ты попросил
— Баладас Демневанни
Биография
Баладас Демневанни — данмер-чародей, один из старейших членов Дома Телванни в ранге «Волшебник». Баладас довольно приветлив и не столь консервативен, как остальные члены Дома — его не заботит политика Телванни. Ведёт затворнический образ жизни в своей собственной башне, расположенной в Гнисисе, где он сумел более-менее ужиться с местными жителями: редоранцами, служителями храма Трибунала и имперскими легионерами.
Баладас увлекается изучением двемеров: собрал небольшую коллекцию их артефактов, а также является обладателем работоспособного двемерского центуриона, которого сам же и восстановил из деталей. Искушён в магии, особенно в школе Колдовства — ему служат призванные даэдра и нежить. Местные жители недолюбливают его, как и прочих представителей Дома Телванни, поэтому Баладас не ведёт с ними никаких дел. Легионеры же, служащие в Гнисисе, хорошо относятся к старому магу.
Инвентарь
Баладас носит дорогие мантию и туфли, имеет при себе 300 золотых, ключи от камеры, а также случайные уровневые: кольцо, амулет, 4 зачарованных предмета, камень душ и зелье. Не вооружён.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Баладаса Демневанни:
Разрушение (96)
Мистицизм (91)
Зачарование (86)
Изменение (86)
Колдовство (86)
Помимо расовых данмерских талантов, знает следующие заклинания:
«Вызов огненного атронаха»
«Вызов грозового атронаха»
«Тяжесть греха»
«Приказ чудовищу»
«Приказ существу»
«Ужасающее утомление»
«Дикий высасыватель заклинаний»
«Сильный высасыватель заклинаний»
«Пёрышко облегчения»
«Сильное отражение»
Квесты
Главный квест
«Наставник Дома Телванни» — если главный герой вступил в дом Телванни и уговорил Баладаса вступить в Совет, придётся заручиться и его поддержкой.
Дома Телванни
«Двемерские книги» — найти и принести Баладасу три редкие книги о двемерах.
«Дарк Мезальф» — найти уникальное кольцо в руинах Бтунгтумца.
«Три вопроса Баладасу Демневанни» — задать Демневанни вопросы, касающиеся двемерского наследия.
«Баладас Демневанни» — уговорить Баладаса вступить в Совет дома Телванни.
Имперский легион
«Спасти Рагаш гра-Шузгуб» — выяснить, что случилось со сборщицей налогов Рагаш гра-Шузгуб.
Гильдия магов
«Загадка Гномов» — Баладас может пролить свет на загадку исчезновения гномов и помочь тем самым выполнить дурацкое поручение архимага Требониуса.
Мораг Тонг
«Приказ на Баладаса Демневанни» — выполнить контракт на устранение телваннийского волшебника.
Официальный плагин
«Единая метка пропильона» — при установленном официальном плагине «Master Index» у протагониста появится возможность создать одну общую метку пропильона. Баладас Демневанни — владелец одной из таких меток.]]></text>
</doc>
