<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Балмора (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Западное Нагорье]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Западное Нагорье (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Хлаалу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Балмора (ориг. Balmora) — город в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Коды локации:
Balmora
-4, -2
-3, -3
-3, -2
-2, -2
Описание
Балмора (дан. Каменный лес) — один из самых богатых и красивых городов острова Вварденфелл, второй по величине после Вивека. Основанный на заре колонизации Вварденфелла, этот город быстро занял доминирующее положение в регионе. Для этого имелось несколько предпосылок. Во-первых, Великий Дом Хлаалу, основавший Балмору, по праву считается самым могущественным и богатым домом Морровинда. Во-вторых, удачное расположение города позволило ему стать связующим звеном между северными и южными районами Вварденфелла и важным центром торговли и путешествий.
Условно город делится на три части: Высокий Город — административный центр, где расположен Храм и поместья; Торговый Район находится по правую сторону реки Одай, здесь расположились магазины, Гильдии и торговые дома; в Рабочем Городе, что находится на левом берегу реки, находятся трактиры и дома жителей Балморы.
В городе находятся крупные отделения Гильдии магов, Гильдии бойцов и Гильдии воров. Также в городе базируется местная преступная группировка данмеров-расистов, именующаяся Камонна Тонг. Мощёные дороги ведут на север к Альд'руну и Кальдере. Путь через болота лежит на юг к Сейда Нин и Вивеку. Рядом с Балморой, на юго-востоке расположен форт Лунной Бабочки, где находится гарнизон Имперского легиона и Имперский культ. В Балморе находится порт силт страйдеров, устраивающий перевозки в Вивек, Альд'рун, Суран, Сейда Нин, Гнисис. Также в Балморе живёт глава Клинков Кай Косадес, дающий многие квесты основного сюжета. Выполняя задания за Дом Хлаалу, можно получить поместье близ Балморы.
Места
 Примечание: цифры возле типа локации указывают номер данного места на плане города в инфобоксе. Некоторые локации на плане подписаны.
ЖителиПравить]]></text>
</doc>
