<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Безопасность (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Безопасность (ориг. Security) — один из навыков специализации бродяги в игре The Elder Scrolls III: Morrowind. Навык зависит от интеллекта персонажа.
Навык безопасности позволяет отпирать запертые двери и сундуки отмычками, а также обезвреживать ловушки щупом. Этот навык крайне важен как для воров, так и для шпионов любого рода.
Данный навык также позволяет запечатывать вскрытые письма (те, что скреплены печатью). Шанс успеха равен: [уровень навыка] — 1. Это означает, что даже при развитии навыка до 100 пунктов шанс успеха будет равен 99 %.
Прокачка навыка
Разоружение ловушки: +3.00
Успешный взлом замка: +2.00
 Примечание: любой взлом замка или разоружение ловушки, даже если она никому не принадлежит, будет рассматриваться как нарушение закона.
Формула расчёта
1.25 × (Безопасность + Удача/10 + Ловкость/5) × (Кач. инстр.) − Уровень замка Если результат этой формулы будет 0, в игре появится сообщение «Выглядит слишком сложным». Выход из этой ситуации — взять более хороший инструмент либо повысить навык безопасности.
Бонусы при создании персонажа
Расы
+5 Каджиты.
Классы
Вор.
Ассасин.
Бард.
Меч Ночи.
Фракции
Гильдия воров.
Восточная имперская компания.
Дом Хлаалу.
Две Лампы.
Инструменты
Учителя навыка
Учебники
Запертая комната.
Королева-Волчица, книга I.
Приданое.
Прихоть удачи.
Пресыщение воров.
Окровавленная записка (Фьелль).BM
Приказы Торавера.BM
Альтернативы
Как и во всех аспектах игры, навыку безопасности существуют альтернативы, позволяющие и другим классам успешно подчищать сундуки и заходить во все «скрытые» места:
Самый банальный совет — нужно найти ключ! Да, не ко всем сундукам и дверям есть ключи, но к большинству значимых (куда нужно попасть для прохождения квеста) ключи существуют. Можно использовать заклинание «Найти ключ», которое поможет в этом.
Использовать заклинание с эффектом «Открыть» школы изменения. Для разоружения ловушки нужно использовать заклинание «Телекинез» школы мистицизма (конечно, отойдя на достаточное расстояние перед этим):
Можно использовать свитки, если нет желания изучать заклинания, либо если у героя недостаточно магии для открытия сложных замков.
Можно использовать зачарованные вещи. Амулет отпирания дверей может облегчить путь любого воина на начальных этапах, но вот потом — герою придётся либо самостоятельно создавать зачарованные предметы, либо платить служителю храма, который это сделает за него.]]></text>
</doc>
