<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%B2_%D0%9D%D1%87%D1%83%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BC%D1%86%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва в Нчурдамце]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Битва в Нчурдамце (ориг. Battle at Nchurdamz) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Первое знакомство с Хрунди, а также принятие первого задания от норда пройдёт не очень дружелюбно: «В нормальных обстоятельствах я никогда не дал бы никаких приказов столь неопытному человеку, как ты. Но раз уж ты настаиваешь, Лариенна Макрина просит, чтобы мы помогли ей в её экспедиции в руины Двемеров в Нчурдамце». Если расспросить мужчину подробней о руинах, он скажет следующее: «Отправляйтесь в Нчурдамц, руины Двемеров далеко на юге от Садрит Мора, и поговорите с Лариенной Макрина. Помогите ей избавиться от некромантов и возвращайтесь ко мне. Я отмечу место на вашей карте». Никакой дополнительной информации от норда больше получить нельзя.
Как и сказал Хрунди, нужные двемерские руины находятся очень далеко от Садрит Моры. Самый быстрый способ добраться до места назначения — воспользоваться кораблём и доплыть от Садрит Моры до Тель Браноры, а оттуда кораблём до Молаг Мара, к северо-востоку от которого находится Нчурдамц.
Недалеко от входа в развалины разбила свой лагерь имперка Лариенна Макрина, которая сообщит следующее: «Эй, там! Ты один из банды Хрунди, не так ли? Я тебя за милю чую. Я тут жду подмогу, но, думаю, и ты подойдёшь. У меня задание — откопать в этих руинах жилище „великого зверя“. Мы поищем вместе с тобой». Если расспросить женщину подробнее, она расскажет: «Я рыскала по всему миру, охотясь на одну Даэдрот, с которой имела дела в прошлом. Во время нашей последней битвы я нанесла ей такой серьёзный удар, что она сбежала в своё тёмное святилище с помощью заклятия. Вот это место. Имя зверя Хрелвесуу. Она слаба, и наверняка оправляется от повреждений, нанесённых мной. Это место надёжно защищено и мне нужен кто-то, чтобы держать мне спину. Ты можешь взять любое „сокровище“, которое там найдёшь. Я ищу только мести. Что скажешь?» После того, как протагонист согласится помочь, необходимо отправиться на охоту.
Нчурдамц — среднего размера руины, которые охраняют двемерские механизмы. Хрелвесуу находится в самом конце руин, за дверью, закрытой на замок. Его можно взломать самостоятельно или открыть с помощью ключа, который лежит в соседнем зале. Когда даэдрот будет повержен, Лариенна сообщит, что, несмотря на смерть Хрелвесуу, ей всё равно как-то неспокойно и она продолжит исследовать руины двемерского города. Также она назовёт протагониста другом и поблагодарит за помощь. После этого необходимо вернуться с отчётом к Хрунди и получить награду.
Награда
500 золота.
Находки
Залежи стекла-сырца;
две стеклянные стрелы;
копьё Илькурок;
различные вещи из контейнеров и сундуков.]]></text>
</doc>
