<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Босмеры (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Босмеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Босмеры (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Босмер — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Мы маленькие, проницательные и умные. Мы любим диких животных, дикую красоту и дикую жизнь, в отличие от наших глупых собратьев. Мы не особенно вежливы, но нам и не приходится быть таковыми, потому что появляемся мы внезапно и убегаем столь же стремительно
— Босмеры
Описание
Босмеры — народ, живущий кланами в лесах западного Валенвуда. В Империи их называют «лесными эльфами», но сами они называют себя босмеры или народ «Древесного Сока». Они презирают претенциозность и формальности, предпочитая простое романтическое существование в гармонии с дикой красотой природы. Они проворны телом и быстры умом, и во всём Тамриэле не найдёшь лучших стрелков.
Родина босмеров, Валенвуд, — огромная необитаемая лесная территория. Побережья Валенвуда заняты болотами и тропическими лесами, а постоянные осадки поддерживают тропический климат дальше от берега. Босмеры живут в деревянных домах по всему побережью и внутренней территории. Между собой они соединены только тропинками. Хороших Имперских дорог очень мало, поэтому движение и торговля идут очень вяло.
Большинство жителей Морровинда не разделяет любовь лесных эльфов к природе и находит босмеров легкомысленными, беззаботными и хрупкими. Оседлые данмеры считают босмеров цивилизованными дикарями, которые живут в неотапливаемых общих хижинах посреди лесных просторов, а эшлендеры неодобрительно отмечают тот факт, что лесные эльфы не едят ничего, кроме мяса. При всём при этом, многие солидарны в том, что они замечательные лучники и хитрые охотники, но не подходят на роль наёмников, так как имеют иные представления о контрактах, обязательствах или преданности. Немногие разделяют верования босмеров и их склонность к шаманству, но все признают, что они пылки и духовно активны.
Характеристики]]></text>
</doc>
