<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Босмеры (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Босмеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Босмеры (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Босмеры — одна из рас в игре The Elder Scrolls Online. Босмеры, или бойчи, являются крупнейшим народом Валенвуда — края на юго-западе Тамриэля. Сами себя часто называют «народ Древесного сока». Низкорослые и зачастую смуглокожие, босмеры являются одними из лучших разведчиков и охотников Тамриэля. На территориях бывшей Второй Империи их часто называют лесными эльфами за особую природу их родины, покрытой густыми лесами. В отличие от своих сородичей альтмеров, босмеры менее склонны к церемониям, жёстким традициям и правилам, предпочитая жить в гармонии с природой. Впрочем, Зелёный Пакт для них является нерушимым фундаментом жизни духовной и мирской, так как он позволяет этой расе быть частью Валенвуда. Отступников от Пакта жестоко наказывают, причём чаще всего это делает сама природа.
Босмеры ввиду своей физиологии являются хорошими охотниками и разведчиками, отлично приспособленными к жизни в лесу. Невысокий рост и феноменальная ловкость позволяют бойчи ревностно охранять границы Валенвуда от чужаков. Отлично владеют луком и, по слухам, являются его создателями. Особой способностью босмеров является призыв Дикой Охоты — коллективное умение, предназначенное для самозащиты.
Общество
Босмеры как нация очень неоднородны, и в разных частях Валенвуда их социальное устройство отличается. В Грахтвуде традиционно сильна королевская власть, принадлежащая дому Каморан. Хоть король и является правителем всего Валенвуда, в некоторых областях его власть чисто номинальна. Рейнжеры Сумеречной лозы являются агентами королевской власти, целью существования которых является поддержание порядка в пределах Валенвуда. В Гриншейде сильны клановые отношения, в то время как в Малабал Торе босмеры склонны прислушиваться к духовному лидеру — Сильвенару. Общей чертой всех поселений босмеров является наличие там древесного тана — лидера, чьи обязанности аналогичны обязанностям канонрива у альтмеров. После создания Альдмерского Доминиона Талмор начал процесс интеграции Валенвуда в общую систему альянса.
Культура
Несмотря на то, что в Тамриэле многие считают босмеров дикарями, а их культуру — варварской, бойчи составляют одно из наиболее необычных и своеобразных видов общества, тесно связанного с природой. Особое место в культуре босмеров отводится Зелёному Пакту, сильно влияющему не только на их рацион, но и на менталитет, материальную и нематериальную составляющие. Все лесные эльфы тесно связаны друг с другом и Валенвудом. В далёком прошлом Валенвуд был домом ещё и для айлейдов-переселенцев, позже растворившихся в среде босмеров и оказавших большое влияние на становление этой расы.
Архитектура
Босмерская архитектура тесно связана с природой. Особенностью зданий является то, что бойчи выращивают их особым образом, формируя целые дома, мосты, храмы. Активно используется кость, шкуры и камень. Наиболее крупные постройки и даже целые города помещаются внутри стволов и крон гигантских дубов-грахтов, разновидности которых можно увидеть во всём Валенвуде от Грахтвуда до Марки Смерти. Хозяйственные постройки, как правило, небольшие и возводятся из крупных бивней, обтянутых шкурами животных.
Жилые дома располагаются внутри небольших деревьев, стволы которых специально приспособлены под строительство — своей формой они напоминают бочки, к которым подводятся корни-мосты. Из-за этого некоторые поселения выглядят скорее как рощи. Пол в домах вымощен камнем. Для обогрева и приготовления пищи используются костры, которые разводятся прямо в доме. В стенах размещены небольшие округлые окошки. Как правило, административные сооружения в крупных поселениях располагаются внутри стволов дубов-грахтов, внутри которых пол вымощен камнем. В таких местах босмеры умудряются выращивать целые деревья, ограждая цветники каменными изгородями. Вертикальный подъём в этих деревьях осуществляется по лестницам из лиан, а горизонтальные переходы от одного ствола к другому выполнены из срощенных веток.
Декоративное искусство
Босмеры верят, что всё сущее пребывало в хаосе до того, как И'аффир дал всем растениям, животным и народам собственные имена — они и определили ту постоянную и неизменную форму, которую обрела каждая особь. Таким образом, каждый уникальный вид животного мира изображается посредством особого идеализированного мотива, представляющего ур-форму, полученную непосредственно от И'ффре
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Босмерские мастера часто украшают жилые дома черепами животных и их шкурами. В некоторых регионах, таких как Малабал Тор, это искусство широко распространено. При изготовлении предметов преобладает стиль, сводящийся к наибольшему приближению к природной форме, чаще всего растительной, так как это подчёркивает связь между лесом и босмерами. При этом использовать растительный материал запрещено, за исключением привезённого из других провинций.
Ремесленное искусство
Это находит отражение в стилевом оформлении, присущем всем произведениям искусства и ремёсел, а также нарядам лесных эльфов. Стили эти неисчерпаемо разнообразны, потому как в мире босмеров каждому виду растений и животных соответствует особый узор. Однако особенности применения и изображения этих узоров чётко определены обычаями, оставляя мало простора для вариаций. Неортодоксальное применение этих стилизованных пиктограмм считается неприличным или попросту „неправильным“
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
При изготовлении доспехов и оружия босмеры уделяют много внимания, во-первых, природным условиям своей родины, а во-вторых, Зелёному Пакту и, следовательно, стилю и материалу. Лёгкие доспехи довольно открытые и часто защищают лишь грудь и ноги. Тяжёлые доспехи обычно имеют вид чешуйчатых, отдалённо напоминающих кору деревьев. Босмерское оружие часто украшается кожей.
Духовная культура
Духовная жизнь обитателей Валенвуда — одна из наиболее интересных и глубоких. Она базируется на соглашении между бойчами и И'ффре, создавшим Валенвуд и всю его природу. Зелёный Пакт не позволяет босмерам употреблять в пищу растения Валенвуда и использовать растительный материал, исключая привезённый извне. Нарушения Пакта часто приводят к ярости природы, как было, например, в Картдаре, Грахтвуд. Пакт также определяет Мясной Мандат, согласно которому босмерам разрешается употреблять мясную пищу, включая тела павших врагов и друг друга, а также представителей других рас. В обществе босмеров каннибализм не считается зазорным.
Важной частью духовной жизни босмеров является их духовный лидер — Сильвенар, которому помогает Зелёная леди. После прохождения обряда обручения они так крепко связываются друг с другом, что после смерти одного из пары умирает и второй. Сильвенар — голос народа, являющийся неким узлом, объединяющим всех босмеров Валенвуда. Особое место в обществе также занимают жрецы И'ффре — прядильщики, чьей обязанностью является поддержание гармонии своего народа с природой и её безопасность. В некоторых областях Гриншейда сильна власть Дикого короля — могущественной сущности, способной изменять природу Валенвуда, частью которой она является.
Ещё одной важной чертой культуры являются Скорбные войны, распространённые в дебрях Валенвуда, в частности в Гриншейде. Их суть состоит в том, что в случае гибели члена клана его сородичи совершают рейд на поселение другого и захватывают пленников. Чем выше в социальной иерархии стоял погибший, тем больше пленников берётся. Наряду со Скорбными войнами широко распространена практика похищений, при которых босмер похищает жертву и требует выкуп. Именно этой традицией воспользовались некогда трое альтмеров, ныне известных как Герои Святилища. Они похитили несколько древесных танов и вынудили босмеров дать добро на строительство крепости на побережье Гриншейда, тем самым создав безопасную гавань для судов с Саммерсета.
Война Альянсов
Босмеры не смогли остаться в стороне от этого конфликта. Армия Кабала из Сиродила вторглась в северный Валенвуд и вынудила короля Аэрадана Каморана искать поддержку у своих сородичей с Саммерсета. Королева Айренн откликнулась на зов и отправила армию на помощь, после чего между альтмерами, босмерами и каджитами был торжественно заключён союз — Альдмерский Доминион. Не всем босмерам пришлось по душе это соглашение, и в Грахтвуде вспыхнуло восстание Чёрной живицы, центром которого стал Кормаунт. Жестокость, проявленная альтмерами при подавлении мятежа, настроила часть лесных эльфов против Доминиона. В составе армий Доминиона многие босмеры покинули леса Валенвуда и отправились в другие края, в частности в Сиродил, Чернотопье, Саммерсет. Гражданские лица воспользовались открытыми границами и поселились в иных регионах, что в некоторых случаях вызвало недовольство местных националистов, как это было на Ауридоне. Альтмеры стали активно осваивать Валенвуд, строя свои поселения вдоль побережья и даже в лесных дебрях. По состоянию на 2Э 582 год не все кланы босмеров приняли подданство Доминиона. Это в первую очередь касается кланов Гриншейда, признающих власть Дикого короля.
После ликвидации лидера Сокрытого Наследия эта организация была вытеснена с Ауридона в Валенвуд, где развернула настоящую войну против босмеров. Наиболее сильно от неё пострадал Гриншейд, где вместе с посохом Магнуса укрылась Тень Неймона, осквернившая Сердце Валенвуда. Замысел Наследия состоял в превращении Валенвуда в Теневой лес и уничтожении босмеров как расы. В северной части Гриншейда леса были осквернены, а многие бойчи одичали и превратились в животных. Однако события в Гриншейде позволили Валенвуду обрести нового Сильвенара взамен убитого маормерами на Гнезде Кенарти. Тем не менее, Улторн Гончая и его слуги из числа вервольфов и лесных орков попытались разлучить Зелёную леди и Сильвенара. Кажущийся идеальным план рухнул и в 2Э 582 в Сильвенаре была осуществлена церемония бракосочетания духовных лидеров босмеров.
Геймплей
Босмеры относятся к числу девяти играбельных рас, к которым может принадлежать Бездушный в зависимости от выбора игрока. Все персонажи игроков, которые начинают игру за эту расу, автоматически становятся членами Альдмерского Доминиона, что, во-первых, влияет на место появления в Тамриэле, а, во-вторых, на принадлежность к альянсу в PvP-зонах, к числу которых относится только Сиродил.
Умения]]></text>
</doc>
