<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8_%D0%90%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B0_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ботинки Апостола (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Ботинки Апостола (ориг. Boots of the Apostle) — квест фракции Имперский культ в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
В безмолвных пещерах, под крыльями сумрака, прах спит в сапогах, что носил Талос…
— Лалатия Вариан
Краткое прохождение
Прохождение
Дар Седобородых
Новое задание Лалатии Вариан приоткрывает перед героем завесу тайны над ещё одним легендарным артефактом Тамриэля, известным как «Ботинки Апостола». Из разговора с оракулом служитель Имперского культа узнает больше деталей об этом утерянном предмете, помимо тех, что можно почерпнуть из книг, посвящённых древним реликвиям: «Мне снова нужна твоя помощь. Я нашла пророчество о Ботинках Апостола, легендарном сокровище Сиродила, реликвии Тайбера Септима, которого также называли Талосом. „Сквозь двери Берандаса, внутри пещер молчащих, за крыльями сумерек спит пыль в тех башмаках, что Талос так любил носить“. Найди Ботинки Апостола и принеси их мне. Учёный или разведчик данмер могут понять, что означает это пророчество».
Если протагониста заинтересует эта история, то он может получить от Лалатии и другие подробности: «Когда Талос Корона Бури был ещё молод и жил в Скайриме, он отправился в горы, чтобы узнать секреты Седобородых. Он узнал секреты ветров горных вершин — рёв зимней бури и тёплый шёлк летних ветров. Когда он спустился с гор, он оседлал облака и нёсся по ветру в удивительных ботинках, которые, как он говорил, ему подарили Седобородые за его острый ум и задачи, которые он им задавал. После того, как Септим потерял свою корону, ботинки исчезли, и никто не видел их на протяжении многих лет».
Молчаливые пещеры
В противовес предыдущим видениям оракула, на этот раз услышанное героем описание местонахождения артефакта достаточно прямо указывает на цель его путешествия. Но, как и при выполнении предыдущего задания, служителю Имперского культа представляется возможность обратиться за помощью к упомянутым учёному и разведчику, которыми являются Ллаалам Дредил, находящийся в Покоях Верховного Совета в Эбенгарде и Наласа Саротрен из клуба «Эльфийские Народы» в Вивеке.
Ллаалам Дредил, которого можно найти на втором этаже покоев верховного совета, подскажет как добраться до данмерских руин, а также предупредит героя о подстерегающих его опасностях, упомянутых в загадочных словах жрицы: «Указание на время и место в пророчестве Оракула достаточно явно. Древняя крепость данмеров, которая называется Берандас, находится к югу от деревни Гнисис в районе Западного Нагорья. Я также не был удивлён, узнав, что указание на „крылья сумерек“ относится к стражам того сокровища, которое ты ищешь. Крылатые сумраки — это даэдрические слуги Лорда Даэдра Азуры, одного из почитаемых в Храме Трибунала».
В отличие от слов учёного, информация разведчицы Наласы Саротрен окажется менее подробной и в большей мере будет посвящена самим пещерам, упомянутым в видении Лалатии, нежели стражам, скрывающимся в их недрах:
Собрав все возможные сведения, герою предстоит отправиться в Гнисис. Дальнейший путь служителя Имперского культа лежит на юг, через реку, преграждающую наиболее близкий путь. Двигаясь в сторону отмеченной на карте крепости, в скором времени он окажется у входа в покинутые данмерами руины Берандас.
Зайдя внутрь, служитель культа окажется на краю ведущей вниз лестницы. Гул жужжащего роя мух, витающих возле нанизанных на колья останков, заблаговременно предупредит о том, что дальнейшее путешествие предполагает встречу с агрессивно настроенными обитателями крепости. Спустившись вниз, протагонист окажется в середине длинного коридора, ведущего в обе стороны, однако наиболее ближний и безопасный путь в глубины данмерских руин находится по левую руку.
Крылья сумерек
Пройдя на нижний уровень Берандаса, протагонист попадёт в окружение двух достаточно сильных даэдра, которые атакуют его незамедлительно. Чтобы избежать встреч со всеми остальными обитающими на этом уровне существами, предстоящий маршрут предполагает выход в коридор и поворот направо, где спустя всего десяток шагов можно заметить ведущую вниз лестницу, заканчивающуюся входом в самые глубокие подземелья крепости.
Внутри служитель окажется лицом к лицу с ещё одним даэдра, большое количество которых обитает в ожидающих исследования тёмных недрах. Дальнейший путь лежит через мрачный коридор, вход в который находится в одной из стен. Придерживаясь дороги по левую руку, герой окажется в центре огромной пещеры, в конце которой находится труп мёртвого героя, окружённого парой крылатых сумраков. Разобравшись с ними, протагонисту предстоит исследовать тело погибшего редгарда, который, несмотря на обычное для солдат Имперского легиона снаряжение, весьма выделяется из окружающей темноты парой светящихся зачарованных сапог.
Воплощение Мары
Обнаруженные среди останков странствующего рыцаря Ботинки Апостола можно в тот же момент использовать, чтобы левитировать на самый верх пещеры, где расположили своё гнездо крылатые сумраки. С правой стороны, на одном из каменных уступов, освещённых рассеянным светом светящихся сыроежек и лиловых копринусов, служитель культа может найти отчаявшуюся бретонку по имени Ама Нин. Судьба завела её на невероятную высоту, поставив бедную женщину в безвыходное положение, в котором уже оказывалось ранее большое количество жертв, чьи разбросанные вокруг кости напоминают ей о неминуемом будущем.
Заметив потенциального спасителя, Ама Нин будет невероятно счастлива увидеть возникшего из ниоткуда слугу Девяти Божеств:
Служитель Имперского культа может спросить у незнакомки о Ботинках Апостола, которая на вопрос о пропавшей реликвии Тайбера Септима ответит следующее: «Нет. Я никаких ботинок нигде не видела. Но… кажется, я видела останки какого-то бедолаги на полу пещеры, где стоят на страже крылатые сумерки. Может… может, на нём были те ботинки, что ты ищешь».
Дальнейшая судьба несчастной находится полностью в руках главного героя. Если у него не окажется с собой ни одного свитка Божественного Вмесшательства, то бретонка окажется в весьма подавленном состоянии: «У тебя НЕТ свитка Божественного Вмешательства? Но… я думала, что ты служишь Имперскому культу? Конечно, благоразумный и праведный чемпион веры будет носить с собой свитки Божественного Вмешательства и для личного пользования, и для помощи менее удачливым. Увы. Наверное, тебе нужно достать свиток Божественного Вмешательства и принести его мне, чтобы я могла спастись». При должной подготовке, служитель культа может встретить целительницу, имея при себе хотя бы один подходящий свиток, узнав о наличии которого Ама Нин окажется вне себя от радости: «Да будет благословенна Мара! И ты, твоя прозорливость и твоё сострадание. Поскольку тебе хватило ума подготовиться — и не только для себя, но и для других бедных жертв — свиток Божественного Вмешательства может перенести меня из этого ужасного плена в святилище Имперского культа. Пожалуйста, дай мне этот свиток. Я не хочу находиться тут ни минутой дольше». При таком развитии событий протагонисту предстоит сделать выбор — спасти попавшую в беду женщину или отказать ей и оставить полезный свиток себе. В случае отказа целительница совершенно падёт духом: «Я проклята. Я молилась о помощи, а получила жестокий отказ. Стоит задуматься о том, каковы боги на самом деле. Возможно, они злы и жестоки, или просто бездумны и безразличны к судьбам бедных смертных. Иди. Оставь меня здесь страдать — без сомнения, так хотят боги». В ином случае проявленная героем помощь окажется по достоинству оценена: «Благослови бог вас и ваши старания. Прощайте, и удачи вам. Но, прежде чем я уйду, пожалуйста — позвольте мне вручить вам подарок. У меня есть только вот эта одежда, которая была со мной в моих странствиях. Мне никогда не приходилось надевать её — она просто приносит удачу. Возможно, вы будете вспоминать обо мне, нося её, и думать о своём великодушии к незнакомке». В качестве подарка герой получит два зачарованных предмета одежды: блузу и юбку Мары.
Возвращение реликвии
Завершив цель своей миссии, протагонисту предстоит обратный путь в часовню Эбенгарда. Ожидающая его возвращения Лалатия Вариан будет рада узнать, что Ботинки Апостола были найдены и доставлены в лоно Имперского культа: «Ты совершил поступки, достойные героя. Есть знамения, говорящие, что ты должен был оставить ботинки себе, содержать их в порядке и посвятить их служению Девяти». Если служитель помог попавшей в затруднительную ситуацию бретонке, то в своей истории о посещении Берандаса он может вкратце упомянуть детали этой необычной встречи, на что оракул незамедлительно отреагирует: «Из того, что ты рассказал мне об этой целительнице, Аме Нин, я подозреваю, что ты говорил с самой богиней Марой, принявшей человеческий облик, чтобы проверить тебя… Такие случайные встречи — знак благоволения Девяти». В любом случае жрица будет довольна проделанной работой и поблагодарит своего помощника: «Мои поздравления. Скажи мне, когда будешь готов исполнить следующее Задание Оракула».
Награда
В награду за проделанную работу главный герой сможет стать полноценным владельцем легендарных Ботинок Апостола, позволяющих своему носителю передвигаться по воздуху с помощью левитации. Данное событие не останется незамеченным, и, помимо того, что отношение Лалатии к протагонисту заметно улучшится, его репутация в рядах Имперского культа возрастёт, а положительное мнение жителей Морровинда о новом хозяине артефакта Тайбера Септима изменится в лучшую сторону. Если слуга культа смог оказать помощь Аме Нин, то дополнительной наградой за содеянное ему послужат блуза и юбка Мары, а репутация героя среди населения увеличится ещё больше.]]></text>
</doc>
