<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Болотный тростник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Растения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Растения (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сладкая мякоть стеблей болотного тростника часто употребляется в пищу в сыром или в обработанном виде; она обладает определёнными целебными свойствами. Болотный тростник часто выращивают на фермах и плантациях Аскадианских островов, а в диком виде он растёт в Грейзленде и на Побережье Азуры
— Анаренен
Описание
Один из самых распространённых ингредиентов на Вварденфелле, применяемый как в пищу, так и в алхимическом ремесле. Его всегда можно найти среди съестных припасов, сложенных в ящики и мешки в жилых домах. Его сочетание с другим распространённым компонентом — виквитом — даёт доступное зелье восстановления здоровья.
Его источник — одноимённое растение, встречающееся в основном во влажных регионах Грейзленда, побережья Азуры и Аскадианских островов. Помимо дикого обитания, тростник возделывается на некоторых плантациях как культурный саженец. С каждого растения можно собрать по одной порции ингредиента с вероятностью в 90 %.
Пять порций болотного тростника потребуются Синнолиану Тунифусу из Имперского культа по квесту «Поиски болотного тростника».
Местонахождение
Ассортимент торговцев
Ассортимент товаров следующих персонажей включает в себя и некое количество болотного тростника, постоянно пополняемое.
Места произрастания тростника
На территории Вварденфелла насчитывается 2544 растений болотного тростника, наибольшее количество которых сосредоточено по следующим локациям.




Собранный тростник
В игре можно найти около 450 порций болотного тростника: на обеденных столах, в бочках, ящиках и мешках с едой.
Старые бочки с тростником. Каждая содержит по 15 порций тростника; всего в игре пять штук.
Ящики с провиантом. Каждый содержит семь порций тростника, восемь солёного риса и три крысиного мяса; всего в игре 35 штук в нескольких локациях, среди которых следующие:
Помимо этого, болотным тростником и другими пищевыми ингредиентами контрабандисты привыкли маскировать незаконно провозимый в контейнерах лунный сахар.
Комбинации для составления зелий]]></text>
</doc>
