<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%BB%D0%B2%D0%B8%D0%BD_%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Болвин Веним]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Редоран]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Болвин Веним (ориг. Bolvyn Venim) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Болвин Веним — крестоносец и архимастер Дома Редоран, живущий в собственном поместье в Альд'руне. Прирождённый лидер, он правит домом Редоран твёрдой рукой, однако многое в его поведении вызывает сомнения с точки зрения морали. Так, он имеет отношения с Фатасой Ллетри, женой советника Гарисы Ллетри, о чём не перестают судачить в Альд'руне. Как только Валвур Сарети, сын советника Атина Сарети, преступил закон, Веним взял его под стражу в своём же поместье, чтобы иметь рычаги давления на Атина.
Крайне подозрительно относится ко всем чужеземцам, в том числе и к Нереварину. Так он не пойдёт навстречу герою ни в вопросе признания его Наставником Дома Редоран, ни в добровольной отставке с поста главы Дома, его придётся убить. Дуэль пройдёт на бойцовской арене Вивека.
Болвин носит почти полный (без шлема и щита) комплект эбонитовой брони и вооружён даэдрической дайкатаной.
Квесты
«Наставник Дома Редоран» (главный сюжет). Победите Болвина на дуэли, чтобы он не чинил вам препятствий на пути исполнения Пророчества.
«Спасти Варвура Сарети» (главный сюжет / квест Дома Редоран). Выведите сына Атина Сарети из особняка Венима в целости и сохранности.
«Поединок с Болвином Венимом» (квест Дома Редоран). Победите Болвина на дуэли за право возглавить Дом Редоран.
Примечание
Если убить Венима не на поединке, на экране появится скриптовое сообщение о «прерванной линии судьбы». Несмотря на натуру Болвина, остальные редоранские советники откажутся иметь дело с его убийцей, и вы испортите прохождение главного сюжета.
Чтобы вызвать Венима на поединок, нужно получить согласие всех Советников.]]></text>
</doc>
