<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%82_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бриллиант (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Драгоценности]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Драгоценности (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Драгоценные камни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Драгоценные камни (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Редкий и дорогой драгоценный камень, в The Elder Scrolls III: Morrowind являющийся также алхимическим ингредиентом. Может встретиться в ассортименте алхимических лавок, в сокровищницах Великих Домов, в некоторых даэдрических руинах (включая проклятые экземпляры, охраняемые владыками дремора). Также попадается в качестве случайного трофея в двемерских руинах.
Кроме этого, на Вварденфелле можно найти несколько алмазных жил, откуда можно изъять драгоценные камни. Богатые алмазные копи находятся в шахте Абаэлуна, но они разрабатываются и хорошо охраняются. Это единственное крупное месторождение бриллиантов на Вварденфелле, но в своих странствиях по острову можно найти несколько небольших жил.
Также бриллиант можно использовать для приготовления зелий. Он обладает редким свойством «Невидимости», которое разделяет только с лепестками горьколистника, шипами ллорамораTr и лепестками аконитаBM.
Места находок
Алмазные жилы
Алмазные жилы содержат от 5 до 10 камней, но шанс найти каждый составляет только 60 %, так что количество добытых героем бриллиантов может разниться. Будет разумно сделать сохранение перед первым посещением этих локаций и просто перезагрузить игру, если что-то не устроит. Как и все рудные жилы в игре, алмазные месторождения не возобновляются.
Ассортимент алхимиков
У следующих торговцев есть в продаже бриллианты, более того, их запас регулярно пополняется, так что можно приобрести неограниченное их количество.
 Примечание: 
1 Помимо камня в обновляющемся ассортименте Налькарии, два камня лежат на витрине и три — в маленьком сундучке. Эти бриллианты не возобновляются.
Проклятые камни
Проклятые бриллианты в игре обозначены под иным ID (ingred_Dae_cursed_diamond_01) и встречаются только в даэдрических святилищах. Если взять камень с алтаря, то позади героя появится разгневанный подобным святотатством владыка дремора.
Местонахождения проклятых бриллиантов:
Другой ID приводит к интересной особенности: игра считает обычный и проклятый камни за два различных ингредиента и из них можно сварить зелье с четырьмя нижеобозначенными свойствами.
Прочие местонахождения
В оригинальной игре можно гарантированно найти 65 отдельно лежащих бриллиантов, ещё 25 лежит в локациях Солстхейма.

Помимо вышеназванных мест, бриллиант может случайно встретиться в сундуках с трофеями в подземельях Вварденфелла и Солстхейма.
Также герой получит бриллиант в награду от Бугрола гро-Багула за выполнение несложного задания (изначально в инвентаре у орка камня нет, так что украсть его не получится).
Комбинации для составления зелий]]></text>
</doc>
