<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F_%D0%91%D1%83%D1%80%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Братья Бури]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/фракции (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Братья Бури]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гражданская война (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Клянусь честью и кровью служить Ульфрику Буревестнику, ярлу Виндхельма и истинному верховному королю Скайрима… Да будет Талос мне свидетелем, да свяжет меня эта клятва до смерти и после неё. С моим господином и с моими братьями и сёстрами по оружию. Слава Братству Бури, истинным сынам и дочерям Скайрима!
— Присяга Братства Бури
Общая информация
Братья бури (ориг. Stormcloaks), также «Сыны Скайрима» (ориг. Sons of Skyrim) — одна из фракций в игре The Elder Scrolls V: Skyrim, доступная для вступления в неё протагониста. Данная фракция противостоит Имперскому легиону. Предводитель Братьев Бури — Ульфрик Буревестник, ярл Виндхельма. В Виндхельме же находится и штаб фракции. Братья Бури сражаются за независимость Скайрима от Империи и за право открыто почитать Талоса, основателя Империи.
Несмотря на то, что деятельность Братьев выглядит достаточно благородной — борьба за отмену условий Конкордата Белого Золота, политическая и религиозная независимость, — в их идеологии есть и отрицательные моменты. Так, Братья Бури негативно относятся к представителям других рас, в частности, данмерам и аргонианам, ограничивая территорию их проживания гетто Виндхельма и доками за городскими стенами, и поддерживают распространённый лозунг «Скайрим для нордов!» Парадоксально, но Талос, которого они так почитают, видел Империю как космополитичное и многонациональное государство.
История
Как сказано выше, движение зародилось из-за недовольства многих северян условиями Конкордата. Норды считают Талоса соотечественником и почитают как бога-героя. Наперекор всем правилам, норды продолжали (и продолжают) поклоняться ему. У каждого в доме был свой маленький алтарь.
Но всё изменилось, когда Ульфрик счёл тайное поклонение недопустимым. После подавления восстания предельцев в Маркарте, возглавлявший ополчение Буревестник начал проводить в городе открытые богослужения Талосу, что привлекло внимание Талмора и позволило ему заявить о несоблюдении условий Конкордата. С целью навести порядок и проконтролировать исполнение условий в Скайрим были направлены отряды юстициаров, которые начали выслеживать поклонников Талоса. Империя не могла возразить из-за условий Конкордата. Неповиновение означало новую войну, к которой Империя не была готова. И из-за восстания готовность откладывалась на неопределённый срок. Ульфрик был арестован, но спустя какое-то время освобождён, став в глазах многих нордов героем. В 4Э 201 Буревестник прибыл в Солитьюд и, вызвав на бой верховного короля Торуга, сразил его силой ту'ума, тем самым развязав гражданскую войну (хотя истории Солафа и Лилии Снегоход позволяют предполагать, что столкновения между силами имперцев и сторонниками Ульфрика Буревестника начались гораздо раньше). Для подавления сепаратистов в провинцию были введены войска под предводительством генерала Туллия.
Движение Братьев Бури поддерживают далеко не все местные норды. Некоторые продолжают полагать, что только единая Империя сможет защитить их от полного истребления и принести мир и благополучие в Тамриэль. Эту войну они считают неоправданной и бессмысленной.
Лагеря Братьев Бури
К 200 гг. Четвёртой эры влияние Братьев Бури распространяется на восточную часть провинции.
Лагеря Братьев Бури, изначально развёрнутые на территории провинции:
Вайтран — Лагерь Братьев Бури;
Предел — Лагерь Братьев Бури;
Фолкрит — Лагерь Братьев Бури;
Хаафингар — Лагерь Братьев Бури;
Хьялмарк — Лагерь Братьев Бури.
Лагеря Братьев Бури, которые могут появиться к концу гражданской войны:
Рифт — Лагерь Братьев Бури;
Белый Берег — Лагерь Братьев Бури;
Винтерхолд — Лагерь Братьев Бури.
Ранги Братьев Бури
Персонажи
Ульфрик Буревестник;
Галмар Каменный Кулак;
Ралоф;
Арральд Ледяное Сердце;
Болунд;
Гоннар Давший Клятву;
Гуньяр;
Ирсаральд Трижды Пронзенный;
Истар Курганник;
Кай Взмыленная Лука;
Коттир Красная Отмель;
Лилия Снегоход;
Торуг Солнцененавистник;
Фрокмар Порванный Стяг;
Хьорнскар Крушитель Черепов.
Квесты
«Присоединиться к Братьям Бури»;
«Зубчатая корона»;
«Сообщение для Вайтрана»;
«Битва при Вайтране»;
«Освобождение Скайрима»:
«Форт Нойград — Спасение товарищей»;
«Военная добыча»;
«Битва за форт Сангард»;
«Ложный фронт»;
«Битва за форт Сноухок»;
«Битва за форт Дунстад»;
«Битва за форт Гринвол»;
«Битва за форт Храгстад»;
«Битва при Солитьюде».
Итоги гражданской войны
После окончания гражданской войны в пользу Братьев Бури герою сообщат, что в Скайриме существует ещё несколько лагерей Имперского легиона, и попросят их уничтожить (без квеста). Можно убить всех солдат в лагере, однако командира лагеря убить нельзя, а через несколько дней в лагере снова появятся имперские солдаты.
После завершения гражданской войны в Скайриме произойдут следующие изменения:
Вигнар Серая Грива станет ярлом Вайтрана, Тонгвор Серебряная Кровь станет ярлом Маркарта, Сорли Строительница станет ярлом Морфала, Денгейр Стунский станет ярлом Фолкрита.
Солдаты Братьев Бури заменят стражу в Вайтране, Маркарте, Фолкрите, Морфале и Солитьюде.
Все пригодные для расквартирования частей форты Скайрима будут заняты Братьями Бури.
Братья Бури будут приходить главному герою на помощь в случае нападения на него. Однако они не будут этого делать, если бой начал сам протагонист.
Ярлы, которых сместили с поста главы владения, вместе со своими хускарлами и управителями переедут в подвал Синего дворца.]]></text>
</doc>
