<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%9F%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Булава Порока]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Одноручное оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Одноручное оружие (Tribunal)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дробящее оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дробящее оружие (Tribunal)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Tribunal]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Tribunal)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие (Tribunal)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Булавы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Булавы (Tribunal)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Булава Порока (ориг. Mace of Slurring) — булава, дробящее оружие в игре The Elder Scrolls III: Tribunal.
 Примечание: Перевод названия как «Булава Порока» полностью остаётся на совести локализаторов. Потому как дословный перевод — «Булава Нечленораздельности», а гораздо более атмосферный смысловой перевод — «Булава Закрытых ртов» или «Булава Косноязычия».
Описание
Булава Порока — довольно странный артефакт. Эта булава была изготовлена в конце Второй эры слегка ненормальным альтмером Куанкой, оружейником и магом, который, по-видимому, не переносил театральных диалогов прежде, чем превратить противника в кашу.
Булава находится в собственности воровки Голены Садри, которую герой встретит во время прохождения квеста «Вор».
По замечанию Торасы Арам, смотрительницы Музея артефактов Морнхолда, эта булава, вероятно, очень мало использовалась. Также смотрительница довольно прохладно отнесётся к факту получения артефакта в собственность музея, видимо, из-за странных чар: «Она займёт, ээ, особое место в нашем музее. Где-нибудь наверху, возможно. И в тёмном местечке» и попросит героя быть аккуратнее: «…будь осторожен, чтобы она тебя не стукнула, тогда мы больше не сможем с тобой говорить», если тот решит оставить булаву себе.
Характеристика
Дробящее оружие, одноручное:
Рубящий урон: 8−28
Режущий урон: 8−28
Колющий урон: 1−6
Зачарование:
Уменьшение красноречия 10−20 ед. на 15 сек., при ударе.
Заряд / расход энергии = 110 / 11 = 10 ударов.
Квест
«Вор» — достанется герою в качестве трофея после победы над Голеной Садри.
«Музей» — можно пожертвовать булаву или продать за 10 000 золотых Музею артефактов.]]></text>
</doc>
