<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вас]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Велотийские башни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Велотийские башни (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Вас — это велотийская башня, расположенная на острове района Шигорад. Это место герой отправится разыскивать, если вступил в Гильдию бойцов и получил приказ. Башня занята некромантами из Дома Телванни, в ней две зоны: «Вас, Уровень Входа» и «Вас, Башня». Если протагонист пришёл к башне по заданию, то снаружи его уже будет ждать Улайн Хеним. Около башни растут молодые грибные деревья и креш-трава, внимательный герой ещё найдёт зелёный лишайник, выросший на одном из валунов поблизости.
Входя внутрь, лучше сразу же начинать красться, поскольку внутри бродят враги. Спустившись вниз и попав в коридор, можно сразу же пройти в саму башню, или же пройти в конец коридора. Там в аудитории преподаватель читает лекцию по книге «Нечестивые призраки» двум студентам. Лишь один из студентов нападёт, в целях самозащиты его можно убить. Остальные двое продолжат своё занятие и их можно не трогать. В этой части башни нет трофеев, разве только ингредиенты и возможно, оружие убитых врагов.
Пройдя в башню, вначале попадаешь в первую часть башни, её охраняют три врага. Если в первой зоне бродила нежить, то тут помещение охраняют даэдра. Внизу на полу лежит тело неосторожного путешественника, которого убили здешние обитатели. Второе помещение башни немного меньше по размерам и устроено иначе, чем первое. Если в первом помещении лестницы вели вниз, то здесь лестницы ведут вверх, под купол. Эту комнату тоже охраняют два даэдра, да и сам некромант нападёт, если заметит. Заметно, что некромант не бедствует, полы в его комнате застелены коврами, стоит шикарная двуспальная кровать, шкаф, письменный стол и стул рядом, ещё тут есть шкаф, на полках которого сложено множество книг. Можно заметить ящики, а если заглянуть внутрь, то герой найдёт в них множество железного, стального и серебряного оружия, а возможно, и части стальной брони.
Персонажи
Предметы
грииф (2 шт), зелье лечения обычных недугов (в комнате некроманта);
ящики с железным, стальным и серебряным оружием (в комнате некроманта);
кубок, бутыль, стеклянная лампа (в комнате некроманта);
Квесты
«Некромант Васа» — помочь Улайн Хеним убить некроманта, прячущегося в Васе.]]></text>
</doc>
