<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%B9%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вайтран (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Владение Вайтран]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владение Вайтран (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вайтран]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вайтран (ориг. Whiterun) — город в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Код локации:
WhiterunOrigin
Описание
Вайтран — один из пяти крупнейших городов Скайрима. Расположен на равнине, занятой тундрой. Является столицей, находящейся в восточной части одноимённого владения.
Город разделён на три района: Равнинный, Ветреный и Облачный. Рынок, торговые лавки, таверны, казармы стражи города и доступный для покупки Дом тёплых ветров находятся в Равнинном районе. В Ветреном районе располагаются храм Кинарет, зал мёртвых, Йоррваскр, Небесная кузница, статуя Талоса и местная достопримечательность — священное дерево Златолист. Жители живут в обеих частях города. На вершине холма, в так называемом Облачном районе, возвышается Драконий Предел, где проживает ярл и его свита. Там же находится и тюрьма.
В целом жизнь жителей города проста и сурова. Укрепления, деревянные и каменные стены, частокол и преимущество позиции на большом утёсе, который возвышается над окружающей город степью, надёжно защищают от диких зверей и бандитов.
Пройдя через главные ворота города, вы окажетесь в Равнинном районе, названном так потому, что из трёх городских округов он расположен ниже всех. Тут находится „Гарцующая кобыла“ — на мой вкус, одна из лучших таверн Скайрима. Возле „Гарцующей кобылы“ имеется небольшой рынок. Конечно же, это далеко не всё, что есть в Равнинном районе. В „Товарах Белетора“ искатель приключений найдёт для себя разнообразную экипировку, а в „Котелке Аркадии“ вас ждёт традиционный для аптекарской лавки ассортимент укрепляющих средств и лечебных трав. Если вам понадобится заточить клинок или починить доспехи, вы можете воспользоваться услугами кузнеца в „Доме воительницы“, что почти у самих главных ворот. Возле кузницы располагается „Пьяный охотник“. О Ветряном районе я мало что могу сказать. Средний ярус города в основном занят жилыми домами, но помимо них здесь также расположен храм Кинарет и Йоррваскр — праздничный зал Соратников. И вот мы подходим к Заоблачному району, всецело занятому замком ярла. Не стану отрицать и то, что раз или два мне случалось оказаться в городской тюрьме, что находится в глубине замковых подземелий
—  Вайтран: путеводитель для джентльменов
Политика
Вайтран считается нейтральной территорией, но в ходе гражданской войны ярл Балгруф Старший примет поддержку Империи.
Этот город расположен почти в самом центре Скайрима, что хорошо, ведь до него можно довольно быстро добраться из любого места. Раскинувшийся на скалистом холме Вайтран возвышается над окружающими его зелёными лугами. Высокие деревянные стены охраняют его жителей от волков, мамонтов и прочих опасностей извне
— Вайтран: путеводитель для джентльменов
По этой причине город стратегически важен для обеих конфликтующих сторон — Имперского легиона и мятежников Братьев Бури, пытающихся подчинить Вайтран себе и сделать ярлом города Вигнара Серую Гриву. Братья Бури попытаются взять город штурмом, что приведёт к неминуемым разрушениям. Вайтран, являясь символическим знаменем, будет служить мятежникам оперативным штабом, наилучшим образом иллюстрирующим, что значит быть «настоящим нордом».
История
Вайтран был основан 22-мя Соратниками из Пяти сотен Исграмора под предводительством капитана Йика Речного.
Однажды, когда солнце зависло на вершине своего пути, Йондер Малыш, который бежал впереди, поднялся на холм, чтобы осмотреться. На огромной равнине, раскинувшейся перед ним, его взору открылась статуя огромной птицы, чьи глаза и пасть были охвачены огнём. Когда его братья и сёстры достигли вершины холма, они тоже увидели это поразительное зрелище, но подивились тому, что в округе вплоть до самого горизонта не было эльфийских поселений.
Странно, — молвил Колью, что назывался Лотом, когда скрывал своё лицо. — Неужели эта широкая равнина негодна для урожая? Почему эльфы, мерзкие по природе своей, не пришли и не овладели ей? Они спросили у плененных эльфов (которых во множестве вели за собой), что те нашли непригодным в этих равнинах. Однако же те эльфы, чьи языки еще не были вырезаны, ничего не смогли ответить. Они с ужасом смотрели на крылатый монумент, и из испуганного бормотания мерзавцев воины Йоррваскра узнали, что эта статуя старше самой мерской расы. Никто не мог поведать о тех, кто вырезал этот гордый монумент из камня, но известно было, что он источает магию, почти такую же древнюю, как сам Нирн, словно некий след тех времен, когда боги еще пытались создать в Мундусе идеальный мир — еще до того, как Лорхан был расщеплен на части.
Воины Йоррваскра, первые среди равных, покровители и предки нас всех, не боялись ни богов, ни древних историй. Напротив, они считали честью покорить то, чего страшились эльфы. И вновь за дело принялись Менро и Манви, чьи крепкие руки принялись переделывать благородное атморское дерево, перенесшее воинов через море, и их корабль стал им пристанищем, а долина стала им домом до самой их смерти.
Так началось строительство Великого града у Белой реки, что заложили любимые товарищи Исграмора — двадцать два героя из прославленных Пяти сотен Соратников.
— Песни возвращения, т.7
Соратники построили рядом с Небесной кузницей большой пиршественный зал, Йоррваскр, который долгое время был единственным строением на склоне горы. Сам город Вайтран был построен около Йоррваскра, который привлекал воинов со всего Тамриэля. Но из-за подпорченной репутации Соратников Йоррваскр уже не пользуется таким уважением, как раньше.
Теперь Вайтран — большой город, в котором сохраняется атмосфера маленькойнордскойдеревни. Географическое расположение и лёгкий доступ делают его одним из самых успешных городов в торговле.
В окружении Вайтрана доминирующее положение занимает высокая крепость — Драконий Предел. Его историю можно проследить до Первой эры, когда король Олаф Одноглазый покорил великого дракона Нуминекса в легендарной дуэли криков на вершине горы Антор и вернулся с пленным драконом в молодой город. Тогда небольшое здание было перестроено в великолепную крепость, чтобы использовать её в качестве клетки для Нуминекса, и соответственно переименовано. Голова дракона до сих пор украшает зал Драконьего Предела.
Хротгар и Вайтран менее удачливы, чем их родственники с северного побережья. Династические распри, нападения бандитов, Херме, снежных троллей и череда жестоких зим, сменяющихся наводнениями, засухами и пожарами, разорили область, которая считалась когда-то Имперским Городом Скайрима. Население сначала обвиняет в своих бедствиях главу местного сборища ведьм, самопровозглашённую жрицу Лорхана, Исаше, а затем неожиданно возвеличивает её. Королева-Ведьма Вайтрана, как её называют, сейчас обладает полным контролем над графством, хотя её магия не принесла ему процветания до сих пор
— Путеводитель по Империи и её окрестностям. 3-е издание, состояние Империи на 3Е 432 год
Город является домом для двух больших кланов: Серых Грив и Сынов Битвы. Когда-то они были хорошими друзьями, но теперь являются злейшими врагами вследствие разных взглядов на гражданскую войну, а также экономического неравенства. Сыны Битвы — богаты, тогда как Серые Гривы — бедны.
Важные места и жители
В городе
Администрация
Командир Кай;
Стража.
Гильдии
Магазины
Аркадия;
Йорлунд Серая Грива (днём).
Таверна
Религия
Андурс.
Продающийся дом
Лидия, хускарл Довакина.
Дома жителей города
Хеймскр.
Олава Немощная.
Северио Пелагио.
тут никто не живёт. Утгерд всё время проводит в таверне.
Изольда
В пригороде
Гвендолин;
Вилмут.
Другое
Златолист;
Бренуин;
ЛюсияHF.
Квесты
Сюжетные задания
«Ветреный пик»;
«Дракон в небе»;
«Падший».
Квесты Даэдра
«Дверь, которая шепчет».
«Незабываемая ночка». (возможно)
Квесты Соратников
«Очищение»;
«Тотемы Хирсина».
Разные
Учителя навыков
Блокирование (эксперт): Ньяда Каменная Рука — Йоррваскр;
Тяжёлая броня (мастер): Фаркас — Йоррваскр;
Стрельба (эксперт): Эйла Охотница — Йоррваскр;
Двуручное оружие (мастер): Вилкас — Йоррваскр;
Одноручное оружие (эксперт): Атис — Йоррваскр;
Одноручное оружие (адепт): Амрен — Дом Амрена;
Восстановление (мастер): Даника Свет Весны — Храм Кинарет;
Кузнечное дело (мастер): Йорлунд Серая Грива — Небесная кузница;
Алхимия (эксперт): Аркадия — «Котелок Аркадии».
Ингредиенты в округе]]></text>
</doc>
