<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вампир (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dawnguard]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Dawnguard)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нежить]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нежить (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нежить (Dawnguard)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вампиры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вампиры (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вампиры (Dawnguard)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нет врага более смертоносного, чем вампир. Они изворотливы и жестоки
— Компаньон
Описание
Вампир (ориг. Vampire) — это представитель разумных рас, подверженный необычному недугу — вампиризму. Болезнь приводит к существенным физиологическим изменениям организма, наделяя носителя сверхъестественными силами, но в то же время делая его уязвимым к огню и солнечному свету. Все вампиры являются персонажами (то есть они имеют чёрные души) и нежитью одновременно (так как они обнаруживаются при помощи заклинания «Обнаружение смерти» вместо «Обнаружения жизни»).
Все рядовые вампиры на просторах Скайрима женского пола, а вампиры-боссы — мужского. Исключение составляют вампир, появляющийся в radiant-квесте «Вампирская уловка» и приезжий советник.
Обычно вампиры обустраивают свои логова в пещерах и прочих тёмных местах, но могут встречаться и в лесах рядом с местами проведения ритуалов. Как правило, вампиры атакуют смертных при встрече, даже в том случае, если персонаж игрока сам вампир, на него всё равно нападут. Раненый вампиром в бою персонаж может заразиться «Сангвинаре Вампирис», что приводит к полному превращению в вампира в течение трёх игровых суток. Если за это время не принять своевременных мер, тогда излечиться будет гораздо сложнее.
Одиночных вампиров, охотящихся ночью на просторах Скайрима, обычно сопровождают их трэллы — обычные смертные, которые служат вампирам и исполняют роль их телохранителей, или загипнотизированный и, соответственно, враждебно настроенный Дозорный Стендарра.
В Скайриме большинство вампиров принадлежат к клану Волкихар.
Как оказалось, даже давно исчезнувшие снежные эльфы могли подвергнуться влиянию «Сангвинаре Вампирис» и превратиться в этих существ. Примером этого может служить Викарий Виртур — один из двух снежных эльфов, которые избежали превращения.
Инвентарь
Несмотря на то, что вампиры хорошо подкованы в магии, они также искусны в обращении с холодным оружием. В зависимости от уровня вампир может иметь следующие виды оружия:
меч: железный меч, стальной меч, орочий меч, двемерский меч, нордский мечDB, эльфийский меч;
боевой топор: железный боевой топор, стальной боевой топор, орочий боевой топор, двемерский боевой топор, нордский боевой топорDB, эльфийский боевой топор.
Стандартная экипировка вампира подразумевает обязательное наличие робы или брони. Исключение составляют некоторые уникальные вампиры, например, вампирши-пленницы из крепости Феллглоу или странствующий бард из побочного квеста Стражи Рассвета. В оригинальной игре независимо от обмундирования в инвентаре обычных вампиров и вампиров-боссов всегда будут находиться сапоги некроманта. В случае, если вампир облачён в чёрное одеяние мага или любую другую робу, сапоги также будут экипированы.
Мантии и вампирская броня могут иметь одно из трёх нижеследующих зачарований:
повышение навыка: разрушение;
повышение навыка: колдовство;
регенерация магии.
Перечень лёгкой и тяжёлой брони до установки дополнения:
кожаная броня, кожаные сапоги;
эльфийская броня, эльфийские сапоги;
орочья броня, орочьи сапоги;
стеклянная броня, стеклянные сапоги.
Броня и одежда, добавленные в The Elder Scrolls V: Dawnguard:
вампирская броня;
вампирские сапоги;
одеяние вампира.
Помимо оружия и брони, в инвентаре вампиров можно обнаружить уровневые предметы, такие как драгоценные камни, зелья или яды, золото, книги, отмычки, ювелирные украшения и обручи, и, конечно же, прах вампира.
В игре всего несколько вампиров, которые вместо меча / топора носят кинжал. Один из них — вампир из случайной встречи «Вампирская уловка». Его кинжал варьируется от стального до эльфийского. Также этот вампир уникален тем, что при себе может иметь случайный свиток.
Типы вампиров
Обычные








Мастера





Другие
Персонажи

Компаньоны
Иногда вампиров сопровождают монстры, дикие животные или трэллы, которые меняются вместе с уровнем героя.
Места обитания
В основном вампиры обитают в пещерах и разрушенных крепостях, но бывают исключения. Их можно встретить в следующих местах:
Документы
Случайные встречи
Квесты
В оригинальной игре квестов, связанных с вампирами очень мало, но с появлением дополнения The Elder Scrolls V: Dawnguard всё меняется. Главная сюжетная линия этого дополнения полностью посвящена теме вампиров. Кроме того, существует несколько побочных квестов, которые выдают члены клана Волкихар и Стражи Рассвета.
Диалоги]]></text>
</doc>
