<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80%D1%8B_%D0%92%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%84%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B0,_%D1%82%D0%BE%D0%BC_2_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вампиры Вварденфелла, том 2 (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Вампиры Вварденфелла, том 2 (ориг. Vampires of Vvardenfell, Vol II) — квест фракций Гильдия магов и Садрит Мора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Спросив Сцинка о задании, герой узнает, что аргонианин ищет редкую книгу «Вампиры Вварденфелла». О самой книге он скажет следующее: «Эта серия состоит из двух книг. Первая широко распространена в Морроувинде. Второй том встречается очень редко. Если вы найдёте копию второго тома, я отблагодарю вас. Попытайтесь спросить у продавцов редких книг».
«Продавец редких книг» — каджит Джобаша из Вивека, с которым герой уже ранее встречался и приобретал у него книгу. Магазин Джобаши расположен в Квартале Чужеземцев, в нижнем поясе. Если спросить у него про искомую книгу, он скажет: «Это редкая книга. Храм не любит её, и может наказать Джобашу, если узнает…», но книгу всё же продаст. Начальная цена — 400 монет.
Помимо магазина Джобаши, эту книгу можно найти ещё в нескольких местах:
Вивек, Зал Справедливости, Тайная Библиотека Зала Справедливости. Попасть сюда можно из канцелярии Ордена Дозора, через люк в полу, закрытый на замок сложностью 50 единиц и оснащённый ловушкой. Разумеется, взламывать замок нужно незаметно. В самой библиотеке есть несколько копий этой книги (а также много другой интересной литературы). Если навык скрытности не позволяет украсть книгу, нужно поговорить с ординатором (обычно он мешает краже), который будет повторять фразу «Тебе не следует здесь находиться. Лучше уходи» и обрывать разговор. После нескольких попыток заговорить ординатор нападёт и можно будет убить его без штрафа, в процессе самообороны.
Ещё одну копию можно найти в вампирском логове Галом Дэус, в Обсерватории. Книга лежит на полу, рядом со скелетом.
Также книгу можно найти в Тель Восе, в Центральной Башне. Она стоит с другими книгами на столе.
Добыв книгу любим из способов, необходимо вернуться к Сцинку и отчитаться.
Награда
В награду за найденную книгу Сцинк даст герою 1000 монет.]]></text>
</doc>
