<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Веминал]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские руины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские руины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Веминал — двемерские руины, находящиеся в районе Красной Горы, на склоне этого вулкана, к югу от данмерской крепости Когорун. Эти руины захвачены Шестым Домом и получили своё имя от их владельца — пепельного вампира Дагота Вемина. Чтобы добраться до этих руин, нужно будет пройти внутрь Призрачного Предела, к северо-западу от Эндусала. Внутри две зоны: «Внешняя Крепость» и «Зал Браслета», их охраняют несколько Даготов, один дремора и два существа нежити, один из которых — Бельдох Неумирающий. Эту крепость придётся отыскать герою, чтобы добыть Разделитель.
Внешняя Крепость
Это первая часть руин, её охраняют два Дагота: Гарел и Нилор, и три других врага, один из них — крупный ходячий труп. Короткий коридор от входа ведёт на развилку. И справа, и слева имеются входы в комнаты, в каждой найдутся некоторые трофеи. Больше всего добычи можно отыскать в левой комнате, к одному из двемерских шкафов прислонено копьё, а сверху лежит щит. Ещё внутри комнаты имеется несколько бочонков. Около двери в правую комнату на полу лежит чей-то скелет. Оба коридора вскоре соединяются в один и ведут в последнюю комнату. Тут также можно найти некоторые трофеи. На полках шкафа стоят бутылочки с зельями, на полу найдутся два алхимических аппарата.
Предметы
Эксклюзивное зелье тени, зелье обнаружения существ, испорченное зелье медленного падения, качественное сопротивление огню, стандартное улучшения скорости;
Перегонный куб грандмастера, кальцинатор грандмастера;
Двемерский щит;
Книги: «Особенности флоры Тамриэля», «Развалины Кемел-Зе», пергамент с каракулями;
Корпрусное мясо (2 шт.), обрезки металла;
Узорчатый двемерский кубок (4 шт.), узорчатый двемерский кувшин (2 шт.), ржавая двемерская деталь (2 шт.), пепельная статуя;
Двемерский короткий меч, двемерское копьё;
Случайное содержимое сундуков и шкафов;
Ингредиенты из бочонков.
Зал Браслета
В этой части руин помимо Даготов, можно столкнуться с лордом дреморой и Бельдохом Неумирающим. Тут два этажа, с верхнего на нижний можно попасть, либо просто спрыгнув в дыру в центральной комнате, либо спокойно спустившись по коридору. Оба этажа одинаково устроены: коридоры словно опоясывают центральную комнату. Здесь нет свободно лежащих трофеев, наградой послужат лишь те предметы, что были у врагов. Дагот Вемин живёт в нижней центральной комнате, с ним можно даже поговорить, впрочем, разговор ничего не даст и его всё равно придётся убить.
Предметы
Щит Крови (с тела Бельдоха);
Разрубатель и амулет Сердца (с тела Дагота Вемина).
Квесты
«Цитадели Шестого Дома» — атаковать цитадели, захваченные Шестым Домом и найти Разделитель и Разрубатель.]]></text>
</doc>
