<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вереск]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Растения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Растения (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вереск – это низкорослый вечнозеленый кустарник на Аскадианских островах, известный благодаря своим маленьким розово-пурпурным цветам, обладающим скромными волшебными свойствами
— Анаренен
У вереска есть иглы, как у деревьев в Скайриме и Хай Роке, но он растёт близко к земле, а его цветы розового цвета
— Ажира
Описание
Красивый вечнозелёный кустарник, растущий в районе Аскадианских островов. На каждом из них с вероятностью в 90 % можно найти и сорвать пригодную для варки зелий веточку-соцветие.
Одно подобное соцветие понадобится Ажире, ученице-алхимику из Гильдии магов Балморы, по квесту «Четыре вида цветов».
 Примечание: по забавному недосмотру разработчиков, Ажира изначально торгует неограниченным запасом вереска, так что для выполнения квеста достаточно будет купить вереск у неё же.
Вереск (в сочетании со скаттлом) прекрасно подходит для создания зелья уменьшения переносимого веса. Есть ещё третий ингредиент с эффектом «Пёрышко» — рубин — но он редок и дорог.
Местонахождение
Ассортимент торговцев
Вереск всегда можно найти в продаже у следующих торговцев, их запас в несколько порций вересковых веточек постоянно возобновляется.
Места произрастания вереска
На территории Вварденфелла растёт 235 вересковых кустарников. В локациях, расположенных по перечисленным координатам, можно собрать наибольший урожай.

Комбинации для составления зелий
За кулисами
Вереск в игре вполне соответствует реальному одноимённому растению.]]></text>
</doc>
