<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%8F_%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великанья свора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Великанья свора (ориг. Pack of Giants) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«Ага, у меня есть небольшое дело для тебя. Не каждому я бы дал такое задание, но я знаю, что ты хорошо работаешь. Есть свора великанов, которых надо убить. Плата стандартная, (случайное количество) золотых монет. Ты возьмёшься за это?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Хорошая сделка, (имя героя). Наш клиент сообщает, что гиганты находятся в его замке (название подземелья). Он говорит, что их шесть, и он не будет платить, если не убить их всех в течение (лимит времени) дней. Возьмёшься за это, (имя героя)?»
Если отказаться:
«Что ж, это всё».
Охота
При входе в указанное квестодателем подземелье герой встретит группу великанов, от которой услышит:
«Это территория великанов! Возвращайся в свои жалкие земли, (раса героя) муха!»
«Вчера я ел (раса героя), это было вкусно».
«Расшибу! В лепёшку расшибу!»
После убийства всех великанов появится уведомление:
«Все великаны мертвы».
При этом, если остаться на месте, великаны будут продолжать появляться.
Награда
Для завершения квеста нужно поговорить с квестодателем. Он скажет:
«(Клятва), эти великаны не поняли, что произошло, не так ли, (имя героя)».
Также есть шанс получить карту подземелья:
«Эй, (ранг героя), если ищешь, кого бы убить, возьми карту (название подземелья)».
Репутация
Новости
После получения задания, у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«В (название подземелья) есть группа великанов, но они никого не беспокоят».
«Я слышал, что (имя правителя) хочет, чтобы великаны исчезли раз и навсегда».
В случае провала квеста:
«Что-то напугало этих великанов. Интересно, что это могло быть».
«На месте этих великанов я бы тоже побежал, слишком много беспокойства».
В случае успешного выполнения:
«Интересно, долго ли (название подземелья) будет пустовать, пока его не займёт новая группа великанов».
«Жаль этих великанов, они никого не беспокоили».
Также при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Великаны сильны, ты хорошо себя показал, (имя героя). Далеко пойдёшь».
А при провале:
«Великаны это слишком для тебя, м? Может следовало вместо этого отправить тебя против карликов?»]]></text>
</doc>
