<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Верховный король]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Правители Скайрима]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Правители Тамриэля]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Верховный король или верховная королева (ориг. High King или High Queen) — титул правителя Скайрима. Титул верховного короля был принят после централизации власти в Скайриме королём Харальдом.
Совет ярлов
Во время правления Харальда был создан Совет, куда входили ярлы каждого из владений. В цели Совета входило избрание следующего верховного короля из отпрысков венценосной династии. В последующие годы Совет прочно утвердился и набрал значительное влияние в Скайриме. Но в годы правления короля Боргаса, последнего представителя династии Исграмора, он показал себя необъективным и неэффективным органом власти. После убийства короля Боргаса Совет не посадил на трон Скайрима очевидного наследника — Ханса, ярла Винтерхолда, что привело к жестокой Войне Престолонаследия, в течение которой Скайрим потерял контроль над территориями Хай Рока, Морровинда и Сиродила.
Война завершилась в 1Э 420 подписанием Пакта Вождей. С тех пор Совет созывался лишь в тех случаях, когда верховный король умирал, не оставив прямых наследников. В течение последующего тысячелетия это произошло лишь три раза, и вопрос престолонаследия Скайрима никогда более не решался на поле брани.
Последние события
На данный момент судьба этого титула неясна, но наиболее вероятными кандидатами являются Ульфрик Буревестник или Элисиф Прекрасная (в зависимости от исхода гражданской войны).
Перечень верховных королей
В данном списке в хронологическом порядке представлены все (известные) верховные короли.
Харальд (1Э 143–1Э 221) — 13-й правитель в роду Исграмора и первый верховный король Скайрима;
Хьялмер (1Э 221–1Э 222);
Врэйдж Одарённый (1Э 222–1Э 2?);
Геллир (1Э 2?–1Э ?);
Боргас (1Э ?–1Э 369).
С 1Э 369 по 1Э 420 в Скайриме не было верховного короля по причине Войны Престолонаследия.
Олаф Одноглазый (1Э 420–1Э 452);
Кьорик Белый (1Э ?–1Э 478);
Хоуг Гроза Эльфов (1Э 478–1Э 480);
Вульфхарт (1Э 480–1Э 533);
Эрлинг (??–??); 
Логролф (2Э ?–2Э 431);
После смерти Логролфа Скайрим распадается на Западное и Восточное королевства.
Правители Восточного Скайрима:
Фрейдис (2Э 431–2Э ?);
Мэбъярн Огненноволосая (2Э ?–2Э 572);
Нурнхильда (2Э 572–2Э 572);
Йорунн Король-Скальд (2Э 572–2Э ?);
Правители Западного Скайрима:
Сватр (2Э 431–2Э ?);
Свагрим (2Э ?–2Э ?);
Верховные короли после повторного объединения Скайрима:
Мантиарко (3Э ?–3Э 100);
Уриэль (3Э 100–3Э 127);
Пелагий III (3Э 137–3Э 145); 
Истлод (4Э ?–4Э ?);
Торуг (4Э ?–4Э 201).
Источники]]></text>
</doc>
