<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%A1%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вечные Стражи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вечные Стражи (ориг. Buoyant Armigers) – рыцарский орден, служащий Храму Трибунала, исключительно посвященный и подотчетный Лорду Вивеку, одному из трех членов Трибунала. Члены этого ордена воспитывают себя в героическом духе Вивека, подражая ему в рыцарской вежливости, разнообразии искусства сражения и утонченной поэзии. Основная задача рыцарей Вечной Стражи – это служение Храму, выражающееся в борьбе с даэдропоклонничеством и пепельными монстрами Дагот Ура. Базой Вечных Стражей является крепость Призрачные Врата. После того, как Нереварин уничтожил Дагот Ура, щит Призрачного Предела был снят, и для крепости Призрачные Врата, потерявшей свое стратегическое значение, дальнейшая судьба остается неопределенной. Также гарнизон Вечных Стражей расположен в Молаг Маре.
История
Точная дата основания этого ордена неизвестна. Но на протяжении всего своего существования главной целью Вечных Стражей являлась борьба с приспешниками Дагот Ура вблизи Красной Горы, а также искоренение поклонения четырём столпам Дома Забот на территории Морровинда.
Во время вторжения Тайбера Септима в Морровинд в конце Второй Эры, Вечные Стражи и ординаторы, вместе с воинами из Редорана, оказались единственными, кто был готов в открытую выступить против легионов противника. После того как Морровинд все же стал частью Империи, между Вечными Стражами и Имперскими Легионерами, базирующимися в Морровинде, возникла неприязнь друг к другу, хотя, несмотря на это, они довольно часто совместными усилиями боролись против культистов, поклоняющихся четырём столпам Дома Забот на территории Морровинда. Так, например, в 150 году Третьей Эры воинами Вечной Стражи совместно с Храмом Трибунала было взято даэдрическое святилище Абернанит, в котором засел могучий даэдропоклонник Дагот Трас, объявивший себя наследником восставшего Дома Дагот.
Примерно в 430 годах Третьей Эры, после того как Нереварин уничтожил Дагот Ура, вскоре в Морровинде пала и власть древнего Храма Трибунала. Полностью подчиненных храму Вечных Стражей, скорее всего, тоже настигло забвение…]]></text>
</doc>
