<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C_%D0%9A%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D1%83%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вернуть Кимервамидиум]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Вернуть Кимервамидиум (ориг. Return Chimarvamidium) — квест фракций Гильдия магов и Альд'рун в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Эдвинна сообщит герою, что закончила изучение «Кимервамидиума», который ранее был «позаимствован» у члена Гильдии магов, альтмерки Сирилонве. Но, к разочарованию Эльберт, никакой полезной информации о двемерах там не оказалось, и она просит вернуть книгу на место, прежде чем пропажу обнаружат.
Для того, чтобы добраться до Гильдии магов Вивека, необходимо воспользоваться услугами Проводника Гильдии, Эрраниль. Оказавшись в здании Гильдии в Вивеке, необходимо при выходе из небольшой комнаты, где стоит Флакассия Фаузейус, сразу повернуть налево, не спускаясь по лестнице. Там будет две комнаты: одна из них принадлежит алхимику Краеции Юллалиан, вторая — личные покои Сирилонве. Можно просто положить книгу обратно в сундук, а можно поговорить с альтмеркой о книге и отдать её. Сирилонве будет очень удивлена, что герой смог найти этот экземпляр, ведь она годы искала такую книгу. Она будет очень благодарна, если отдать книгу ей, а также посоветует никому не говорить о «Кимервамидиуме», иначе «...некоторые члены Гильдии Магов могут начать завидовать».
Сделав выбор, каким способом вернуть книгу, необходимо вернуться к Эдвинне.
Награда
Амулет вмешательства Альмсиви;
Амулет Божественного вмешательства.]]></text>
</doc>
