<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%85%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BC_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Виндхельм (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Истмарк]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Истмарк (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Виндхельм (ориг. Windhelm) — город в игре The Elder Scrolls Online.
Описание
Виндхельм — город, расположенный в северной части региона Истмарк, Скайрим. Один из способов добраться до него — двигаться из Нарсиса на восток или с помощью сети дорожных святилищ. Дорожное святилище Виндхельма находится в центральной части города.
Это крупнейший город региона Истмарк, столица восточного Скайрима и местонахождение официальной резиденции Йорунна Короля-Скальда — одного из лидеров Эбонхартского Пакта. Город расположился между горами с одной стороны и лесистыми равнинами — с другой. От остальной части Истмарка Виндхельм отделён водами Белой реки, через которую переброшен один-единственный мост, ведущий к вратам аккурат по середине городской стены. Она увенчана девятью башнями по числу владений Скайрима и проходит вдоль южных и восточных границ столицы, служа второй линией обороны, в то время как сама река является первой. В городе есть пристань, стоящая в его восточной части и обеспечивающая связь с внешним миром, а также дорожное святилище.
Тем не менее, подобное расположение и природная защита не помогли Виндхельму во 2Э 572 году, когда в восточный Скайрим вторглись армии камалей под предводительством Ада'Сум Дир-Камаля. Город был осаждён, а затем полностью разграблен. В ходе битвы погибла верховная королева Скайрима Мэбъярн Огненноволосая и её дочь, Нурнхильда, правившая всего несколько дней после гибели матери. Акавирцы оставили после себя лишь пепелище, а затем двинулись на юг, в Рифт, откуда проникли в Стоунфоллз, что в Морровинде, где и были разгромлены в битву у Рогов Вивека. В горниле этого сражения родился Эбонхартский Пакт, сделавший восстановленный Виндхельм одним из ключевых форпостов.
В период Войны Альянсов, после событий в Шедоуфене, где армии Альдмерского Доминиона планировали захват могущественного артефакта и планомерное уничтожение деревьев Хист, а вместе с ними и аргониан, в Виндхельм было перевезено Яйцо Мнемик, изъятое из Лориаселя при помощи протагониста. Тем временем в Скайриме, и в Истмарке в частности, назревает внутренний конфликт, связанный с претензиями на трон верховного короля Скайрима, которым ныне является Йорунн Король-Скальд. Главным претендентом на трон становится брат короля Филдгор Тан Орков и поддерживающий его клан Штормовых Кулаков. Нестабильность в регионе затронула Виндхельм и его окрестности.
Меж тем в городе во всю идёт подготовка к Конунлейкару — фестивалю, посвящённому памяти погибших во время вторжения камалей и победе над ними. Он отмечается с большим размахом и привлекает гостей со всего Скайрима. Среди прочих на Конунлейкаре будет присутствовать Йорунн Король-Скальд. Все заботы об организации праздника легли на плечи тана Меры Буревестник, к которой Бездушного отправит данмер по имени Мурилам Дален, встречающий гостей Виндхельма в доках. Он же может рассказать чуть больше и Конунлейкаре и его гостях.
Меру Буревестник можно найти у входа в Королевский дворец Виндхельма, закрытый на ремонт. В связи с этим Йорунн Король-Скальд расположился в небольшом особняке в восточной части города. Нордка расскажет о своих обязанностях и ходе подготовки к празднику, поделившись при этом своими переживаниями: после долгого отсутствия в город для участия в фестивале прибыли бойцы клана Штормовых Кулаков, остановившиеся в таверне «Холодная Луна». В связи с рядом инцидентов и таинственных смертей, Мера Буревестник решила проверить апартаменты Штормовых Кулаков, что и поручила Бездушному.
В указанной таверне, на втором этаже между одной из кроватей и тумбочкой, находится дневник Лейнамаер Ворон, в котором она рассказывает о кратко рассказывает о плане Штормовых Кулаков по срыву Конунлейкара и о местонахождении всех четырёх тайников с оружием, предназначенным для соратников Филдгора Тана Орков. Обыскав все тайники и обнаружив записки от Лейнамаер, Бездушный сможет доложить обо всём этом Мере Буревестник. У неё уже готов план, призванный внести путаницу в замыслы Штормовых Кулаков. Именно для этого Бездушный становится новым чемпионом Виндхельма в соревновании по бегу на городской стене.
Гонка Девяти Владений проводится на городской стене Виндхельма, увенчанной девятью башнями по числу холдов Скайрима. Организатор гонки, Леннинг Ястреб, отметит новую политическую интригу тана Меры Буревестник и допустит героя к соревнованию, попросив зажечь сигнальный огонь как только прибудет последний участник гонки. Когда будет дан старт, Бездушный примет участие в ней, но только лишь до момента, когда одного из бегунов, Хадринга Быстрого, сразит орочья стрела. Остановившись, чтобы помочь, герой узнает куда сбежал выпустивший стрелу ассасин — на юг. После этого норд умрёт, а протагониста отправят прямиком к Мере Буревестник. Если же Бездушный не остановился у раненого, то ему придётся опрашивать свидетелей.
Мера Буревестник отправит героя на юг, за город, куда скрылся убийца бегуна. Там, в лесах возле дорожного святилища Рощи Кин, разбит крупный лагерь, охраняемый солдатами клана Штормовых Кулаков. Здесь Бездушный найдёт приказы Филдгора и эмблему клана, что подтверждает связь между убийцей и этой фракцией. Вернувшись в Виндхельм, Бездушный узнает, что в это время в Зале Испытаний король Йорунн находится в опасности, так как план Штормовых Кулаков близок к исполнению. Таинственная Лейнамаер Ворон одержала победу в турнире воинов и находится в непосредственной близости от короля. Когда герой прибудет на место, нордка объявит Йорунна узурпатором трона и слабаком, а затем вместе со своими людьми нападёт. В ходе битвы Бездушному, Йорунну и его солдатам будут противостоять солдаты клана Штормовых Кулаков.
Планировка
Места
Персонажи




Квесты
Эбонхартский Пакт
«Болота в снегу» — доставить Яйцо Мнемик в Скайрим.
«Тени над Виндхельмом» — выйти на след наёмных убийц в городе.
«Конунлейкар» — выступить в качестве представителя Виндхельма на одной из игр Конунлейкара.
«Чемпион Виндхельма» — отомстить за убитого участника забега и выяснить принадлежность убийц.
«Один победитель, один король» — защитить Короля-Скальда и сорвать операцию претендентов на трон по его устранению.
«Звуки тревоги» — выяснить о случившемся в форте Морвунскар.
Побочные квесты
«Планирование праздника» — помочь тамаде из Виндхельма организовать праздник в честь Короля-Скальда.
«За честь Кин» — победить бывших Хранителей Рощи.
Ремесленные квесты
«Ремесленный квест алхимика» — изготовление зелий для нужд альянса.
«Ремесленный квест зачарователя» — изготовление глифов для нужд альянса.
«Ремесленный квест кузнеца» — изготовление оружия и брони для нужд альянса.
«Ремесленный квест портного» — изготовление тканевой и кожаной брони для нужд альянса.
«Ремесленный квест снабженца» — изготовление еды и напитков для нужд альянса.
«Ремесленный квест столяра» — изготовление щитов, луков и посохов для нужд альянса.
Фестиваль новой жизни
«Ныряние снежного медведя» — отметить Праздник новой жизни традиционным нордским купанием в ледяной воде.]]></text>
</doc>
