<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BA_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вивек (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аскадианские острова]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аскадианские острова (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Адский город]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Повелитель душ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вивек (ориг. Vivec City) — город в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Это крупнейшее поселение Вварденфелла и один из крупнейших городов на востоке. Город Вивек расположен в районе Аскадианских Островов на южном побережье острова, в заливе Норвейн. Он построен на воде в велотийском стиле и состоит из девяти многоярусных кантонов, соединённых между собой и с островом мостиками. Также используются гондолы для перемещения. Здесь же находится дворец Вивека — обитель Бога-Поэта, одного из АЛЬМСИВИ. В городе множество достопримечательностей, в том числе Остановленная луна Баар Дау, в которой теперь располагаются службы Ординаторов. До недавнего времени доступ в город для чужеземцев ограничивался лишь Кварталом Чужеземцев, но сейчас они могут посетить и другие районы, кроме Министерства Правды и Дворца.
В «Проповедях Вивека» о городе говорится так:
Городские районы
Квартал Чужеземцев;
Поселение Телванни;
Поселение Хлаалу;
Поселение Редоран;
Арена;
Округ Святого Делина;
Округ Святого Олмса;
Округ Храма.
Красный Год
В 4Э 5 сила, что удерживала Министерство Правды в воздухе (и которую вплоть до своего исчезновения поддерживал Вивек), начинает медленно убывать. Поэтому данмерские маги, Сул и Вуон, строят Инжениум — магическое устройство, что могло бы удерживать луну в воздухе и дальше. Но вскоре между двумя данмерами вспыхивает спор, и их неосторожность приводит к взрыву и выбросу обоих в Обливион, а Баар Дау уничтожает поселение, оставив огромный кратер, заполнившийся водами Внутреннего моря, вскоре ставший известным, как Гибельный Залив. Падение Министерства Правды также вызвало извержение Красной горы, погубившее почти весь Вварденфелл — тот страшный отрезок времени прозвали «Красным Годом». Эти и последующие события были описаны в романе Грега Киза «Адский город».
Через несколько десятилетий, как и многие другие города Морровинда, Вивек был восстановлен, хотя, по видимому, ныне он представляет собой лишь тень прошлого великолепия.
Легенда карты]]></text>
</doc>
