<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%B4_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Винтерхолд (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Владение Винтерхолд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владение Винтерхолд (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Винтерхолд]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Винтерхолд (ориг. Winterhold) — город в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Коды локации:
WinterholdExterior01
WinterholdExterior02
WinterholdExterior03
WinterholdExterior04
WinterholdExterior05
WinterholdExterior06
Описание
Винтерхолд — город с насыщенной и сложной историей. В далёком прошлом был первой столицей Скайрима, что делало его важным торговым и культурным центром. Именно в те золотые для города годы возле него была основана Коллегия Винтерхолда.
Судьбоносным (и наиболее ужасным) событием для города стал т. н. Великий обвал, произошедший в 4Э 122. Чудовищный шторм, бушевавший несколько дней подряд и сопровождавшийся цунами, вызвал обвал большого участка берегового скального массива… вместе с основной частью располагавшегося на нём Винтерхолда. После этой катастрофы от некогда великого города осталось лишь несколько зданий, расположенных вдоль единственной уцелевшей улицы.
Совершенно загадочным образом здание Коллегии практически не пострадало. Это вызвало закономерные подозрения о причинах обвала. Сами маги всячески отрицали свою причастность к трагедии, в итоге их вина так и не была доказана. Однако отголоски возникшего недоверия к магии проявляются и по сей день.
 Примечание: Подробнее об этих событиях и их последствиях можно узнать из книги «О Великом обвале».
Географически Винтерхолд расположен на северо-восточном побережье Скайрима, в пустынной и неприветливой местности, удаленной от основных торговых маршрутов. От окончательного упадка и забвения его, по иронии судьбы, спасает лишь Коллегия, предоставляющая магические услуги желающим и обучение начинающим магам, но даже это не изменяет отрицательного к ней отношения со стороны большинства жителей городка.
Нынешним правителем города является ярл Корир.
Важные места и жители
Администрация
Длинный дом ярла
Ярл Корир
Ашур
Кай Взмыленная Лука
Мейлур Селот
Тейна
Гильдия
Савос Арен — архимаг
Анкано — советник архимага
Ураг гро-Шуб — библиотекарь, торговец книгами
Зал достижений
Арнел Гейн
Брелина Марион — возможный спутник
Дж'зарго — возможный спутник
Мирабелла Эрвин
Онмунд — возможный спутник
Толфдир — торговец и учитель: Изменение
Энтир — торговец волшебными предметами. Продаёт сердца Даэдра.
Зал поддержки
Древис Нелорен — торговец и учитель: Иллюзия
Колетта Маренс — торговец и учитель: Восстановление
Сергий Турриан — учитель: Зачарование
Фаральда — торговец и учитель: Разрушение
Финис Гестор — торговец и учитель: Колдовство
Мидден
Авгур Данлейнский
Магазин
Товары Бирны (всякая всячина)
Бирна — может продать ключ-коготь от кургана Ингола, который будет отмечен на вашей карте.
Ранмир
Таверна
Таверна «Замёрзший очаг»
Дагур
Эйрид
Харан
Неласар
Дома жителей
Дом Кралдара
Кралдар
Тоньольф
Квесты
Разные:
«Благодарный враг» — после убийства какого-либо персонажа — намеренно или случайно, главный герой получит записку с благодарностью или наградой от недоброжелателя персонажа, ставшего жертвой главного героя.
«Завоёвываем друзей и влияем на людей» — помочь трём жителям Винтерхолда.
«Квест всех пьяниц» — угостить выпивкой Ранмира.
«На пару слов» — поговорить с обидчиком или должником.
«Небольшая кража» — украсть посох Неласара по просьбе Мейлура.
«Подземелья (ярл — пещеры)» — найти и вернуть ярлу Кориру шлем Винтерхолда.
«Тан Винтерхолда» — получить почётный титул тана Винтерхолда.
«Устрашение врага» — Radiant-квест, который можно получить вместе с запиской, доставленной гонцом, путешествуя по Скайриму. Суть квеста заключается в избиении случайного персонажа по просьбе другого персонажа.
«Утопленное горе» — узнать судьбу возлюбленной Ранмира. (задание не отмечается ни в дневнике, ни в разделе «Разное»).
 Примечание: Увы, крупных заданий в Винтерхолде нет. Да и от самого города остался лишь дом ярла, таверна, магазинчик, да всего один жилой дом. Трудно поверить, что когда-то этот город был претендентом на звание столицы Скайрима.
Баги
Бирна и её брат Ранмир круглосуточно стоят столбами на улице возле магазина и просто смотрят друг на друга. Соответственно магазин Бирны закрыт и воспользоваться его услугами нельзя.
Решение проблемы: введите в консоли игры команду StopQuest 000B2174.
Бирна может погибнуть после нападения ледяного дракона при первом появлении в Винтерхолде.
Решение проблемы: введите в консоли игры следующие команды: prid 1c187 и resurrect (первую стоит вводить, если вы не знаете, где находится тело Бирны, а для воскрешения необходимо выделить воскрешаемый объект).]]></text>
</doc>
