<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D1%81_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вос (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вос]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Телванни]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Вос — одна из самых загадочных из деревень Вварденфелла. Неизвестно, когда и кем был основан Вос, — кажется, фермеры живут в нагромождении велотийских домиков на северо-востоке Грейзленда с незапамятных времён. Виквит и болотный тростник спокойно могут прокормить довольно крупное поселение, а кочующие поблизости племена эшлендеров обеспечивают фермеров мясом гуаров, скаттлом и прочими деликатесами — правда, нередки и набеги кочевников на фермы.
Империя пыталась укрепить своё влияние в этом регионе, и в конце 410 гг. была произведена попытка построить форт близ Воса. Когда строительство было в самом разгаре, а легионеры уже готовились заступать на посты, Телванни нанесли удар. Как Ариону, телваннийскому лорду, удалось переманить на свою сторону всех легионеров, включая высшие офицерские чины, — непостижимая загадка и по сей день. Тем не менее, это так — строительство продолжилось, только уже не в форме форта. На его каркасе была воздвигнута (точнее, выращена) Телваннийская башня Ариона, а то, что уже было построено Империей, — приспособлено под нужды Дома. Так началась экспансия Телванни непосредственно на Вварденфелле, которой противостоит герцог Ведам Дрен и остальные Дома, для которых долг — не допустить такого позора в будущем.
Впрочем, было бы ошибкой утверждать, что новая власть принесла жителям деревни какие-то беды, — напротив, местные жители поддерживают Ариона, который не только пытается наладить отношения с местными кочевниками, но и построил в грибных стеблях доки и трактир. Конечно, типично велотийская архитектура деревни обогатилась растительными элементами, но фермерам это, похоже, не доставляет неудобств.
Благодаря прогрессивности Ариона Вос представляет собой редкий образец мирного сосуществования разных рас и религий в землях Телванни, самого нетерпимого к чужеземцам Дома. Так, например, деревенский трактир держат супруги Варо: муж — имперец, жена — данмерка, главный чародей поселения (не считая Ариона, разумеется) является босмером, а заправляет делами в деревне гетманша-знахарка Маэла Каушад — выходец из эшлендеров. Сами по себе жители Воса довольно дружелюбны и охотно принимают в свою общину новых членов (например, делятся пищей с новыми соседями).
Жители
Легенда карты
Квесты
Гильдия бойцов
«Награда за голову Тенима» — выследить и убить Релса Тенима.]]></text>
</doc>
