<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD_%D0%A5%D0%BE%D0%BB%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Волверин Холл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Форты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Форты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Садрит Мора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Волверин Холл — форт, расположенный близ Садрит Моры, столицы Дома Телванни. Именно этим было вызвано повышенное внимание к обороноспособности форта при его проектировании — напряжённые отношения между Империей и Телванни ни для кого не секрет. Это самая неприступная из имперских крепостей на Вварденфелле. Даже у Эбенгарда есть множество слабых мест, которыми можно воспользоваться при осаде, но у Волверин Холла их практически нет.
Империя выбрала для форта узкий скалистый мыс непосредственно к югу от города. Возводить здесь стены и башни было очень сложно, но результат стоил того: к крепости есть только три подхода. Один — по суше, с севера, но там стены форта наиболее высоки, и этот участок отлично простреливается из башен. Другой — по мосту через узкий залив, отделяющий мыс от основного острова; Империя обошлась типовым арочным мостом, но он сделан очень длинным и узким и простреливается башнями. И, наконец, третий подход — по воде, к пристани форта; от пристани вверх по скале тянется узкая лестница, ведущая к небольшой двери в отвесной стене.
В форте располагается местное отделение Имперского культа и двух гильдий — бойцов и магов. Настоятель культа — Ауниус Аутрус, целитель — Сцелиан Плебо.
Гильдией бойцов в форте заведует норд Хрунди, опытный вояка, но отнюдь не искушённый дипломат и политик, в отличие от своего альд'рунского коллеги и бывшего напарника, Перциуса Мерциуса. Тем не менее, гильдия успела заслужить уважение у жителей Садрит Моры и окрестных деревень — её члены успешно разбираются с даэдропоклонниками, некромантами и бандитами, во множестве обитающими в районе залива Зафирбель. Слухи об отношениях Хрунди с Фаленой Хларен, именитой певицей и бардом, ходят по всей Садрит Море.
Гильдией магов Волверин Холла формально руководит Процион Нигилиус, имперский маг и алхимик, но реальной властью обладает аргонианский волшебник Сцинк-в-Тени-Дерева. Его связи в Совете старейшин (в частности, знакомство с имперским боевым магом, верховным канцлером Окато) и обширные профессиональные знания, а также выдающиеся ораторские способности, позволяют ему влиять на дела гильдии в масштабе всей провинции.
В гильдии также состоят такие интересные персоны, как Тусамиркиль, один из лучших алхимиков Вварденфелла, не гнушающийся обращаться к услугам Гильдии воров для пополнения своих знаний и своей коллекции рецептов; Улени Хелеран, озорная данмерка, воспитывавшаяся в Сиродиле, которая регулярно подшучивает над местными чиновниками, особенным её вниманием пользуется Ангаредэль, префект гостеприимства; Ариэль Финкель, достаточно циничная и эгоистичная особа, специализирующаяся в области зачарования; Иниэль, гид гильдии, чрезмерно увлекающаяся местными алкогольными напитками; а также Телура Ульвер, недавно изгнанная из гильдии за занятия некромантией.
Ещё одна имперская гильдия (на этот раз нелегальная), имеющая отношение к Волверин Холлу — Гильдия воров. Её штаб находится в трактире Грязного Мюриэля, за мостом. Старостой гильдии является Большая Хеленд, альтмерка из Клаудреста, обладающая немалыми способностями в магических искусствах.
Важные места и жители
Легенда карты
Квесты
Гильдия бойцов
Гильдия воров
Гильдия магов]]></text>
</doc>
