<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D0%BA_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Волк (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/существа (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Волк (ориг. Wolf) — животное в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Описание
Волки в игре практически полностью идентичны волкам нашего мира. Кроме обычных волков, на Нирне водятся и волшебные снежные волки (ориг. Snow Wolf), способные заморозить свою жертву. И те, и другие часто встречаются стаями числом до 4 особей.
В Скайриме волки являются переносчиками заболевания каменная подагра.
Поведение
Нападают на всех существ, которых заметят, кроме себе подобных: обычных волков, снежных волков и вервольфов (в том числе и Довакина, если он в форме оборотня).
Охотятся стаями, нападая с разных сторон одновременно. Способны преследовать главного героя, даже если он скачет галопом на лошади, но перестают преследовать жертву, если она пройдёт определённое расстояние с момента начала погони (возможно, ведут охоту только на определённой территории). То же самое происходит и с обычными волками.
Стая волков может, даже заметив Довакина, не нападать, пока он не подойдёт достаточно близко. Это бывает, если стая уже добыла какую-то дичь и не нуждается в том, чтобы подкрепиться героем. Такой случай можно увидеть, если идти от Маркарта по дороге в горы к Старушечьей скале.
Трофеи
С тела мёртвого волка можно взять волчью шкуру; реже — несколько монет, драгоценный камень или даже кольцо с камнем.
При убийстве волка есть возможность заключить его душу в крохотный камень душ.]]></text>
</doc>
