<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%9D%D1%83%D1%86%D1%86%D0%B8%D1%83%D1%81_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Водуниус Нуцциус (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Водуниус Нуцциус (ориг. Vodunius Nuccius) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Совет и данмерка
На главной улице поселения Сейда Нин можно встретить Водуниуса Нуцциуса, который с началом первого диалога предложит главному герою небольшой совет: «Да? Что ты хочешь? Если ты ищешь выход из Сейда Нин, я буду рад дать тебе совет». В зависимости от уровня героя, имперец скажет следующее: «Новичок? Возьми паром до Вивека или до Балморы. Быстро и дёшево. И никаких проблем с дикими зверями. И контрабандистами. И бандитами. И прочей швалью. Иди к Дарвейм Хлеран, она стоит около порта силт страйдеров, это надо пройти через мост и на восток вдоль воды. Скажи ей, что тебя послал Водуниус Нуцциус». Если в разговоре назвать имя имперца, тот ответит: «Правильно. Это я. Если решишь отправиться на силт страйдере, скажи Дарвейм Хлеран, что ты от меня». Никаких записей в дневнике при этом не появится, но в разговоре с Дарвейм появится строка «Водуниус Нуцциус», после нажатия на которую квест и запустится со словами данмерки: «О. Да. Он ведет дела по соседству, и я время от времени оказываю ему мелкие услуги. Бедный парень. Вряд ли он счастлив в Морроувинде». После этой реплики нужно снова пойти к Водуниусу, и на этот раз, в зависимости от количества золота у героя, несчастный скажет две разные, но очень похожие фразы, на которые есть по два варианта ответа.
Предложение Нуцциуса
Имперец посетует: «Несчастлив здесь? Ещё как, по сути. Если бы у меня было 100 дрейков, я бы уже плыл на следующем корабле в Нарсис. Я приехал сюда сколотить состояние, и всё, что у меня есть, так это проклятое кольцо. Слушай. Не хотел бы ты дать за него 100 дрейков? Само кольцо стоит больше, но на нём проклятые чары, и никто его не хочет покупать. На нём изящные чары, которые укрепляют твой бег/позволяют тебе бежать быстрее. Проблема в том, что оно сосёт кровь прямо из тебя, каждый раз, когда ты его используешь. Пожалуйста! Ты окажешь мне огромную услугу». «Не интересуюсь» — общий для любого количества золота ответ, Водуниус при этом слегка опечалится: «Я понимаю. Если ты передумаешь, приходи ещё раз». Если у героя меньше ста монет, то второй ответ будет таким: «У меня нет 100 дрейков»; если больше или ровно сто, — «Вот 100 дрейков. Давайте кольцо». На первый вариант имперец скажет: «Я понимаю. Я тоже без гроша. Ну, если найдешь немного золота, вспомни обо мне», а на второй — «Благодарю. Ты мой спаситель. Я уеду отсюда на первом же корабле. Ещё раз спасибо. Надеюсь, тебе повезёт больше, чем везло мне». Сразу после покупки кольца задание завершится, а после повторного посещения героем локации Сейда Нин, Водуниуса Нуцциуса там уже не будет.
Награда
Проклятое кольцо Нуцциуса.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
