<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B0_%D1%81_%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Встреча с шаманкой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Уменьшение репутации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Встреча с шаманкой (ориг. Meeting with a Wise Woman) — квест фракций Гильдия магов и Садрит Мора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
В этот раз Сцинку нужна помощь в организации встречи. Задание он даст следующее: «Поговори с шаманками племён Эшлендеров. Судя по тому, что я слышал, вряд ли Уршилаку или Эрабенимсуны согласятся. Могут согласиться Зайнаб, но я бы на твоём месте сначала поговорил с Ахеммуза».
Можно послушать совет аргонианина и сразу отправиться в лагерь Ахеммуза. А можно посетить все четыре лагеря, названные Сцинком.
Лагерь Уршилаку находится на северо-западе Вварденфелла. Проще всего до него добраться из Маар Гана, двигаясь по фояде Бани-Дад на северо-запад. Местная шаманка, Набани Меса, так ответит на приглашение героя: «Уршилаку никогда не встретятся с Чародеем из Аргона».
Следующий — лагерь Эрабенимсунов, располагающийся в центре Молаг Амура. Проще всего туда добраться, двигаясь на юго-запад от Тель Фира. Шаманка Манирай тоже ответит отказом: «Я слишком занята, чтобы встречаться с этим Аргонианином».
Лагерь Зайнаб располагается на западной окраине региона Грейзленд, к юго-западу от Воса и к югу от двемерских руин Нчулефт. Местная шаманка, Сонумму Забамат, может встретиться со Сцинком, но только если того пожелает их ашхан — Каушад. Ашхан находится в своей юрте и, услышав просьбу героя, скажет следующее: «А что, это Аргонианин заставит Телванни обращаться с нами честно и достойно? Этот Аргонианин заставит Империю назначить более приемлемые цены, чтобы мы могли прокормить свой народ. Он что, даст нам место в совете? А может быть, этот Аргонианин убьёт всех тварей, заражённых мором и преступников, которые заполонили нашу деревню? Если это всё будет именно так, тогда мы найдём время для этого Аргонианина». Таким образом, как и говорил Сцинк, никто из этих трёх племён не готов к сотрудничеству.
Последний лагерь, лагерь Ахеммуза, находится к северу от Воса, на северном побережье Вварденфелла, на территории Грейзленда. Шаманка Синнаму Мирпал скажет, что не будет встречаться со Сцинком, но может послать вместо себя свою ученицу, Минабиби, чтобы та посмотрела, как живут чужеземцы и стала более ответственно относиться к своим обязанностям и долгу. В данный момент Минабиби находится в гробнице Фавел. Шаманка расскажет, как добраться до гробницы: «Это к западу от нашего лагеря. Отправляйтесь на запад вдоль берега, мимо руин. Если дойдёте до Эшленда, поверните назад. Там неподалёку живут изгнанники нашего племени. Они опасны. Если возможно, избегайте их».
Добравшись до гробницы, недалеко от которой, как и предупреждала шаманка, будет две агрессивных данмерки, нужно войти внутрь. В первой же комнате будет стоять женщина, ученица Синнаму. На просьбу встретиться со Сцинком она ответит: «Да, я поговорю со Сцинком-в-Тени-Дерева. Но и тебе придётся помочь мне. Синнамму послала меня сюда в наказание. Она попросила меня успокоить дух разгневанного предка, но мои чары его не успокаивают, а я недостаточно сильна, чтобы сразиться с ним. Найди дух Канита Ашурнисаммиса и обеспечь ему вечный покой». Если расположение Минабиби к персонажу будет выше 80 единиц, можно узнать, за что её изгнали: «Наши воины поймали сбежавшего раба. Он мне понравился. Мне удавалось втайне приносить ему еду и воду. Когда воины стали говорить, что его надо убить, чтобы сделать ковёр в шатер ашхана, мне не оставалось ничего другого, кроме как выпустить его. Мне хотелось уйти с ним в бесконечные пески, о которых он говорил, но нельзя было оставлять Ахеммуза. Шаманка Синнамму дала мне это задание в качестве урока».
Дух Канита Ашурнисаммиса находится в конце гробницы, которую охраняют скелет и костяной лорд. Убив духа, необходимо вернуться к Минабиби (в промежуточном зале между комнатой, где стоит данмерка и залом, где обитал дух, на постаменте, рядом с урной для праха, лежит книга «36 Уроков Вивека, Проповедь 35») и сказать, что её просьба выполнена. Данмерка скажет, что ей пока нужно остаться здесь и позаботиться о том, чтобы дух не вернулся. Герою же стоит сходить к шаманке и сказать, что Ассардарайнат выполнила свою работу. Вернувшись к шаманке, герой узнает, что Синнамму уже в курсе, что «дух отдыхает». Но, прежде чем отпустить свою ученицу, ей нужно узнать, кто справился с духом — герой или она. Если солгать и сказать, что всё сделала Минабиби, расположение женщины ухудшится на 10 единиц, но она не станет уличать героя во лжи. Если же ответить честно, расположение Синнаму увеличится на 20 единиц и она скажет, что знает, что ей сказали правду. Теперь, когда разрешение забрать ученицу к Сцинку получено, нужно возвращаться в Садрит Мору.
Вернувшись в Гильдию магов, герой обнаружит, что Минабиби уже прибыла. Для завершения квеста нужно поговорить со Сцинком, а для получения награды — с прибывшей данмеркой.
Награда
Кольцо предков.]]></text>
</doc>
