<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%91%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Выдержанный Бренди]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Выдержанный бренди (ориг. The Vintage Brandy) — квест фракции Гильдия воров в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Выдержанный Бренди — четвёртое задание по линии квестов Гильдии воров в Балморе, которое даёт Сладкоголосая Хабаси. Герою нужно украсть бутылку выдержанного бренди из поместья Хлаало (не путать с особняком Совета Хлаалу!) в Балморе. Хозяин бренди — Рален Хлаало — лежит мёртвый на первом этаже, так что необходимо просто взять бренди и отнести его Хабаси.
Удобнее всего проникнуть в поместье с балкона. Туда можно запрыгнуть с бордюра лестницы прилегающего здания — западной сторожевой башни. На втором этаже в маленькой комнатке находится служанка Урайн Нирит, тем не менее, на появление непрошеного гостя она реагирует спокойно и с ней даже можно поговорить.
Местоположение бутылок
В этом особняке бренди есть в двух экземплярах: на первом этаже, на верхней полке одного из стеллажей рядом с трупом, и на третьем этаже. Остальные бутылки:
Сатуран — 1 бутыль.
Одирниран — 1 бутыль.
Эбенгард — корабль Чан-Ук, каюта капитана — 1 бутыль.
Тель Увирит — дом Ареласов — 2 бутыля.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
