<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%8D%D0%B9%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82_(Daggerfall)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вэйрест (Daggerfall)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Королевство Вэйрест]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Королевство Вэйрест (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вэйрест]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вэйрест (ориг. Wayrest) — город в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Описание
Вэйрест — одна из наиболее великолепных столиц западного Тамриэля: сияющая современной красотой и славная прошлым. Она ценится превыше всех остальных городов провинции Хай Рок — никакой другой город ни сейчас, ни в прошлом не обогащал столь сильно культуру бретонов. Духи её гениальных детей продолжают населять улицы; вы можете увидеть их на остроконечных крышах, среди ароматных рынков, на великолепных бульварах. Жители Вэйреста от рождения высоко ценят прошлое своего города, но не чувствуют себя подавленными им, что, похоже, произошло с обитателями Даггерфолла. Посещая Вэйрест, путешественник чувствует, что он — в современном городе, но в воздухе витает магия, уходящая своими корнями на тридцать два столетия назад.
История
Историки затрудняются определить точную дату основания Вэйреста. Возможно уже в 800-ом году Первой Эры, в месте, где река Бьюлси впадает в залив Илиак, существовало некое поселение. Торговцы и рыбаки Вэйреста были окружены враждебными территориями: на севере, подобно ядовитому сорняку, разрастался Орсиниум, столица орков, а на западе, среди островов, собирались пираты и налетчики акавири. Поэтому в названии Вэйрест (way-путь, rest-отдых) нет ничего загадочного. После неизбежных схваток, которые большинство путешественников должны вынести, странствуя по восточному краю залива Илиак, небольшая рыбацкая деревенька на Бьюлси предоставляла радушный прием и возможность отдохнуть.
Нигде в расхваленных переписях населения времен Оккупации Скайрима, Вэйрест не упомянут. В Анналах Даггерфолла, письмо Короля Джойля к Гайдену Шинджи из Ордена Диагны содержит следующее упоминание: "Орки постоянно тревожат жителей Вэйреста и блокируют торговые пути к этому сердцу близлежащих земель".Письмо было датировано 948 годом первой эпохи.
Поистине расцвел Вэйрест только после разорения Орсиниума в 1E 980. Трудолюбивые торговцы и купцы проложили Масконианский Торговый Путь и таким образом снизили пиратскую активность в заливе. В этот период, Вэйрест разросся на оба берега Бьюлси. Успешное торговое семейство, Гарднеры, построили обнесенный стеной дворец у устья реки, со стороны Скалистых Земель, и, спустя некоторое время, в пределах своих стен предоставили места банкам и другим предприятиям. Именно Фарангел Гарднер был провозглашен первым королем, когда принимали послов из Каморанской Империи , и Вэйрест получил право называться королевством, в 1100-й году Первой Эры.
Хотя Вэйрест стал королевством под властью одной семьи, торговцы продолжали обладать невероятной мощью. Многие экономисты предполагают, что вечное богатство Вэйреста, несмотря на все трудности, исходит из этого редкого соотношения между торговцами и короной. Династия Гарднер пала, сопровождаемая династией Кумберлэнд, за которой последовала Династия Хорлей, и наконец, в Третьей Эре, Династия Септим. Гражданин никакого другого королевства сравнимого возраста не сможет, используя только одну руку, назвать все семейства, которые когда-либо правили в его стране. Короли Вэйреста никогда не были свергнуты революциями или предательскими убийствами. За исключением семейства Септим, каждый король Вэйреста мог проследить родословную обратно, вплоть до первого торгового принца. Торговцы и король связаны друг с другом, и эта связь усиливает их обоих.
Нужно лишь однажды пройти вниз по большому бульвару Вэйрест, чтобы увидеть реальное подтверждение этого уникального союза. Проходя с севера на юг, бульвар вдруг разделяется, одна половина идет на запад, другая — на восток. Обе части заканчиваются на схожих площадях: одна у Замка Вэйрест, изначального дворца Афрена Гарднера, а другая у Площади Кумберлэнда, где находится старейший и самый богатый рынок Вэйреста. Символизм здесь ясен: король и торговцы едины и равны.
Вэйрест пережил мор, засухи, эпидемии, пиратство, вторжения и войну со здоровым юмором и практичностью. В 1E 2702 население города целиком переместилось в обнесенное стенами владение Гарднеров для защиты от пиратов, налетчиков акавири, и Трассийской Чумы. Менее находчивое сообщество погибло бы, но жители Вэйреста выжили, чтобы приносить Тамриэлю богатство поколение за поколением.
Упоминания в книгах
Материал, представленный в данной статье, взят из внутриигровой книги "Вэйрест, жемчужина залива Илиак".]]></text>
</doc>
