<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гальбедир]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Босмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Босмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гальбедир (ориг. Galbedir) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Ты пришёл за свитками? Или может быть за каким-нибудь колдовством? Или даже за Камнями душ? В каком бы колдовстве ты ни нуждался, ты пришёл куда надо
— Гальбедир
Биография
Гальбедир — босмерка-волшебница, ученица Гильдии магов Балморы в ранге «Странник». Её можно найти у своего рабочего места на втором этаже помещения. Недружелюбна к каджитам и аргонианам. И, так как Ажира — её прямой конкурент в карьерном продвижении, открыто с ней враждует и, при возможности, пакостит (впрочем, Ажира отвечает тем же).
Предлагает услуги зачарователя, а также может обучить следующим навыкам:
«Алхимия» до уровня 49;
«Бездоспешный бой» до уровня 48;
«Разрушение» до уровня 48.
Инвентарь
Гальбедир одета в изящную мантию, дорогой пояс, носит дорогой амулет и обута в простые ботинки. Вооружена железным искрящим вертелом. Помимо этого, у неё в инвентаре лежат зачарованные вещи и свитки, которые она продаёт.
Торговля
Продаёт и покупает зачарованное снаряжение (оружие, броня, одежда), свитки и камни душ. Первоначальный капитал: 900 монет.
Квесты
«Поддельный камень душ» — по просьбе Ажиры нужно незаметно подложить Гальбедир поддельный камень душ, чтобы сорвать её работу.
«Украденные отчёты» — протагонисту надо отыскать отчёты Ажиры по алхимии, украденные Гальбедир.]]></text>
</doc>
