<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD_%D0%A1%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гилиан Седас]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мораг Тонг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гилиан Седас (ориг. Gilyan Sedas) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Убийство – это моя профессия. Я осторожен, и на меня всегда можно рассчитывать
— Гилиан Седас
Биография
Гилиан Седас — данмер-ассасин, состоящий на службе у Мораг Тонг в ранге «Белый невольник». Найти его можно в балморском отделении Мораг Тонг на первом этаже. Предлагает умеренное обучение в следующих навыках: меткость, лёгкие доспехи (оба до 56 уровня) и короткие клинки (до 62 уровня).
Инвентарь
Гилиан Седас носит кирасу кожи нетча и такие же ботинки, а также стёганые наручи. Под доспехами у него простая одежда — рубашка и штаны. Вооружён хитиновым коротким луком. При себе также имеет: 40 железных стрел и ключ от подвала. Золота нет.
Торговля
Ассасин продаёт воровские отмычки и щупы в неограниченном количестве, но не более 1 шт. за сделку. Первоначальный капитал: 350 монет. Полный перечень товаров торговца можно просмотреть ниже, под кнопкой-спойлером.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Гилиана это: короткие клинки (62), лёгкие доспехи и меткость (оба 56). Помимо расовых данмерских, никакими талантами и заклинаниями не обладает.]]></text>
</doc>
