<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%86%D0%BE%D0%B2_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия бойцов (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/секции/фракции (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общие сведения
Гильдия бойцов — организация, созданная акавирским военачальником Диниерас-Весом в 2Э 320 году и носившая первоначально название Сиффим. Версидью-Шайе, бывший в то время потентатом Второй Империи, в 2Э 321 году официально закрепил законность существования Сиффима. Первоначально это была сугубо акавирская организация, которая впоследствии открыла свои двери для представителей всех рас Тамриэля. Со временем была утверждена Хартия, и с тех пор организация известна как Гильдия бойцов.
На службу в Гильдию принимаются сильные и здоровые личности. Кандидат должен обладать навыками обращения с длинными мечами, топорами, дробящим оружием и щитами. Члены гильдии должны быть в состоянии носить тяжёлые доспехи.
Гильдия бойцов обеспечивает заключение контрактов с частными лицами. Граждане могут заключать с гильдией контракты на уничтожение паразитов и монстров, доставку товаров на опасных маршрутах, сбор животных для арен, а также для выполнения других задач по решению Управления Гильдии. Контракты не могут противоречить имперским и местным законам.
Любой член Гильдии, совершивший преступление против другого члена Гильдии, независимо от ранга обоих, немедленно изгоняется. Вопрос о повторном приёме решается Управлением Гильдии.
Война Альянсов
В годы Войны Альянсов, разделившей Тамриэль на враждующие блоки, Гильдия бойцов, как и Гильдия магов, стала одной из немногочисленных надгосударственных организаций, действующих на всей территории Тамриэля. Гильдия придерживается нейтралитета и оказывает помощь всем желающим в регионах, несмотря на контроль того или иного Альянса. В Сиродиле, ставшем основной ареной противостояния, деятельность Гильдии сильно ограничена, но за Гильдией закреплено право на выдачу контрактов на убийство тех или иных нежелательных элементов в регионе.
Одновременно Гильдия получает заказ от некой таинственной персоны на уничтожение тёмных якорей, сбрасываемых в особые места — дольмены, в результате чего оказывается втянута в конфликт с Молаг Балом, который жаждет подчинить себе Нирн, начав для этого процесс Слияния Планов. В процессе противодействия ему члены Гильдии наткнулись на упоминание о некоем древнего магического оружия, хранившегося в айлейдском городе Абагарлас, который впоследствии был разрушен. Оружие носило название Мортуум Вивикус. Стремление Молаг Бала обратить силу этого оружия против смертных столкнулось с противодействием со стороны Гильдии. В конечном счёте члены Гильдии вместе с Бездушным смогли уничтожить оружие и спасти Тамриэль от его разрушительной силы.
Территориальная организация
Гильдия имеет развитую сеть представительств практически во всех регионах Тамриэля. В крупных городах отделения Гильдии занимают отдельные здания в центральном районе города. В небольших населённых пунктах отделения Гильдии бойцов и Гильдии магов либо совмещены и находятся в одном здании, либо представлены в виде гильдейской палатки. Также Гильдия бойцов владеет уникальным местом — Кузницей Земли.
Список отделений представлен в статье «Гильдия бойцов (локация)».
Управление Гильдией
Гильдию бойцов возглавляет Мастер Гильдии, который является авторитетным лидером, и его место является самым желанным для членов организации. Предыдущий Мастер Гильдии, Йофнир Ледяной Клинок, скончался при невыясненных обстоятельствах и в 2Э 582 году Гильдию возглавляет Видит-Все-Цвета. В управлении Гильдией ей помогает Совет Генералов Провинций, каждый из членов которого занимался делами Гильдии в провинции Империи Реманов, которую он представлял. После краха Империи часть Генералов покинула Совет, который сохранил прежнее название. Именно совет принимает крайне важные решения, такие как вторжение в Хладную Гавань с целью уничтожения Мортуум Вивикус.
Квесты
Умения
Ультимативное умения
Активные умения

Пассивные умения
Репутация]]></text>
</doc>
