<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия воров (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Гильдия воров расположена в городе Рифтен. Её штаб находится в таверне «Буйная фляга», которая расположена в городских катакомбах, так называемой «Крысиной норе». Гильдия пользуется дурной славой организации бездельников и мелких мошенников. Более-менее нейтрально к ним относится Астрид из Тёмного Братства, так как вынуждена сбывать некоторые вещи через Гильдию воров.
Дела гильдии идут крайне плохо, причём многие считают это результатом не то проклятия из-за убийства их гильдмастера, не то даэдрического вмешательства.
Для вступления в Гильдию воров необходимо поговорить с Бриньольфом на рыночной площади города. Он предложит небольшое дело, после выполнения которого пригласит в штаб гильдии. Однако, возможность вступить в гильдию остаётся и после провала квеста.
Даже в том случае, если главный герой не заговорит с Бриньольфом самостоятельно, последний в любом случае заведёт разговор сам при встрече, но если перед тем, как он подойдёт, протагонист подаст нищему у него на глазах, то Бриньольф скажет, что «намёк понят», и квест «Случайная встреча» не будет активирован. Впоследствии можно взять этот квест у Бриньольфа в любой момент.
Также, в процессе прохождения сюжетной линии фракции главный герой будет принят в полумифическое братство Соловьёв.
По окончании особых поручений гильдии появится возможность пользоваться услугами шестерых скупщиков краденого: в Маркарте (Эндон), на Медоварне Хоннинга (Маллий Макий), в Солитьюде (Гулум-Ай), Виндхельме (Нирания), Винтерхолде (Энтир) и Тониллы в самом штабе гильдии, «Буйной фляге». С увеличением количества скупщиков возрастает и количество денег у них. В итоге у каждого скупщика будет по 4000 септимов, и, обойдя их всех, можно начинать круг сначала — деньги восстанавливаются через каждые 40 часов.
Членство в гильдии полезно при возникновении проблем со стражниками. Так, после вступления в организацию при задержании за преступление появится возможность подкупить стражей порядка даже при низком уровне развития навыка «Красноречие» и без способности «Подкуп». При этом навык будет повышаться точно так же, как и при успешном подкупе в других ситуациях. Кроме того, после выполнения особых заданий от Делвина Меллори по восстановлению влияния гильдии во всех владениях Скайрима (в случае с Рифтом — после квеста «Надёжная крыша») стражники будут полностью списывать всю сумму штрафа в соответствующем владении всего за полцены.Также все члены гильдии, находящиеся в "Цистерне", доступны для карманной кражи, в том числе учителя навыков. При неудаче они не становятся агрессивными и штраф за преступление не записывается, а после смены локации Довакином снова доступны для кражи.
Члены гильдии
Мерсер Фрей — изначально является главой гильдии;
Бриньольф — главный помощник главы гильдии;
Делвин Меллори — наводчик, учитель навыка «Скрытность», скупщик редкостей;
Векс — наводчица, учитель навыка «Взлом»;
Тонилла — скупщица краденого, занимается обмундированием;
Сапфир — рядовой член гильдии;
Гловер МеллориDB — брат Делвина, отец Сапфир. Представитель гильдии на острове Солстхейм;
Синрик Энделл — рядовой член гильдии;
Нируин — учитель навыка «Стрельба», выходец из знатной босмерской семьи;
Рун — рядовой член гильдии;
Тринн — рядовой член гильдии, бывший бандит;
Випир Живчик — хвастливый вор, учитель навыка «Карманные кражи»;
Векел Воин — управляющий «Буйной флягой»;
Могильщик — вышибала в «Буйной фляге»;
Этьен Рарнис — рядовой член гильдии, может быть спасён Довакином во время выполнения квеста «Дипломатическая неприкосновенность»;
Синдус — торговец оружием, поселится в «Буйной фляге» после выполнения первого специального квеста Делвина Меллори;
Эрлан Лотар — торговец зельями, поселится в «Буйной фляге» после выполнения второго специального квеста Делвина Меллори;
Гартар — норд, вступает в гильдию после выполнения третьего специального квеста Делвина Меллори;
Арнскар Мастер Янтаря — кузнец, торговец, поселится в «Буйной фляге» после выполнения третьего специального квеста Делвина Меллори;
Рейвин Имиан — данмер, до извержения Красной горы был членом Мораг Тонг, вступает в гильдию после выполнения четвёртого специального задания Делвина Меллори;
Ванрит Гатариан — торговец, поселится в «Буйной фляге» после выполнения четвёртого специального квеста Делвина Меллори.
Теневые метки
Теневые метки — маленькие, вырезанные на какой-либо поверхности символы, которые можно найти по всему Скайриму. Обычно их вырезают на бочках, косяках входных дверей или фасадах зданий. Это способ воров общаться друг с другом, не прибегая к словам.
Особенные предметы
Это семь особых целей краж для Гильдии воров, за которые Делвин даёт денежное вознаграждение. Все предметы появляются в локациях только после присоединения к гильдии!
Статуэтка пчелы
Статуэтка находится в комнате Арингота на втором этаже поместья «Златоцвет», которое расположено западнее Рифтена, на столике рядом с его кроватью. Статуя стоит 0 монет и имеет вес 0 килограмм, поэтому продавать её смысла нет. Является целью кражи, заказанной Делвином за вознаграждение. Самый простой способ найти статую — выполнение квеста «Ясность». В дальнейшем статую, как и другие особенные вещи, можно будет найти в Цистерне «Буйной фляги».
Графин с мёдом Хоннинга
Находится на втором этаже Медоварни Хоннинга в офисе Сабьорна за закрытой дверью. Стоит он на столе рядом с сейфом. Легче всего найти графин, выполняя второй квест Гильдии воров «Неправильный мёд» — дверь находится рядом с комодом, из которого нужно взять купчую.
Морская карта Восточной имперской компании
Карту можно найти на складе Восточной имперской компании в доках Солитьюда, в самом верхнем помещении дока. Морская карта является целью кражи, заказанной Делвином за вознаграждение. Легче всего получить её, выполняя третий квест Гильдии воров «Каприз негодяя».
Модель корабля
Модель корабля можно найти в «Снежной Завесе» — древнем нордском кургане. Попасть в гробницу можно в ходе четвёртого квеста гильдии, «Разговор с тишиной». Модель корабля находится в помещении, откуда можно подняться выше в Святилище; чтобы попасть в помещение с моделью корабля, нужно пойти по другим ступеням наверх. Там будут две ловушки над головой, которые не стоит спешить обезвреживать, иначе корабль может пропасть.
Двемерская головоломка
Двемерская Головоломка находится в лаборатории Колсельмо, находящейся в музее двемеров в Подкаменной крепости Маркарта. Проще всего попасть туда в ходе пятого квеста гильдии, «Трудные ответы». Двемерская лаборатория располагается в последнем помещении лаборатории Колсельмо, напоминающем столовую. Тут находятся охранники и волшебник-альтмер, а также дверь на балкон. Головоломка расположена на пьедестале с правой стороны стены.
Бюст Серого Лиса
Бюст Серого Лиса проще всего найти, взяв шестой квест главной линейки заданий гильдии, «Преследование». Бюст находится в потайном помещении в поместье Мерсера «Рифтвельд» в Рифтене. Проникать в поместье до начала квеста «Преследование» нежелательно, да и проблематично. На первом этаже поместья нужно найти комнату с двумя шкафами, за одним из которых находится фальшпанель, скрывающая потайной ход. После прохождения всех ловушек бюст Серого Лиса можно обнаружить на столе.
Левый глаз фалмера
Последний из коллекционируемых Делвином предметов. Красть его не нужно. Оба глаза, являющихся драгоценными камнями, можно заполучить по ходу квеста «Ослепление» в качестве трофея с трупа Мерсера Фрея. Но, в отличие от правого, левый глаз можно продать Делвину, а правый — продать или оставить в качестве приятного украшения для дома или же сувенира.
Тайники гильдии
Тайник гильдии — бочка, в которой спрятаны пожитки некоторых членов гильдии. Судя по книге «Теневые метки», всё, что в них находится, является своеобразным подарком членам гильдии от коллег. Содержимое тайников обновляется через несколько игровых дней. На высоких уровнях в них могут содержаться даэдрический кинжал, даэдрические стрелы и несколько драгоценных камней.
Подобные тайники можно встретить по всему Скайриму. Они появляются в каждом городе строго после выполнения в нём специального квеста Делвина Меллори (исключение — Рифтен, где тайники доступны после завершения квеста «Надёжная крыша»).
Тайники Рифтена:
После выхода из Крысиной норы двигаться налево, считая попадающиеся по пути бочки. Четвёртая бочка по левую руку Довакина помечена меткой. В ней находятся уровневые зелья, отмычки.
Зайти в казармы Рифтена и выйти через второй этаж на крепостную стену — там несколько бочек и бочка с тайником, помеченная меткой.
Палисадник поместья «Медовик». Две бочки в правом углу палисадника. Левая из них — тайник, помеченный меткой.
Тайники Маркарта:
Найти можно, если спуститься к Муравейнику, прыгнуть в воду и идти к водопаду. Тайник будет сбоку. С него можно взять немного золота, уровневое зелье и драгоценный камень.
Тайник находится справа от входа в Влиндрел-холл (одного из доступных для покупки домов Довакина).
Справа от входа в Подкаменную крепость, между водопадами, за колонной.
Тайники Солитьюда:
За таверной «Смеющаяся крыса» по правую сторону от входа. Внутри уровневое зелье, отмычки.
Перед домом Эрикура, где лежат друг на друге бочки, сам тайник стоит правее. Внутри уровневое зелье, стрелы, отмычки.
Тайник стоит за домом Виттории Вичи. Внутри уровневое зелье, стрелы, отмычки.
Тайники Вайтрана:
Тайник находится за домом Карлотты Валентии.
За стогом сена у дома Серой Гривы, рядом с коровой. Бочка стоит в углу.
За таверной «Гарцующая кобыла».
Тайники Виндхельма:
Справа от входа в Хьерим (одного из доступных для покупки домов Довакина).
Справа от входа в Музей редкостей Каликсто во дворе дома Нирании.
Слева от двери в магазин «Подержанные товары Садри».
Квесты
Основные квесты
В основную сюжетную линию Гильдии Воров входят следующие задания:
Дополнительные квесты
Независимо от прохождения основной сюжетной линии Гильдии воров в The Elder Scrolls V: Skyrim, главному герою предоставится возможность восстановить организацию в былом величии. Для этого необходимо выполнять дополнительные квесты, которые дают Векс и Делвин Меллори в таверне «Буйная фляга».
Каждый из них даёт по нескольку мелких заданий в пяти крупнейших городах Скайрима: Вайтране, Виндхельме, Маркарте, Солитьюде и Рифтене. За каждое успешное выполнение задания полагается денежная награда. Некоторые задания имеют условие (например, не убивать жертву, которой требуется подложить вещь в карман). После выполнения пяти любых таких заданий в одном городе главный герой получает специальный квест от Делвина, при завершении которого влияние Гильдии в этом городе увеличивается. Исключение составляет только Рифтен (из-за непосредственного размещения штаб-квартиры гильдии). Получение специального квеста не зависит от того, кто даёт мелкие задания: Делвин или Векс.
В награду в «Буйной фляге» будут селиться различные торговцы, а запас золота у скупщиков краденого будет увеличиваться. Одновременно можно выполнять только два простых квеста — один от Векс и один от Делвина. Они выдаются случайным образом, но от них можно отказываться и сразу же брать другие. Поэтому хорошей идеей будет совмещать два задания в одном городе до получения специального квеста.
Маленький дополнительный квест Тониллы, отображается в разделе журнала заданий «Разное». Торговка попросит отнести лунный сахар торговцу Ри'саду. Единственная сложность: каджит перемещается вместе с караванами. После выполнения задания караванщики начнут покупать краденные товары.
«Кража» — необходимо взломать и обчистить сейф в указанном доме;
«Подброс» — нужно подложить краденый предмет в сундук в указанном доме;
«Уборка» — необходимо украсть три указанных предмета из дома;
«Грабёж» — необходимо украсть нужную вещь из указанного дома;
«Заглянуть под каждый камень» — помимо небольших заданий, Векс выдаёт данный квест: необходимо собрать 24 уникальных камня Барензии.
«Чёс» — в нужном городе украсть предметы или деньги общей суммой в 500 золотых. Продавать не надо.
«Рыбалка» — украсть у указанного персонажа нужный предмет.
«Цифры» — подделать записи в указанной конторской книге.
«Воровские приключения» — помимо выдачи небольших заданий Делвин с удовольствием выкупает редкие предметы, которые можно найти при выполнении заданий основной сюжетной линии (триггер может не сработать, если сдано уже 6 из 7 вещей).
Специальные квесты (по городам):
«Амнистия вручную» — после выполнения пяти простых дополнительных квестов в Вайтране.
«Серебряная заготовка» — после выполнения пяти простых дополнительных квестов в Маркарте.
«Саммерсетские тени» — после выполнения пяти простых дополнительных квестов в Виндхельме.
«Привередливый слоад» — после выполнения пяти простых дополнительных квестов в Солитьюде.
Финальный квест
Если выполнены все квесты основной сюжетной линии, то после выполнения четырёх специальных квестов, наконец, выдают финальный квест под названием «Смена руководства», в котором главного героя избирают лидером Гильдии воров, выдавая новенькие доспехи, уникальный амулет и ключ от сундука главы гильдии, где время от времени появляются золото и драгоценные камни.
Дополнительно
Бродя по Рифтену или заходя в чужие дома, можно найти безымянных воров гильдии. На улице они обыкновенно притворяются «честными гражданами», например, облокотившись на перила моста, смотрят на город. Как только вора заметят, его начинает атаковать стража, и он становится агрессивным по отношению к Довакину, даже если последний — глава гильдии. Вор не вступает в схватку ни с кем, а просто начинает в панике бегать по городу. К сожалению, помочь согильдийцу невозможно — погоня в любом случае заканчивается его смертью — от рук стражи или главного героя. Так можно совершать правосудие над неосторожными ворами, преподавая что-то вроде урока членам Гильдии и сбывая украденное вором, которое можно подобрать с тела убитого, у скупщиков, чтобы дело «неосторожного» покойного не пропадало.
Источники]]></text>
</doc>
