<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B8%D1%8F_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2_%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B4%27%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гильдия магов Альд'руна]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Гильдия магов Альд'руна находится неподалёку от входа в город, по левую сторону, напротив Гильдии бойцов. Здесь в основном живут и работают члены Гильдии магов, также внутри здания есть алтарь Имперского культа и его служительница. Ещё внутри укрылась пара обывателей, нашедших тут приют и крышу над головой. В случае установленного дополнения Bloodmoon около входа будет прогуливаться бретон Луи Чернозём, который попросит главного героя найти и принести ему амулет заразительного очарования.
Гильдия магов Альд'руна
Здание большое, двухэтажное, в нём несколько комнат. Везде постелены ковры и висят гобелены с символами Гильдии магов. В приёмной есть несколько клумб с местными растениями и травой. Также здесь часто можно встретить Маниса Вирмаулиза, предлагающего свои услуги посетителям. Рядом с входной дверью стоит сундук с припасами гильдии, содержимым которого могут пользоваться только её члены. С другой стороны стоит стол со стулом, на столе есть запертый сундучок. В комнате справа живёт аргонианин Хиим-Ла. В его комнате поставлена кровать, стоит тумбочка и комод. На комоде стоит кувшин и запертый сундучок. Слева имеются две лестницы, ведущие вниз, в общий зал гильдии. В общем зале поставлены столы с креслами, на столах расставлена посуда. Здесь можно встретить главу отделения, Эдвину Эльберт. Слева есть ниша, в которой установлен алтарь Имперского культа, за алтарём стоит его служительница. На алтаре имеется серебряная тарелка и миска, в миске лежит 25 монет. На стене закреплены две полки, на одной из них поставлен четырёхтомник «Краткая история Империи». Справа, в другой нише, стоит альтмер Анаренен, позади него имеется полка с ингредиентами и алхимическими аппаратами. Также тут имеется пара урн с припасами и запертый сундук. В дальнем конце общего зала есть дверь, ведущая внутрь хранилища, также являющегося кузней. Справа стоит шкаф с посудой, чуть дальше имеется дверь, ведущая в комнату. В дальнем конце поставлен горн и наковальня, на стене закреплены полки с посудой. Слева стоит стол со стульями, запертый шкаф с ценными вещами, а также урны, корзины, бочка и мешок с припасами. В комнате поставлена кровать, есть ящик, бочка, сундук и пара урн. На полке имеется запертый сундучок. На втором этаже находятся две жилых комнаты, в каждой поставлена кровать, столик и сундук. В дальнем правом помещении обустроен зал телепортации. Если пройти ближе к левому углу, то найдётся запертая и защищённая ловушкой дверь, за которой расположена кладовая. В кладовке стоит запертый сундук, пара ящиков, корзины и мешки с припасами.

Персонажи
Квесты
Квесты Гильдии магов
«Хроники Нчулефта» — найти и принести Эдвинне эту книгу.
«Зелье от Сцинка-в-Тени-Дерева» — забрать у Сцинка-в-Тени-Дерева зелье для Эдвинны.
«Украсть Кимервамидиум» — «позаимствовать» эту редкую книгу у коллеги-мага.
«Хижина Хулин» — разобраться, что случилось в доме Хулин.
«Вернуть Кимервамидиум» — вернуть книгу, пока пропажу не заметила её владелица.
«Двемерская трубка из Аркнгтунч-Штурдумц» — добыть двемерскую трубку для исследований.
«Экспедиция в Нчулефтингт» — узнать, что задержало отчёт из Нчулефтингта.
«Планы скарабея в Мчулефте» — найти редкий чертёж двемеров в Мчулефте.
«Бетамец» — найти редкий чертёж двемеров в Бетамеце.
Квесты Гильдии воров
«Ограбить Гильдию Магов» — ограбить здание гильдии и вынести оттуда Танто Черт Анаререна.
Квесты Мораг Тонг
«Ультиматум Мовису Дарису» — убедить Мовиса Дариса перейти на службу в Мораг Тонг.]]></text>
</doc>
