<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%83%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8_(Daggerfall)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гленумбрийские верески (Daggerfall)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Баронство Гленумбрийские Верески]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Баронство Гленумбрийские Верески является прибрежной провинцией Хай Рока. На севере граничит с Нортмуром, на северо-востоке — с Гленпоинтом, а на юго-востоке лежит Тулун. После Деформации Запада баронство вошло в состав королевства Даггерфолл. Столицей является город Гленумбра. Мара является наиболее почитаемым божеством в данной провинции.
Есть три праздника, отмечаемых только здесь:
День Освобождения (ориг. Day of Release), приходящийся на 8-ое число Восхода Солнца, посвящен знаменитой битве при Гленумбрийских Вересках 482 г. 1Э, в которой войска клана Диренни и их союзники разгромили Алессианский Орден — этот день стал одним из поворотных моментов истории Тамриэля;
23-его числа Начала Морозов, Сломанные Алмазы (ориг. Broken Diamonds), посвящен куда как более трагичному эпизоду Войны Красного Алмаза — казни императрицы Кинтиры II по приказу своего кузена, Уриэля III. Взявшись за руки, жители становятся кругом вокруг руин и поют песню Сефавр (ориг. Sephavre) как гимн несправедливого убийства императрицы и стыда о том, что ничего не сделали для предотвращения этого.
…В то утро, когда наши пра-пра-прадедушки и бабушки узнали о смерти Кинтиры, все они были поражены ужасом и раскаяньем от того, что ничего не сделали. Люди Гленпоинта и Гленумбрийских Вересков искали виновных в каждом имперском замке. Они устроили кордоны, чтобы задержать убийцу. Флаги с Красным Алмазом семьи Септимов были разорваны и разбросаны, и сломанные алмазы валялись на снегу…
— «Сломанные Алмазы»
8-ого числа Заката солнца празднуют весёлый Лунный Фестиваль (ориг. Moon Festival) в честь Секунды, богини луны. Хотя у этой богини нет культа и жрецов, традиция предписывает в этот день пировать и праздновать.]]></text>
</doc>
