<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Главный квест (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[201 год Четвёртой Эры. Двести лет прошло с момента событий кризиса Обливиона. На просторах Скайрима совсем недавно бушевала Великая война, конец которой положил заключённый между Империей и Альдмерским Доминионом мирный договор. Многим жителям Скайрима пришлись не по душе его условия. Начался мятеж.
Под руководством Ульфрика Буревестника организовалась фракция, именующая себя Братьями Бури. Их основная цель — независимость Скайрима и возврат Талоса в список Девяти Богов. Вспыхнула новая война — гражданская. Верховный король Скайрима, Торуг, убит Ульфриком.
Этот раскол является окончательным событием в пророчестве, предсказанном Древними свитками. Грядёт возвращение драконов и Алдуина — северного бога разрушения, предвестника конца времен.
Начало
Главный герой начинает свой путь пленником, которого везут на казнь за незаконное пересечение границы Скайрима. Неожиданное появление дракона в момент казни позволяет совершить побег. По ходу сюжета герой узнаёт, что гражданская война в Скайриме является последним пунктом в последовательности событий, предсказанной в пророчестве Древних свитков, и что он — Довакин, Драконорождённый, — способный поглощать души побеждённых драконов и кричать на их древнем языке. Своими последующими действиями герой спасает Скайрим от Алдуина — Пожирателя Миров. В финальной битве Войны Драконов, когда поражения уже, казалось, не избежать, Алдуин с помощью Древнего свитка был перемещён в будущее тремя нордскими воинами древности. Протагонисту предстоит пройти ряд разнообразных заданий для победы над ним, тираном земель Скайрима.]]></text>
</doc>
