<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BD%D0%B0%D0%B0%D1%80_%D0%9C%D0%BE%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гнаар Мок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гнаар Мок]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Хлаалу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Гнаар Мок — небольшая портовая деревушка, лежащая на землях Великого Дома Хлаалу. Одним из главных зданий деревни является поместье Аренимов, где живёт присягнувшая дому Альмс Ареним. Также ходят слухи, что в этом городе обосновалась тайная преступная организация Камонна Тонг, главой которой называют самого брата герцога, Орваса Дрена. Но это всего лишь слухи, потому что если бы эта организация и существовала, то она бы не действовала открыто.
Недалеко от деревни находится таинственная пещера Илуниби, в которой, как рассказывают, бывал сам Нереварин, когда совершал свои подвиги. Некоторые смельчаки пытались повторить его подвиг, но кто-то возвращался ни с чем, а кто-то искалеченным и рассказывал о страшных существах, поселившихся в той пещере.
Жители, кроме ловли рыбы, также пасут нетчей, что иногда приводит к неприятным ситуациям. Например, однажды пришлось даже прибегать к помощи Имперского легиона, потому что пара половозрелых нетчей угрожала жителям деревни.
В целом жизнь в деревне довольно скучная и неинтересная. Единственное примечательное место — это статуя Даэдрического Принца Боэтии, несколько лет назад появившаяся севернее деревни. Она вытесана на утёсе Хартаг, который является местом паломничества орков.
Если вы случайно наткнётесь на Гнаар Мок, садитесь в лодку и уплывайте. Бывают места интереснее и спокойнее.
Места и жители
Карта
Квесты
Главный квест
«База Шестого Дома» — зачистить базу Шестого Дома неподалёку от Гнаар Мока (в пещере Илуниби).
Квесты Имперского культа
«Пропавшая алебастровая утварь» — разыскать пропавшую реликвию Имперского культа.
Квесты Имперского легиона
«Пара нетчей» — избавиться от нетчей, терроризирующих Гнаар Мок.
Квесты Даэдрических Принцев
«Задание Малаката» — убить потомка Орейна Медвежий Коготь.
Сторонние квесты
«Анасси, особый друг» — оказать несколько услуг каджитке Анасси.
«Пемени и Сапоги Ослепляющей Скорости» — проводить Пемени в Гнаар Мок.]]></text>
</doc>
