<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BD%D0%B8%D1%81%D0%B8%D1%81_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гнисис (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гнисис]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Гнисис — небольшая шахтёрская деревенька, через которую проходит караванный маршрут между Западным Нагорьем и Альд'руном. Это самое большое поселение северо-западной части Вварденфелла, включающее в себя гарнизон Легиона в форте Дариус, Храм Трибунала и таверну. Гнисис находится на северном берегу русла реки Оуада Самси; Самси течёт из Гнисиса на запад прямо к Внутреннему морю.
Деревня Гнисис является поселением Дома Редоран. Эта яичная выработка и сельскохозяйственная деревушка расположена по маршруту силт страйдера, в связи с чем часто привлекает внимание торговцев. Помимо находящейся под учётом добычи яиц квама, поселение отличается обильным произрастанием мускпунжа, чему способствует влажный климат Западного Нагорья.
Староста деревни, Гетман Абельмавия Эрибаэль, отчитывается непосредственно перед лордом Гнисиса — Хлареном Рамораном, Мастером и Советником Дома Редоран. В обязанности старосты входит передача налогов, собранных с местного населения, в поместье Раморана, расположенное в Альд'руне. Взимание средств осуществляется при помощи сборщиков налогов из гарнизона Имперского легиона.
Архитектура Гнисиса является типичным примером редоранского поселения, оформленного в традиционном деревенском стиле данмеров. Жилища и здания построены из материалов, наиболее часто встречающихся в этой местности, с органическими закруглениями и вкраплениями из скелетов древних гигантских насекомых. Как и во многих других деревушках, находящихся на пути каравана, здесь есть рынок, Храм и трактир.
Храм находится в центре деревни. Вокруг рыночной площади располагаются торговые лавки. Яичная шахта Гнисиса находится на востоке. Казармы легионеров, форт Дариуса, казармы Легиона Мёртвой Головы и святилище Имперского культа расположены на юго-востоке. Трактир Мадач и порт силт страйдеров находятся к югу от Храма. Староста деревни, Гетман Абельмавия, живёт в хижине на юго-западе, рядом с Храмом. Велотийская башня, Арвс-Дрелен, расположена на северо-западе поселения.
Центр деревни — Храм Гнисиса — единственное святилище Трибунала в поселении. Паломники приходят в Храм, чтобы помолиться перед Маской Вивека, священной реликвией. Пепельная Маска выставлена на обозрение в святилище Храма, и паломники стекаются сюда со всего Морровинда, чтобы посмотреть на этот великий артефакт. При Храме устроена корчма для паломников и путешественников, а также оказываются иные услуги, обычные для небольших святилищ. Мехра Дрора — местная жрица в Храме Гнисиса — лечит больных, а также обучает верующих за отдельную плату.
Гарнизон Легиона Мёртвая Голова
В отличие от других деревень, в Гнисисе есть гарнизон Легиона Мёртвая Голова, расположенный на юго-восточной окраине поселения. Империя возвела этот форт с помощью Дома Редоран, после чего они назвали его именем командира гарнизона, генерала Дариуса. В настоящий момент это приграничное укрепление имеет единственный неукомплектованный гарнизон в Вварденфелле. Пригодные граждане, желающие вступить в ряды Имперского легиона, могут обратиться к командующему этим гарнизоном.
Легион в Гнисисе состоит преимущественно из орков; почти все из них размещены в здании форта. Остальные солдаты, большинство из которых является имперцами, занимают казармы на главной площади Гнисиса; в своё распоряжение они получили древнее здание Велотов, приспособленное для расположения в нём гарнизона Легиона Мёртвой Головы. За порядком в казармах следит Опцио Бологра — орк, лагерный префект Легиона. Комендант гарнизона, генерал Дариус, прикладывает немало усилий для сохранения мира между людьми и орками в его отрядах. Однако наибольшую проблему в рядах Легиона Мёртвой Головы представляет Культ Талоса, замешанный в заговоре с целью свержения и убийства Императора.
Святилище Имперского культа в Гнисисе располагается в форте Дариус. Находящийся в нём алтарь исцеляет болезни и снимает действие ядов. Капеллан Огрул — гарнизонный целитель Легиона Мёртвой Головы, но он обслуживает и гражданское население.
Преуспевающая яичная шахта Гнисиса находится на горе, к востоку от поселения. С тех пор как матка квама заболела мором, внутрь шахты пускают только рабочих или уполномоченных представителей, получивших пропуск от местного старосты или направление от коменданта гарнизона. Подобные меры предосторожности весьма обоснованы: избавление от мора — дорогая и опасная операция, что объясняется яростными атаками заражённых воинов и фуражиров квама, а также риском распространения болезни.
Официально яичная выработка была закрыта из-за опасности распространения мора, но настоящей причиной, по которой рабочих не пускают на глубинные уровни, является то, что шахтёры пробились в нетронутые двемерские руины Бетамец. Даже при получении доступа в шахту, её нижние уровни будут закрыты для всех, кроме охраны. Посещения строго контролируется солдатами гарнизона.
Старая башня Велоти, Арвс-Дрелен, располагается под естественным сводом на северо-западе; она построена прямо в утёсе. Беглый телваннийский волшебник, Баладас Демневанни, прибыл в Гнисис около двадцати лет назад и поселился в этой заброшенной башне. С тех пор он живёт затворником, но пищу и другие припасы ему приносят к двери. Большинство жителей деревни считает его злым чародеем, чему потворствует его отношение к незваным сборщикам налогов, однако члены Имперского легиона относятся к магу несколько лучше.
Баладас — исключительный член Дома Телванни, поддержка которого является весьма полезной в Совете; при определённом стечении обстоятельств его Голос можно встретить в Доме Совета Телванни, находящемся в Садрит Море.
Транспорт
Хорошая дорога из Гнисиса ведёт на юго-восток, к Альд'руну. Пуниби Йахаз предлагает поездки на силт страйдерах до Альд'руна, Маар Гана и Хуула из караванного порта у излучины реки. Рыбачьи деревушки, Альд Велоти и Хуул, лежат к северу от побережья, но прямой или проезжей дороги нет — чтобы добраться до них, необходимо идти на север к побережью. Альд Велоти находится западнее Хуула, а между ними расположены даэдрические руины Ашалмавии.
Наличие Храма и святилища Имперского культа позволяет посетить Гнисис при помощи Божественного Вмешательства или Вмешательства Альмсиви. В качестве альтернативного способа путешествия может выступить телепортация из арочного зала данмерской крепости Берандас, расположенной к югу от поселения. Из-за малой глубины реки Самси в поселении отсутствует водный транспорт; но несмотря на это, комендант гарнизона Легиона Мёртвой Головы планирует строительство пристани на землях возле речного обрыва.
Места и жители

Яичная шахта
Карта
Арвс-Дрелен
Квесты
Главный квест
«Наставник Дома Телванни» — заручиться поддержкой Баладаса Демневанни.
Квесты Гильдии магов
«Бетамец» — найти и принести чертёж двемерского воздушного корабля.
«Загадка Гномов» — найти книгу «Божественная Метафизика».
Квесты Дома Редоран
«Налоги из Гнисиса» — получить налоги с Гетмана Абельмавии.
Квесты Дома Телванни
«Двемерские книги» — принести Баладасу Демневанни три книги.
«Дарк Мезальф» — принести Баладасу Демневанни кольцо Дарка Мезальфа.
«Три вопроса Баладасу Демневанни» — поговорить с магом о двемерах.
«Баладас Демневанни» — уговорить волшебника вступить в Совет Дома Телванни.
Квесты Дома Хлаалу
«Крепость» — нанять шахтёров для работы в шахте Шурдан-Раплай.
Квесты Имперского культа
«Найти муск» — доставить пять порций муска Синнолиану Тунифусу.
Квесты Имперского легиона
«Документы Вдовы Вабдас» — принести купчую на землю от вдовы Вабдас.
«Яичная шахта Гнисиса» — исцелить матку квама.
«Спасти Мадуру Серан» — спасти паломницу Мадуру Серан.
«Спасти Рагаш гра-Шузгуб» — освободить сборщицу налогов.
«Заговор в Культе Талоса» — разоблачить заговорщиков, планирующих покушение на Императора.
Квесты Мораг Тонг
«Приказ на Баладаса Демневанни» — устранить телваннийского волшебника.
Квесты Храма Трибунала
«Паломничество Семи Добродетелей» — совершить паломничество к Алтарю справедливости.
Сторонние квесты
«Хентусу нужны штаны» — помочь Хентусу Йансурнумму.
«Человек, говорящий с рыбой-убийцей» — исцелить редгарда Дина.]]></text>
</doc>
