<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Готрен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Телванни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тель Арун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Тель Арун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Готрен (ориг. Gothren) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Готрен — данмер, один из старейших членов Дома Телванни, лорд-маг Совета Телванни и архимагистр Дома. Готрен — довольно замкнутый и консервативный старый данмер, проживающий в своём собственном городе, Тель Арун, в одноимённой башне. Его постоянно сторожат два дремора-телохранителя. В Совете же его мнение выражает Голос Маллам Рион.
Высокомерен. Крайне недоброжелательно относится к чужеземцам и переменам, из-за чего проводит чересчур изоляционную политику, даже по сравнению с другими Телванни. Также, будучи архимагистром Дома, очень крепко цепляется за власть. Это во многом сказывается на отношениях с некоторыми другими лордами-магами, например, Арионом, хотя, в большинстве своём, всем остальным до него нет дела.
Готрен никогда не пойдёт навстречу чужеземцу. Если главный герой собирается возглавить Дом Телванни или добиться наречения Наставником, ему придётся убить лорда-мага.
Квесты
Главный квест
«Наставник Дома Телванни» — нужно убить Готрена как помеху на пути становления Наставником Дома Телванни.
Дом Телванни
«Архимагистр» — необходимо устранить Готрена и заявить о своих правах на его пост.
Гильдия магов
«Убить советников Дома Телванни» — совершенно безумное распоряжение архимага Требониуса.]]></text>
</doc>
