<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%83%D0%B0%D1%80_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гуар (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гуар (ориг. Guar) — животное в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Гуар — крупное позвоночное с выраженными чертами рептилий, основное одомашненное стадное животное Морровинда. Гуар имеет четыре конечности и длинный мощный хвост, передние лапы слабые, почти редуцированные. Гуары, в основном, мирные животные, хотя встречаются и агрессивные дикие гуары.
В игре гуарам уделено много внимания. В игровых источниках указано, что гуары используются как тягловые и ездовые животные. В игре представлены как отдельный вид «креатур» вьючные гуары, хотя у героя нет возможности приобрести такого, но ездовых гуаров в игре нет. В диалогах также говорится, что гуаров используют для получения мяса и кожи, из их шкур делают доспехи, одежду, утварь, и указано, что торговля шкурами гуаров — важная отрасль экономики Вварденфелла. В игре также есть несколько квестов, связанных с гуарами.
Т. Хорев в статье «Данмеры шутят» отмечает гуара как «самое симпатичное и обаятельное» животное, и упоминает о широком фанатском интересе к нему.
Уникальные гуары
Белый гуар — связан с квестом «Видение белого гуара». Находится по координатам: «Грейзленд, 9,15». Появляется только в том случае, если получен соответствующий квест.
Ролли Гуар — единственный говорящий гуар во всей Империи! Ну, почти говорящий… Находится по координатам: «Аскадианские острова, 3,-7». Его и его весёлого хозяина — фермера Териса Раледрана — надо довести до Вивека от Т-образного перекрёстка рядом с Кварталом Чужеземцев и поля с нетчами.
Пробка — ручной гуар Лловина Андуса, связан с квестом Дома Хлаалу «Аренда и налоги». Находится на ферме Лловина по координатам: «Аскадианские острова, 1,-7».
Гуар Тарвина — гуар торговца Тарвина Фарена. Не задействован в игре.
Вьючный гуар — два гуара, используемые для перевозки поклажи. Помимо Ролли Гуара и незадействованного Гуара Тарвина в игре всего две особи: гуар племени Ахеммуза и гуар похитителей шкур.
Мёртвый гуар — гуар фермерши Друлен Фален, убитый грязекрабами. Связан с квестом Дома Редоран «Грязекрабы-вредители», находится по координатам: «Горький берег , -8,14».
Характеристики]]></text>
</doc>
