<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дариус (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гнисис]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Гнисис)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дариус (ориг. Darius) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Дариус — комендант гарнизона Легиона Мёртвая Голова. Наверное, непросто сохранять мир между людьми и орками в его отрядах, но все его солдаты говорят о нём только хорошее
— Жители Гнисиса о Дариусе.
Биография
Дариус — имперец, генерал Имперского легиона. Командующий фортом Дариус, названным в его честь. Чтобы вступить в ряды Имперского легиона, нужно будет поговорить именно с Дариусом. После зачисления главного героя в ряды легионеров, генерал даст имперскую стальную кирасу и предложит выполнить несколько заданий.
Инвентарь
Дариус одет в почти полный комплект имперской темпларской брони (без шлема) и простые штаны. Вооружён имперским палашом. В карманах у него небольшое случайное количество золота (до 50 монет) и ключ от своих покоев.
Характеристики
Кроме расовых имперских, другими талантами не обладает.
Квесты
«Документы Вдовы Вабдас» — забрать документы на землю у вдовы Вабдас, чей муж недавно погиб в яичной шахте.
«Яичная шахта Гнисиса» — исцелить матку квама в яичной шахте Гнисиса.
«Спасти Мадуру Серан» — спасти похищенную паломницу Мадуру Серан.
«Спасти Рагаш гра-Шузгуб» — найти сборщицу налогов Рагаш гра-Шузгуб.
«Заговор культа Талоса» — узнать о культе Талоса, который выступает против императора Уриэля VII.
«Планы Нумидиума» — найти чертежи легендарного Нумидиума (задание становится доступным для героя, если он имеет ранг «Победитель» или выше).
Примечание
Дариус должен был выдавать ещё два квеста, но из окончательного варианта игры они были вырезаны. Тем не менее, диалоги и записи журнала, относящиеся к этим квестам, можно найти в ресурсах игры.]]></text>
</doc>
