<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%BD%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Данмеры (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Данмеры (ориг. Dunmer), также известные как моричи (ориг. Moriche)  или тёмные эльфы (ориг. Dark Elves) — самобытная раса меров, проживающая в землях Морровинда, на востоке Тамриэля, и ведущая своё происхождение от народа кимеров, ушедших в изгнание с островов Саммерсет во главе с пророком Велотом. 
«Их кожа стала пеплом, а глаза — огнём» — именно так можно описать представителей этой расы. Это меры среднего роста, с серой кожей и красными, словно огонь, глазами (хотя изредка встречаются представители с чёрным или лавандовым цветом глаз). Волосы преимущественно чёрного цвета, хотя также встречаются рыжеватые и седые. Срок жизни примерно в два-три раза больше человеческого: 200-летний данмер считается старым, а 300-летний очень старым. 
Представители этой расы всесторонне развиты, а физиология даёт им устойчивость к огню, крайне важную в суровых условиях их родины. Гибкость тела в сочетании с высоким интеллектом и силой позволяет данмерам отлично владеть мечом, луком и магией, делая из моричей универсальных бойцов. Кроме того, многие из них преуспевают в навыках кражи и взлома. 
Характер у них мрачный и сдержанный, полностью соответствующий представлениям о них. Те, кто родился и вырос в Морровинде, значительно ярче проявляют эти качества, чем выросшие на чужбине. Тем не менее молодые тёмные эльфийки считаются в определённых кругах чересчур любвеобильными.  Тёмные эльфы не любят чужеземцев, а те, в свою очередь, относятся с подозрением к ним, считая их излишне высокомерными, закрытыми и гордыми. Сами меры, следуя традициям своего народа, часто попадают под такое описание, что обусловлено клановой борьбой, в ходе которой они несомненно прибегают к самым жестоким приёмам. Многие из них обладают мстительным характером, способны на предательство ради получения выгоды или расширения сферы влияния.  В то же время многие из тёмных эльфов являются глубоко верующими, чтящими предков. 
Общество
Традиционно общество данмеров является клановым, в котором лояльность к роду ценится выше всего. Такое разделение восходит ко временам поздней Меретической эры, когда высокая велотийская культура претерпевала упадок. Деградировавшие кимеры образовывают племена, которые, в свою очередь, эволюционировали в современные Великие Дома Морровинда или продолжили существование в виде варварских эшлендерских племён. 
Видное место в обществе занимает Храм Трибунала, а также традиционные данмерские тайные организации: Мораг Тонг и Камонна Тонг. Кроме них существуют и различные мелкие гильдии и общества, занимающиеся повседневными делами и проблемами. 
Сама общественная структура данмеров, хоть и имеет значительные отличия, в целом достаточно похожа на те, что представлены в Империи. Есть здесь обычные обыватели и торговцы, ремесленники и храмовые братья, фермеры и пастухи. И всё же в умах чужеземцев, когда речь идёт о Морровинде, представляются кочевники-эшлендеры, пасущие огромных насекомых в бескрайних пепельных пустошах. 
Умело и упорно держа дистанцию между собой и другими расами, данмеры, тем не менее, открыто используют рабство и защищают эту практику всеми доступными способами. Даже войдя в состав Империи Септимов, они не отказались от этой традиции, оставшись единственным в Тамриэле местом, где используют невольничий труд. В основном эта незавидная участь выпала на долю каджитов и аргониан, хотя среди рабов порой встречаются представители других рас, и даже, что любопытно, данмеры. 
Великие Дома
Основа общества оседлых данмеров — Великие Дома, к которым моричи принадлежат по праву рождения или брака, хотя в настоящее время некоторые Дома принимают на службу и чужеземцев. В разные исторические периоды насчитывалось разное количество Великих Домов. К сохранившимся до настоящего времени Домам, существовавшим ещё со времён Меретической эры, относятся четыре: Редоран, Дрес, Индорил и Телванни. Дома Дагот и Хлаалу, также образованные в то время, были расформированы в Первой и Четвёртой эрах соответственно. Новым Великим Домом является Садрас, бывший до этого, судя по всему, одним из Малых Домов. Он появился в начале Четвёртой эры, и, вероятно, является своеобразной заменой официально расформированного Дома Хлаалу.  Наиболее могущественным из Великих Домов к 4Э 201 является Дом Редоран. 
Великие Дома представляют собой своеобразные политические партии, которые управляют одноимёнными районами на территории Морровинда: Редоран на северо-западе, Хлаалу / Садрас на центральном западе, Телванни на востоке, Индорил в центре, Дрес на юго-востоке. Вместе они составляют Большой Совет, который управляет государством, уступая лишь АЛЬМСИВИ (до их исчезновения) и деля эту власть с королём, назначаемым Сиродилом, во времена Третьей эры, когда Морровинд входил в состав Империи Септимов. 
В состав Великих Домов входят так называемые Малые Дома Морровинда или младшие Дома — группа вассальных семей, объединённых вокруг одной фамилии, но более слабая по сравнению с Великими Домами (поскольку не обладает такой же территорией и влиянием). 
Эшлендеры
Эшлендеры  — данмеры-кочевники, сохранившие племенное устройство. Лидером является ашхан (дословно — «хан пепла»), его помощник — гулахан, а также шаман — мудрая женщина, общающаяся с духами. Кочевники не любят чужаков (в том числе и других эшлендеров), если те не являются друзьями племени, а с оседлыми данмерами идёт давняя вражда, прежде всего на религиозной почве (судя по всему, частично затихшая после исчезновения АЛЬМСИВИ и создания «Нового Храма»). 
Культура
Данмерская культура резко отличается от таковой у соседей и эльфийских собратьев в других частях Тамриэля. Самобытная и загадочная, она ревностно оберегается моричами, прежде всего консерваторами из числа слуг Храма. Особенностью также являются существенные различия быта и культуры двух частей общества: кочевой и оседлой.
У данмеров, как и у остальных народов Тамриэля, имеется собственный язык, основанный на даэдрической письменности. Как и всё в их культуре, он поделён на две части: данмерис — язык Великих Домов и оседлых данмеров в целом, и эшлендис — язык эшлендеров. Оба языка довольно похожи, так как ведут своё происхождение от одного — кимериса. 
Интересной особенностью данмерской культуры является отсутствие в ней лошадей. Вместо них моричи используют для передвижения и транспортировки грузов силт страйдеров и различные виды гуаров, которые широко распространены по всей территории Морровинда. На то есть две причины:
«Пепельные кишки» — хороший термин для характеристики отравления пеплом. Условия окружающей среды Морровинда непригодны для лошадей. Наполненный пеплом воздух плохо отражается на свойствах растений данной области, так что, поедая местную траву, лошади падают замертво.
тёмные эльфы находят лошадей невероятно вкусным деликатесом. 
Несмотря на то, что в других государствах представителей этой расы не так уж и много, они всегда оказывали большое влияние на их жизнь. Так, данмерка Катария стала императрицей и правила Тамриэлем (её муж, Пелагий, был безумен). Она — единственный император-данмер в истории.  Королева Морровинда Барензия всегда обладала немалым политическим весом.  Не без её помощи стал графом сиродильского города Чейдинхол данмер Андел Индарис из Дома Хлаалу.  Ну и, конечно, не следует забывать о Мораг Тонг, чьи действия привели к исчезновению династии Реманов и смерти акавирского потентата Версидью-Шайе. 
Архитектура
Данмерская архитектура сильно отличается в зависимости от территории и Великого Дома, к которому она принадлежит. Особенно сильно это заметно на территориях Телванни и Редорана. Но в центральных областях Морровинда, от границ с Чернотопьем на юге до побережья Внутреннего моря (то есть территории Домов Дрес, Индорил и, частично, Хлаалу) широко распространился общий стиль строительства — индорильский. Основным материалом для строительства служит камень, в меньшей степени — древесина. Для данмерских построек характерно сочетание прямых и плавных линий.
Жилые дома обычно одноэтажные, с цоколем. Формой они отдалённо напоминают панцирь или перевёрнутую кверху дном лодку с обрезанной кормой: плоский фасад и плавно сужающаяся задняя часть дома. Двери обычно стрельчатой формы, деревянные, окованные железом. Над дверью создаётся навес, укрывающий крыльцо, его нижняя часть украшена витражами. По обе стороны от входа и высоко над ним находятся стрельчатые витражные окна. Такие же окна можно увидеть и с боков дома. Сзади, как правило, находится большое окно, расположенное аккурат над лестницей на цокольный этаж. Крыши жилых домов обычно имеют вид панцирей и покрыты черепицей. Дома горожан победнее, как правило, строятся по тому же принципу, но из дерева, как и хозяйственные строения типа конюшен и складов. Внутри жилых домов довольно просторно, мебель расставлена вдоль стен, а полы застланы коврами. Непременным атрибутом каждого дома является напольная жаровня.
Административные здания, башни и стены довольно массивные и высокие, причём последняя характеристика достигается в основном за счёт башен. В стиле этих сооружений преобладают прямые линии, что резко контрастирует с плавными линиями других строений в условиях города. Башни квадратные и очень высокие. Окна в таких башнях длинные и узкие, а кровли, как правило, покатые с массивными металлическими шипами по углам и на вершине. Многие из них выстроены по принципу пирамиды из нескольких фрагментов, где каждый последующий меньше предыдущего. Данмерский дворец представляет собой массивное прямоугольное основание, где расположены основные помещения, и три высоких башни. Стены высокие и ровные, им не присуща плавность, свойственная вратам, которые выполняются в виде арки. 
Как уже говорилось выше, архитектура городов Дома Телванни и Редоран очень отличается от архитектуры, используемой другими Домами. Города-башни Телванни не строятся, а выращиваются из особых грибов на энергии камней душ. По традиции в центре города находится грибная башня магистра Телванни, а вокруг неё располагаются дома горожан и различные административные здания, выращенные из отростков основного гриба-башни. Строения могут иметь разнообразную высоту и форму, но все они очень необычны и по-своему очаровательны. Обычно дома могущественных волшебников построены так, что гость, не владеющий левитацией, не сможет посетить хозяина. В свою очередь поселения редоранцев, вписывающиеся в окружающий ландшафт, построены из местных материалов и обладают органическими формами, напоминающими гигантских членистоногих. В центре деревень, как правило, находится Храм. Вокруг центральной площади располагаются торговые лавки, как, например, в деревне Гнисис в Западном Нагорье. Среди городов редоранцев особо выделяется Альд'рун. В нём находится Скар — самый известный гигантский панцирь доисторического членистоногого, императорского краба. Внутри него расположен целый район с поместьями членов Дома. 
Отдельно следует сказать о Вивеке — крупнейшем поселении Вварденфелла и одном из крупнейших городов на востоке. Он расположен в районе Аскадианских Островов на южном побережье острова, в заливе Норвейн. Вивек является уникальным городом: построенный на воде, в велотийском стиле, нехарактерном для современности (он был присущ кимерам до деградации их культуры). Состоящий из девяти многоярусных кантонов, соединённых между собой мостиками, он производит неизгладимое впечатление. Здесь же находится Дворец Вивека — обитель Бога-Поэта, одного из АЛЬМСИВИ. 
Говоря об архитектуре, нельзя не упомянуть культовые сооружения. Храмы в провинциальных городах представляют собой округлое строение, к которому примыкает входная башня. Под центральным куполом помещается просторный двухэтажный зал, где находится святилище. Отдельно выделяются постройки на Вварденфелле — здесь они напоминают об ушедшем прошлом, представляя собой постройки в велотийском стиле. Это прямоугольные одноэтажные здания с небольшой округлой башенкой. Вход огорожен невысокими стенами, проход в которых выполнен в форме арки. Здания состоят из трёх этажей: подземного, первого и второго, находящегося внутри башни. Зачастую подземный этаж служит гробницей для тех данмеров, которые не имеют родовых склепов. 
Отдельно стоит рассмотреть храм в Морнхолде, являющийся уникальным образцом архитектуры. Три высоких шпиля, между которыми, словно растянутый шатёр, расположилось основное здание, разделённое на три сегмента под шпилями, коридор-кольцо и центральное святилище под главным куполом — обитель Альмалексии. 
Также стоит отметить особый стиль архитектуры данмерских кладбищ и склепов. Для них характерно использование серого камня, поверхность которого не отполирована. Высокие пилоны, узкие арки, позолоченные фрагменты, округлые бассейны с пеплом — все эти элементы присущи погребальным сооружениям данмеров. Ярким образцом является Отренис в Стоунфоллзе.  И, разумеется, нельзя не упомянуть о Некроме — городе мёртвых. Город, сам по себе, — величественная крепость белого камня, с необычным, нигде более в Морровинде не встречающимся архитектурным стилем. Верхний город представляет собой мавзолеи, нижний — родовые склепы, а катакомбы под крепостью — это могилы простого народа. Данмерские гробницы возведены в так называемом стиле упадка. Также вокруг самого города находится большое количество захоронений и кладбищ. 
Несомненно важен тот факт, что в процессе истории данмерская архитектура претерпела ряд значительных изменений. По крайней мере, это утверждение справедливо по отношению к городу Альмалексия, а точнее, его центральной части — Морнхолду. Старый и Новый Морнхолд сильно отличаются в архитектурном плане. Если новый город был построен в традиционном индорильском стиле, то старый город не имеет себе аналогов. Несмотря на то, что город был разрушен в 1Э 2920, всё ещё можно обнаружить его остатки, спустившись глубоко под современный город. В первую очередь бросается в глаза тот факт, что Старый Морнхолд был построен определённо не в велотийском стиле. Напротив, некоторые дома старого города напоминают причудливую смесь современных архитектурных типов данмерских Великих Домов Редорана и Телванни: дома и виллы, напоминающие классические редоранские «ракушечные» здания, соединяются с архитектурными идеями Телванни, например, круглые двери с высоким порогом (хотя встречается и другой архитектурный тип, очень отдалённо напоминающий редгардский). Внутренние же помещения скорее представляют архитектурный стиль, используемый в древних даэдрических руинах, хотя подобные тенденции могут быть замечены и с наружной стороны зданий. Фасады домов бывают украшены мозаикой, но особое впечатление производят местами сохранившиеся акведуки. Стоит также отметить необычную цветовую гамму. И хотя кажется, что большинство зданий потеряло свой цвет, на отдельных фрагментах всё ещё можно заметить наличие красок, в большинстве своём — оттенков синего. 
Эшлендеры живут в округлых юртах, разбиваемых на месте стоянок. Материалом для них служат шкуры, которые сшиваются и натягиваются на каркас. В некоторых богатых юртах добавляется деревянная дверь. 
Декоративное искусство
Данмерские мастера сохранили присущую всем потомкам древних альдмеров утончённость, но в суровых условиях Морровинда она — единственное уцелевшее и не изменённое наследие предков. Мебель, как правило, деревянная, обитая мягким наполнителем и тканью. Существуют также позолоченные металлические детали из категории украшений. Дома украшаются баннерами с данмерской символикой. Полы застилаются коврами с причудливыми узорами. Посуду делают чаще всего из стекла. Как и каджиты, данмеры любят сидеть на подушках, которые у моричей покрыты узорами. Эшлендерские украшения гораздо более пёстрые и необычные, хоть и примитивные с точки зрения оседлых сородичей. 
Тёмные эльфы являются мастерами в создании фресок и мозаики. Но несмотря на это, данные виды искусства не слишком распространены в обществе данмеров. Фрески можно обнаружить лишь в храмах, где они отражают важные религиозные моменты истории: например, исход с островов Саммерсет или становление Трибунала. Мозаику современные данмеры, по всей видимости, не используют вообще, однако прекрасные образцы времён Первой эры всё ещё можно обнаружить в руинах Старого Морнхолда. 
Ремесленное искусство
Закрытость общества моричей наложила свой отпечаток на их мастеров. Данмерские ремесленники сильно отличаются от своих западных собратьев. Это заметно во всём: от различных безделушек, что так ценятся на западе, до оружия и брони, являющиеся истинными произведениями искусства.
Бронники и оружейники активно используют материалы, встречающиеся лишь в Морровинде: кожу нетчей, панцири гигантских насекомых и эбонит. Доспехи всех типов (в свою очередь скрываемые плащами) закрывают как можно больше участков кожи, а шлемы, снабжённые чалмой с тёмными очками из прозрачной смолы, защищают голову и лицо. Такой кажущийся диковинным внешний вид полностью оправдывает себя при первой же встрече с пепельными бурями.  Оружию свойственны весьма интересные формы: лезвия клинков, например, извиваются словно змеи. 
Из кожи нетчей изготавливается лёгкая броня. Из различных частей гигантских насекомых изготавливают оружие и превосходные средние доспехи, а также различные громоздкие церемониальные костюмы — предмет гордости самых высоких рангов в данмерском обществе. Традиционная тяжёлая броня тёмных эльфов изготавливается из эбонита и является большой ценностью. 
Портные и ткачи также используют в своём деле экзотичные материалы, а именно различные разновидности шёлка, которые не встречаются за пределами Морровинда:
Шёлк морового мотылька, оказавшийся невероятно устойчивым, гибким и легко поддающимся обработке. Он также отлично принимает чары, что делает его популярным материалом для чародеев. После нескольких лет экспериментов портные в совершенстве освоили обработку шёлка. Сегодня можно найти практически все одежды Морровинда, произведённые из этой сверхпрочной нити шелкопряда, поскольку ткань из неё не подвержена износу, имеет высокую устойчивость к повреждению от стихии, и даже кажется, что она самовосстанавливается от повреждений. Это чудо Морровинда. 
Кроме шёлка морового мотылька используется также паучий шёлк. Немногие из тех, кто не занимается ремеслом портного, знают, что он бывает нескольких сортов, известных тёмным эльфам как «мерцание», «дыхание Азуры» и «противопрядный». Мерцание, наиболее распространённый, — это тонкая чёсаная материя, которую можно видеть на юбках, изображённых ниже. Дыхание Азуры ещё легче, этот шёлк тонок временами настолько, что пропускает свет, но при этом он не менее крепок и стоек, чем мерцание. Более того, он особенно восприимчив к зачарованию и часто применяется в качестве магиконесущей материи в магоплетении. Противопрядный шёлк, с другой стороны, столь плотен и прочен, что о него, как говорят, может погнуться нож — и при этом он сохраняет знаковую для шёлка мягкую эластичность. Одеяния из противопрядного шёлка обеспечивают хорошую защиту, не заставляя экономить на внешнем виде. 
Помимо прочего, данмеры также славятся традициями судостроения. Корабли моричей напоминают насекомых, населяющих их суровую родину: перепончатые паруса и хитиновый корпус,  Это крепкие и быстрые корабли, на которых данмерские работорговцы бороздят моря вокруг континента в поисках товара. А в смутные времена Общей эры, во времена Войны Альянсов, они составляли костяк флота Эбонхартского Пакта. 
Духовная культура
Первоначально кимеры поклонялись даэдра, и именно это было причиной того, что Святой Велот увёл их с островов Саммерсет, где большинство придерживалось традиционного альдмерского вероучения. В Морровинде кимеры столкнулись с двемерами и их особым отношением к богам, из-за которого между двумя расами неоднократно вспыхивали конфликты. Последним была война Первого Совета, итогом которой стало исчезновение двемеров и появление новых «богов»: Альмалексии, Сота Сила и Вивека — Трибунала, вокруг которых консолидировались оседлые данмеры Великих Домов. 
На момент последних событий Храм Трибунала — крупнейшая религиозная организация Морровинда. Вера в живых богов является важнейшей частью жизни большинства моричей, особенно из числа Великих Домов Индорил, Редоран и Дрес. Кроме триблагих, данмеры также чтут своих предков, в особенности святых — тех, кто прославился благодаря своим личным достижениям.  Принцы даэдра были разделены на «хороших даэдра», «Предтеч», к которым относятся Азура, Боэтия и Мефала и «плохих даэдра», «Дом Забот», куда вошли Молаг Бал, Мерунес Дагон, Малакат и Шеогорат. Поклонение последним вне закона, а первых чтят как предшественников АЛЬМСИВИ. 
Эшлендеры не признают Трибунал и считают его богов ложными, поклоняясь духам и предкам. Из-за этого многие ярые сторонники Трибунала считают их еретиками или неверными и стремятся избавить Морровинд от их существования. Ключевую роль в обществе эшлендеров занимают шаманки, отвечающие за связь с богами и хранящие традиции племени. Среди самих племён кочевников вера разнится. Хотя большинство эшлендеров почитают «хороших даэдра»,  существуют кланы, придерживающиеся своих собственных религий. Так племя Мабригаш из Дешаана поклоняется духу Призрачного Змея, обитающему в долине в южной части региона. 
С наступлением Четвёртой эры и исчезновением АЛЬМСИВИ оседлые данмеры стали постепенно возвращаться к почитанию даэдра. Был образован «Новый Храм», который объявил поклонение АЛЬМСИВИ результатом ошибочного учения, при этом считая виновными самих Трибунов. На их место вновь вернулись «Предтечи» (получившие новое название — «Истребования») почитаемые племенами эшлендеров: Азура, Боэтия и Мефала. Альмалексия, Сота Сил и Вивек были «понижены» до статуса святых. Теперь эшлендеры почитаются как хранители верования предков и обладатели «истинного видения». Это вызвало сильный раскол в рядах духовенства Храма, который продолжается вплоть до последних событий. 
В обществе, где род и клан ценятся превыше всего, царит культ предков. Отношение к умершим трепетно, а склепы и кладбища часто посещаются паломниками. Данмеры сжигают тела покойников, прах которых затем собирается в урны или особые бассейны и хранится в тёмных залах крипт и склепов по всему Морровинду. Храм Трибунала заботится об этих местах, так как в его доктрине культ предков также значим. 
Данмеры обладают связью между живыми членами семьи и бессмертными духами их предков, которая является частично ритуальной, частично наследственной, частично волевой. Новые родственники, пришедшие в дом с браком, становятся членами семьи после ритуала и клятвы клану, а потом могут общаться с предками клана; однако это общение несколько ограниченно. Для защиты себя и своих родовых гробниц данмеры призывают духов предков, и по этой причине чужеземцы считают моричей некромантами, что является в корне неверным. Сами тёмные эльфы крайне негативно относятся к некромантии. 
Отличительной чертой данмерского сообщества является отсутствие развязности во время различных праздников, которая так свойственна человеческим культурам запада. Так, например, во время Триединства (Праздник новой жизни) — тёмные эльфы предпочитают проводить время в храмах, слушая мирян, которые зачитывают уроки из жизнеописаний святых. День Предков (День Сказок-и-Свеч) — это приятное воссоединение вокруг кланового очага, в славной компании друзей и семьи, тихое и уважительное к духам очага — с хорошей едой и небольшими подарками. 
Внешний вид в играх серии]]></text>
</doc>
