<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%B3%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BB_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даггерфолл (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гленумбра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гленумбра (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даггерфолл (ориг. Daggerfall) — город в игре The Elder Scrolls Online.
Описание
Даггерфолл — город, расположенный в южной части региона Гленумбра, что расположен в провинции Хай Рок. Добраться до него можно, если двигаться на юго-запад от поселения Альдкрофт или с помощью сети дорожных святилищ. Дорожное святилище Даггерфолла расположено в северной части города.
Даггерфолл — крупнейший город Даэнии — южной части региона, являющийся его главными морскими вратами, сердцем экономической и политической жизни Гленумбры. В городе расположено два порта и дорожное святилище, а сеть мощёных дорог связывает его с остальным Хай Роком. История Даггерфолла корнями уходит вглубь веков, восходя к временам владычества нордов в Хай Роке. Во 2Э 582 году правителем города является король Казимир, верный союзник верховного короля Эмерика — лидера Ковенанта Даггерфолла. Даггерфолл был местом подписания первого Ковенанта, продолжателем которого является нынешний альянс. Именно здесь была разбита орда предельского вождя по имени Дуркорах Чёрный Дрейк, который вторгся в Хай Рок из Сиродила, чей трон дикарь сумел захватить в смутное время Междуцарствия. Опустошительный для бретонов поход Дуркораха закончился именно у стен Даггерфолла, где император Сиродила сложил свою голову.
В годы Войны Альянсов, участником которой стал и Даггерфолл, в Гленумбре появился культ Кровавого шипа, ведомый предельцем-некромантом Ангофом Певцом Могил. Эта организация поставила перед собой задачу завоевания региона, одним из шагов на пути к которому была ликвидация короля Казимира. Деятельность секты вынудила городскую стражу ввести комендантский час, но и это не помогло. В столице некромантам удалось создать ячейку. Незадолго до прибытия Бездушного в Даггерфолле ими было совершено убийство горожанина, чей труп протагонист находит благодаря верному псу на берегу реки в восточной части города. Эта находка подталкивает героя к началу собственного расследования.
В ходе расследования на Бездушного будут нападать замаскированные агенты культа, желающие сорвать планы героя. Первым шагом на пути к достижению истины был опрос местных торговцев, с которыми погибший контактировал незадолго до смерти. Последний торговец отправит протагониста к капитану городской стражи — Арезену. Тот, в свою очередь, узнав о смерти Роя (а именно так зовут погибшего), наведёт героя на Гренну гра-Куш из таверны «Пьяный лев». Орк поведает, что один из убийц наверху, и его можно допросить. Агентом культа окажется Стефан Левек. Он выдаст своего нанимателя — богатого торговца Мартина Лерино. В его поместье герой найдёт самого предателя и записку от некоего Веррика, указывающую на готовящееся покушение на короля Казимира. Капитан Арезен отправит героя в северные доки с целью найти и уничтожить убийц, прибывших в город на одном из кораблей. Смотритель порта, Сасана ат-Аббас, может помочь в поисках, указав, где могут прятаться ассасины. Когда герой выполнит поручение, долг позовёт его в замок, куда проник большой отряд культистов. В тронном зале начнётся бой, а король Казимир попытается убежать наверх. Там его настигнет Веррик, чьи планы по убийству короля будут сорваны Бездушным. После отражения нападения король поблагодарит героя за спасение.
Планировка
Места

Персонажи




Квесты
Главный квест
«Лишённый души в Хладной Гавани» — сбежать из тюрьмы в Хладной Гавани.
«В погоне за тенями» — уничтожить агента Культа Червя рядом с Прибежищем.
Ковенант Даггерфолла
«На Гленумбру» — отправиться в Даггерфолл и передать петицию вождя Тазгола.
«Кровь и полумесяц» — провести расследование заговора против короля Казимира.
«Убийцы Кровавого шипа» — сорвать планы культистов и спасти жизнь правителю Даггерфолла.
Гильдия бойцов
«Приглашение Базиля» — найти Гильдию бойцов и присоединиться к ней.
«Якоря из Гавани» — найти двух членов Гильдии, занимавшихся исследованием тёмных якорей.
Гильдия магов
«Приглашение Немарка» — найти Гильдию магов и присоединиться к ней.
«Давно утраченные знания» — отыскать книги из местных руин и пролить свет на тайну их автора.
Неустрашимые
«Один из Неустрашимых» — присоединиться к группе авантюристов «Неустрашимые».
Квесты-прологи
«Безжалостная конкуренция» — помочь группе собирателей аргонианских реликвий опередить своего конкурента.
«Сквозь мрачную завесу» — отыскать и спасти оракула Мариев, оставившую подсказки о том, как с ней можно связаться.
Побочные квесты
«Свиной вор» — найти похитителя свиней и наказать его.
«Убийства в переулках» — спасти жизнь нищему из Даггерфолла.
«Наследие утёса Бельборн» — очистить древний форт от проклятия.
Фестиваль шутов
«Королевские гулянья» — запустить иллюзорные шутихи на потеху толпе.
Поля сражений
«Во славу» — принять участие в одном матче на любом из полей сражений.
«Да начнутся игры» — принять участие в пяти матчах на полях сражений.
«К победе» — одержать победу в трёх матчах на полях сражений.
«Испытание характера» — заработать 1000 очков в матчах на полях сражений.
Ремесленные квесты
«Сертификация ремесленника» — найти мастера ремесленника, чтобы получить доступ к сертификации по соответствующей профессии.
«Сертификация алхимика» — получить сертификат алхимика и доступ к выполнению ремесленных заказов.
«Сертификация зачарователя» — получить сертификат зачарователя и доступ к выполнению соответствующих ремесленных заказов.
«Сертификация кузнеца» — стать сертифицированным кузнецом и получить доступ к соответствующим ремесленным заказам.
«Сертификация портного» — стать сертифицированным портным и получить доступ к ремесленным заказам.
«Сертификация снабженца» — получить сертификат снабженца и доступ к выполнению соответствующих ремесленных квестов.
«Сертификация столяра» — стать сертифицированным столяром и получить доступ к соответствующим ремесленным квестам.
«Ремесленный квест алхимика» - изготовление зелий для нужд альянса.
«Ремесленный квест зачарователя» — изготовление глифов для нужд альянса.
«Ремесленный квест кузнеца» — изготовление оружия и брони для нужд альянса.
«Ремесленный квест портного» — изготовление тканевой и кожаной брони для нужд альянса.
«Ремесленный квест снабженца» - изготовление еды и напитков для нужд альянса.
«Ремесленный квест столяра» — изготовление щитов, луков и посохов для нужд альянса.]]></text>
</doc>
