<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%82_%D0%93%D0%B0%D1%80%D0%B5%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дагот Гарес]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пепельные монстры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пепельные монстры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дагот Гарес (ориг. Dagoth Gares) — пепельный монстр, персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Дагот Ур Бог, а я его Священник. Все будут Единым с Ним во плоти
— Дагот Гарес
Описание и биография
Дагот Гарес — верховный жрец святилища Илуниби, слуга Шестого Дома и Дагот Ура. Во время событий игры Гарес приведёт в пещеру Илуниби своих последователей и обустроит там одну из баз Дома Дагот, спокойно сосуществуя с даэдра и нежитью. Более того, ему удастся наладить распространение пепельных статуй через контрабандистов Гнаар Мока в обход Вечной Стражи и Ординаторов, расширяя влияние культа на территории присутствия Храма и облегчая доступ Дагот Уру ко снам владельцев статуй и их окружения.
В общении учтив и любезен, высоко ценит понятия чести, дружбы и уважительного отношения к противнику, которые в прошлом были свойственны Дому Дагот.
Инцидент в Илуниби
В ходе сюжетного квеста «База Шестого Дома» протагонист обратится к Каю Косадесу за новыми инструкциями. Глава клинков на Вварденфелле поведает о слухах, которые дошли до него: патруль Имперского легиона, расследуя деятельность контрабандистов Горького берега, проник в пещеру Илуниби, где был атакован чудовищами и служителями культа. За более подробной информацией герой будет направлен в форт Пёстрой Бабочки к легионеру Раесе Пуллии. Имперка расскажет то, что ей известно о произошедшем в Илуниби:
Встреча с Нереварином
Протагонист отправится на поиски злополучной пещеры. Внутри неё он столкнётся с враждебно настроенными служителями культа, а в самых глубинах встретит Дагота Гареса. Едва завидев героя, верховный жрец учтиво поприветствует его, назвав Лордом Нереваром:
Если же спросить Гареса о слугах Шестого Дома, тот извинится за поведение своих последователей и объяснится:
Затем он передаст послание от Дагот Ура:
Также жрец объяснит, почему герой является врагом для слуг Шестого Дома:
Объяснит позицию и цель Повелителя:
О Шестом Доме и его целях жрец поведает следующее:
О Храме Илуниби и других базах Шестого Дома:
После завершения разговора Дагот Гарес мгновенно атакует протагониста независимо от уровня отношения к нему. Можно на время успокоить его при помощи заклинания с эффектом «Усмирить животное» и снова поговорить. При повторном обращении жрец скажет следующую фразу:
Смерть и последствия
После победы над Дагот Гаресом Нереварина ожидает сюрприз и «прощальный подарок» от верховного жреца — на экране появится надпись: Уже на пороге смерти Дагот Гарес улыбается и проклинает вас. "Именно так, как желает мой Повелитель, ты придёшь к нему — его плотью и в его плоти". С этого момента протагонист становится обладателем божественной болезни, корпруса. Избежать этого никак нельзя, так как это событие является неотъемлемой частью сюжетной линии игры.
Если обшарить карманы мёртвого жреца, то можно найти записку с обращением Дагот Ура к Нереварину, а также уникальный амулет Шестого Дома.
Характеристики
Внешне Дагот Гарес выглядит точно также, как и пепельный упырь. Обладает способностью «Отражение», благодаря которой он имеет 20% шанс на отражение любого вредоносного заклинания или магического эффекта зачарованного оружия обратно на противника. В бою использует заклинание школы «Разрушение» Пир пепла и имеет шанс при успешной рукопашной атаке заразить героя опасной моровой болезнью Пепельная скорбь. Огромный запас сил позволяет Дагот Гаресу длительное время преследовать противника и вести рукопашный бой.
Квесты
«База Шестого Дома» — найти и ликвидировать базу Шестого Дома недалеко от Гнаар Мока.]]></text>
</doc>
