<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%82_%D0%A3%D1%80_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дагот Ур (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские руины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские руины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Дагот Ур — двемерские руины, находящиеся рядом с жерлом вулкана Красной горы, внутри Призрачного Предела, почти точно к северу от Призрачных Врат. Как и большинство цитаделей Красной горы, эта получила своё имя в честь её владельца.
До Войны Первого Совета этой крепостью владел Думак, король двемеров. Однако даже он не знал о многих ужасных экспериментах, творимых его жрецами. После захвата вулкана, владельцем крепости стал Дагот Ур, который и руководил созданием второго медного бога. Не раз он отбивал атаки Трибунала, зная, куда стремятся АЛЬМСИВИ, и постоянно отбрасывая их. Каждый поклонник мечтал бы попасть к Ворину Даготу и получить у него благословение. И сотни эльфов и людей приходили к нему. После пришествия Нереварина, Красная гора, вместе со всеми крепостями, снова перешла под управление Храма.
Башни находятся почти у самого кратера, даже удивительно, как они сумели уцелеть после двух извержений. Внутри крепости шесть зон: «Внешний комплекс», «Внутренний комплекс», «Внутренняя башня», «Нижний комплекс», «Пещера комплекса» и «Покои Акулахана». Чтобы попасть внутрь, нужно будет активировать двемерский рычаг, находящийся слева от входа, в опасной близости от кратера.
Внешний комплекс
Во внешний комплекс можно попасть через входную дверь. Его охраняют два Дагота: Иенас и Ванер. Коридор от входа ведёт вниз. В первом помещении в его центре имеется квадратное отверстие, в нём виднеется лава и торчат какие-то трубы. Эта комната — своеобразный перекрёсток, есть три пути, по которым можно пройти дальше. Все три ведут во вторую комнату этой части руин. Гораздо выгоднее пройти прямо, так как в верхней комнате тоже имеются некоторые трофеи. Из верхней комнаты легко попасть вниз, нужно просто спрыгнуть в отверстие в полу.
Предметы
35 монет;
двемерский цилиндр;
эбонит-сырец, сердце даэдра;
зелье лечения отравлений, стандартный щит молний, уценённое улучшение интеллекта;
ингредиенты из бочек.
Внутренний комплекс
Внутренний комплекс устроен немного сложнее, чем предыдущая зона. Уже у входа можно столкнуться с одним из врагов. Коридор ведёт вниз и на перекрёсток. Слева находится тупиковая комната, в ней найдутся некоторые трофеи. Путь прямо упирается в люк, открывающийся во внутреннюю башню. Правый же коридор ведёт вперёд, в глубины крепости. Следуя этим путём, можно вновь столкнуться с врагами. На пути есть два тупиковых ответвления, в правом из них прячется противник. Ещё чуть дальше вновь имеется перекрёсток, слева в коротком тупичке лежит тело мёртвого героя. На теле можно обнаружить щит крови, демоническую катану и некоторые зелья. Впереди в комнате можно найти трофеи и бочки с ценными ингредиентами. Коридор справа вновь спускается вниз и ведёт к двери в следующую зону.
Предметы
Уценённое зелье пера, эксклюзивное восстановление скорости;
реторта ученика, перегонный куб мастера;
телванский шлем адепта пыли, имперский драконьей чешуи шлем;
двемерский цилиндр, ржавая двемерская деталь (3 шт.), двемерская трубка (2 шт.), узорчатая двемерская миска, узорчатый двемерский кубок (4 шт.), двемерская кружка, узорчатый двемерский кувшин;
щуп мастера;
молот кузнеца наёмника, молот начинающего кузнеца;
демонический длинный лук;
оружие и броня с тела мёртвого героя;
ингредиенты из бочек.
Внутренняя башня
Во внутреннюю башню можно попасть только через люк, находящийся во внутреннем комплексе. Круглую башню охраняет лишь один враг — Дагот Ирвин. На полу лежит тело Вечного Стража, Воруза Бетримо. Он одет в почти полный комплект стеклянных доспехов (за исключением шлема), рядом валяется епископский посох святого Ллотиса. На стуле стоит узорчатый двемерский кубок, а также лежат монеты. На столе помимо странной конструкции найдётся даэдрическая дубина.
Предметы
Сто монет;
узорчатый двемерский кубок;
даэдрическая дубина, епископский посох святого Ллотиса;
части стеклянного доспеха с тела Воруза Бетримо.
Персонажи
Нижний комплекс
В нижнем комплексе нужно просто идти вперёд. В двух первых помещениях на полу имеются прямоугольные отверстия с лавой. В последнем, третьем помещении, есть бочонки с ингредиентами, и справа стоит стальной шкаф. На полу рядом со шкафом лежит мёртвый герой.
Предметы
Ингредиенты из бочек;
двемерские ботинки полёта из стального шкафа;
броня и оружие с тела героя.
Пещера комплекса
Пещера комплекса совсем небольшая. У самого входа по обеим сторонам на полу растут светящиеся сыроежки и лиловые копринусы. У поворота слева имеется алтарь Шестого Дома, около него в выемках колонн можно отыскать пепельные статуи. Именно здесь после победы над Дагот Уром можно будет найти кольцо сердца, и именно здесь Азура вручит герою своё кольцо.
Предметы
Растения: светящаяся сыроежка (20 шт.), лиловый копринус (12 шт.);
36 пепельных статуй;
кольцо сердца (после победы над Дагот Уром);
кольцо Азуры (после победы над Дагот Уром вручит Азура).
Покои Акулахана
Это огромнейшая каверна, в её центре в озере лавы стоит недостроенный Акулахан. Судя по местоположению медного бога, именно его дыхание и вызывает моровые бури на всём Вварденфелле. В груди Акулахана бьётся сердце Лорхана, питающее своей силой и медного бога, и пепельных вампиров, и самого Дагот Ура. Чтобы добраться до сердца, придётся спуститься по спиралевидным пандусам у стен каверны, а затем пройти по подвесному мосту.
Квесты
«Цитадели Шестого Дома» — найти Разделитель и Разрубатель и победить Дагот Ура.
«Епископский посох святого Ллотиса Благочестивого» — найти и вернуть этот посох.]]></text>
</doc>
