<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D1%8D%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B0%D0%BB%D1%84%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даэдрический алфавит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Языки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даэдрический алфавит (ориг. Daedric Alphabet) — алфавит языков даэдра и данмеров. Впервые появился в игре An Elder Scrolls Legend: Battlespire в оккупированной даэдра Небесной Академии.
Использование в других играх серии
В The Elder Scrolls Adventures: Redguard употреблялся лишь однажды в книге «Н'Гаста! Квата! Квакис!». В связи с этим считается, что слоады тоже используют этот алфавит.
В The Elder Scrolls III: Morrowind широко используется жителями провинции, данмерами. Большинство учёных приходят к мнению, что использование этого алфавита является пережитком времени поклонения даэдра, до битвы у Красной горы.
В The Elder Scrolls IV: Oblivion большинство появлений алфавита так или иначе связаны с даэдра. Кроме того, даэдрический алфавит используется в Гильдии магов и в Библии Глубинных жителей.
Буквы
Фонетика
Все буквы читаются так же, как читались бы на английском. Таким образом слово следует читать как «Nirn», а не «Nehtiyarohtneht».
Кластерное написание
В The Elder Scrolls III: Morrowind, данмеры часто пишут слова в кластере формы, вместо обычного написания слева направо. Буквы каждого слова группируются вместе, первая буква, обычно, цветная и гораздо больше по размеру. Ниже, в качестве примера, приведён знак в городе Гнисис, а также аналогичный знак с визуально разделёнными кластерами.
Таким образом, текст на знаках гласит: «The Thrice Sealed House Withstands the Storm» .
Буквы Xayah и Yahkem
Очень долгое время считалось, что в алфавите нет этих букв. Однако внимательными игроками были замечены случаи их использования в серии, начиная с The Elder Scrolls III: Morrowind.
В The Elder Scrolls III: Morrowind:
На баннере в Тель Фире.
На даэдрической секире.
В The Elder Scrolls IV: Oblivion:
На капюшоне Ноктюрнал.
На печати в Сиродильской Гильдии магов.
В книге «Мистериум Заркса».
На стене в развалинах Анга, где обитает группа фанатичных поклонников Намиры.
Текст гласит: «She watches over us shadowing us with her dark embrace. The forlorn e[x]ist eternall[y] in the darkest pits.»
В The Elder Scrolls Online эти две буквы используются массово и уже не считаются чем-то необычным.]]></text>
</doc>
