<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D1%8D%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%8B_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Даэдрические артефакты (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические артефакты (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обобщающая статья: Артефакты
Описание
Среди артефактов отдельной группой можно выделить даэдрические артефакты. Это артефакты, которые персонаж может получить в дар за выполнение заданий Принцев Даэдра. Полный список даэдрических артефактов включает 17 наименований, однако одновременно один персонаж может иметь только 15 артефактов. Это связано с тем, что некоторые предметы представляют собой альтернативное вознаграждение за один и тот же квест в зависимости от его прохождения. Так, взаимоисключающим является обладание Звездой Азуры и Чёрной Звездой, а также кольцом Хирсина и Шкурой Спасителя.
 Примечание: существует несколько предметов, которые фигурируют в квестах, связанных с Принцами Даэдра, однако не учитываются в статистике персонажа в качестве даэдрических артефактов и не влияют на получение соответствующих достижений.
Такими предметами являются:
Топор Скорби (в отличие от маски Клавикуса Вайла, другой возможной награды за квест Клавикуса Вайла);
Скелетный Ключ, элементы Соловьиного доспеха и оружие, связанные с Ноктюрнал.
Список артефактов

Баги
При выполнении задания «Зов луны» существует возможность получить оба артефакта: и Кольцо Хирсина, и Шкуру Спасителя. Для этого необходимо сначала убить охотников, выйти из пещеры, поговорить с Хирсином и снять проклятие с кольца. Потом вернуться в пещеру, убить Синдинга, снять с него шкуру, поговорить с Хирсином и получить Шкуру Спасителя.]]></text>
</doc>
