<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B2%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B0%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Двемерский арбалет (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Стрельба]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Стрельба (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Арбалеты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Арбалеты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Двемерский арбалет (ориг. Dwarven Crossbow) — арбалет, стрелковое оружие в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
В отличие от стального арбалета, двемерский арбалет — редкий предмет. Его можно найти только случайно в двемерских руинах. Несмотря на свою древность, они прочнее стальных и наносят больший урон. Каждый искатель приключений мечтает о таком оружии в своей коллекции.
Местонахождение
Замок Эбенгард, покои Верховного Совета (Лливас Отравель).
Тель Бранора (Кун, один из телохранителей Трерайны Дален).
Случайно в сундуках и бочках в могильных курганах и пещерах СолстхеймаBM (после 14-го уровня).
Расписные двемерские сундуки в следующих локациях:
Одросал, Двемерская Академия (самый верхний уровень, требуется левитация).
Мзанченд (самый верхний уровень).
Друскашти, верхний уровень. В одном из сундуков с товарами Къелда — вампира клана Куарра.
Бамз-АмсшендTr (северо-восточная комната).
Интересные факты
В игре присутствует арбалет, но отсутствуют двемерские болты к нему. Либо они не сохранились до конца Третьей эры, либо двемеры в качестве снарядов использовали что-то другое, как, например, двемерские дротики, используемые для стрельбы центурионами-лучниками.
Однако в The Elder Scrolls V: Dawnguard двемерские арбалетные болты присутствуют, не отличаясь ничем от обыкновенных стальных болтов за исключением наконечника из двемерского металла.]]></text>
</doc>
