<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джобаша]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Две Лампы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джобаша (ориг. Jobasha) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Джобаша — каджит-книготорговец, владелец магазина «Редкие книги Джобаши» в Квартале Чужеземцев города Вивек. Название магазина говорит само за себя: каджит имеет впечатляющий ассортимент книг. Прямо или косвенно участвует во многих квестах игры: если требуется отыскать какое-либо редкое издание, герою прямая дорога в его лавку. Если такой книги у него нет, Джобаша может подсказать, где её искать. Сумма в кассе составляет 1000 золотых.
Джобаша является убеждённым аболиционистом и не скрывает этого. Друг Ильмени Дрен, дочери герцога Ведама Дрена. Как и она, состоит в тайной организации Две Лампы, занимающейся освобождением рабов. По его же словам, ординатор, что ходит по магазину, был назначен сюда лично Герцогом, но не столько для охраны товаров, сколько чтобы присматривать за смутьяном-каджитом.
Освободив более 15 рабов, можно добиться доверия Джобаши: он подскажет пароль, по которому члены «Двух Ламп» узнают друг друга. Освободив более 30 невольников, протагонист удостоится подарка — нескольких ценных фолиантов.]]></text>
</doc>
