<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%B5%D0%BD_%D0%94%D0%B6%D0%B8%D0%BC_%D0%A1%D1%82%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%B8_(%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B6)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джентльмен Джим Стейси (персонаж)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Редгарды (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Редгарды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джентльмен Джим Стейси (ориг. Gentleman Jim Stacey) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Джентльмен Джим Стейси — редгард-вор, возглавляющий Гильдию воров Вварденфелла (ранг в гильдии — «Мастер Дела»). Пытается приложить все усилия, чтобы не допустить уничтожения Гильдии синдикатом Камонна Тонг и продавшейся ему Гильдией бойцов.
Найти его можно в потайной комнате магазина «Симин Фралини: Книготорговец», что в восточной части Каналов Квартала Чужеземцев города Вивек. Дверь в глубине магазина за ширмой. Джим Стейси вместе со своим помощником Арантамо Дурной Ногой будут там.
Стейси работает только с членами гильдии высоких рангов (в звании «Занятой» и выше). Отличившимся он предлагает выполнить особые задания: стать Бал Молагмером, борцом с несправедливостью.
Стейси носит при себе артефакт: Ключ Скелета, волшебную отмычку, которую он подарит Нереварину по завершении всех квестов Гильдии воров. Иного пути получить её, не убивая главного вора, нет. Карманная кража бесполезна, поскольку ключ не отображается в инвентаре — видимо, Джим Стейси хранит его в каком-то потайном кармане.
Инвентарь
Джим Стейси одет в вычурную одежду — рубашку, штаны, пояс и туфли. Вооружён даэдрическим коротким мечом. Ни золота, ни каких-либо предметов у него в карманах нет.
Характеристики
Кроме расовых редгардских, больше никаких талантов и заклинаний не знает.
Наиболее развитые навыки Джима Стейси:
Короткие клинки (72);
Бездоспешный бой (70).]]></text>
</doc>
