<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дикое животное]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Дикое животное (ориг. Wild Animal) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«Меня зовут (имя квестодателя). У нас есть просьба от местного гражданина, кажется, дикое животное попало к нему во владение. Нам нужно, чтобы кто-нибудь убил зверя. Гильдия заплатит (случайное количество) золота, ты это сделаешь, (имя героя)?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Хорошо, (имя героя). Отправляйся к (название здания) здесь в городе, ты должен закончить за один день. Никто не хочет, чтобы зверь бросился на него в собственном владении. Возвращайся сюда, когда зверь будет мёртв, и я заплачу тебе».
(Имя квестодателя) выкрикивает: «Эй, какое животное в (название здания)?»
Вы слышите голос с верхнего этажа: «Это (разновидность животного)».
Если отказаться:
«Я уверен, что кто-нибудь другой позаботиться об этой неприятности».
Охота
Чтобы найти нужное здание, достаточно просто опросить прохожих. В качестве противника герою могут попасться: тигр, паук, медведь или гарпия. На случай, если герою попадётся гарпия, необходимо запастись оружием, не слабее двемерского, из-за особенностей данного существа. В качестве противодействия гарпии также подойдёт магия «Разрушения». После убийства существа останется лишь вернуться к квестодателю, уложившись в лимит времени.
Награда
После успешного выполнения задания квестодатель скажет:
«Молодец, (имя героя), вот твои (случайное количество) золотых».
А в случае получения карты:
«Кстати, так как тебе было очень весело с тем зверем, вот тебе карта (случайное подземелье)».
Репутация
Новости
После получения задания, у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«Ты слышал? Животное попало в городское здание, надеюсь они скоро убьют его».
В случае провала квеста:
«Гильдия бойцов убила того медведя, который попал в (название здания), это хорошо, что они есть у нас под рукой».
В случае успешного выполнения:
«Это существо потрепало женщину, прежде чем его выгнали из города. Очень жаль».
Также при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Хорошая работа по убийству того зверя. Что я могу сделать для тебя?»
А при провале:
«Я слышал, что эта тварь съела того парня, который владел зданием. Ты подмочил нашу репутацию, постарайся лучше в следующий раз».]]></text>
</doc>
