<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B_%D0%92%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D1%8B_%D0%92%D0%B0%D0%B1%D0%B4%D0%B0%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Документы Вдовы Вабдас]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский легион (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский легион)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Документы Вдовы Вабдас (ориг. Widow Vabdas' Deed) — квест фракции Имперский легион в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Прохождение
Вдова Вадбас
После вступления протагониста в Имперский легион, капитан Дариус попросит его принести купчую на землю от вдовы Вабдас, у которой недавно погиб муж. По словам членов Легиона, эта купчая необходима для расширения земель.
Дом вдовы находится недалеко от Гнисиса. Поговорив с данмеркой о купчей на землю, протагонист получит отказ, но она попросит его узнать, как погиб её муж.
Расследование
По прибытии к Яичной шахте Гнисиса, герой узнает, что шахта закрыта на карантин, но её охранник даст ему ключ от шахты, как члену Легиона. Пройдя через основной сектор шахты, а затем через логово матки, в третьей локации можно обнаружить призрака Мансиламата Вабдаса. Он расскажет следующее:
И действительно — в воде позади призрака можно обнаружить труп бедного шахтёра и стальной топор рядом с ним. Призрак попросит отнести этот топор Дариусу. Дариус, осмотрев топор, прикажет протагонисту по законам Легиона убить Лугруба. Далее нужно вернуться в шахту и задержаться в логове матки дольше 10 секунд — тогда орк нападёт сам.
 Примечание: орка не так просто убить, если учитывать то, что кроме него в локации есть два агрессивных солдата квама. Поэтому лучше всего заранее запастись зельями лечения и защиты от электричества.
После того, как преступник будет убит, можно будет вернуться к капитану и получить свою награду — Имперский палаш.
 Примечание: можно после разговора с призраком убить орка сразу же и пойти к Дариусу, чтобы избавить себя от лишнего похода к шахте.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
