<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8B_%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85_%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дополнительные квесты вампирских кланов (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эти задания станут доступны герою, если он стал вампиром в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Мальчик, который хочет стать нежитью
Если протагонист поспрашивает в магической гильдии Альд'руна о слухах, то он узнает, что молодой и глупый Санвин Ллетри, живущий в особняке Ллетри под большим скаром, желает стать вампиром. Сначала следует поговорить с его матерью, Фатасой Ллетри, она — одна из тех немногих людей, которые смогут говорить с героем. Фатаса скажет, что у сына идея фикс — он думает, что вампиризм даст ему возможность достичь силы и уважения. Она попросит Нереварина убедить сына в обратном. Итак, нужно отправиться говорить с Санвином. Молодой дурак хочет, чтобы главный герой его укусил, он — само воплощение щенячьей восторженности. Не стоит пытаться апеллировать к разуму — вместо этого необходимо постараться выбирать самые оскорбительные ответы, вызывая в нём гнев. Сначала он просто будет обижаться, а потом не стерпит насмешек и нападёт. Если он не нападёт (это возможно, если протагонист уж очень обаятельный вампир), то следует использовать режим оскорблений.
Вот он вынул кинжал и напал на героя. А теперь нужно вспомнить наставления его матери — молодого глупца надо убедить, что вампиры — не такие уж и сильные. Поэтому просто следует стоять и не отвечать на его удары. Когда здоровье протагониста пошатнётся больше чем наполовину, он объявит себя победителем и «поймёт», что ошибался в оценке силы вампиров. Счастливая мать одарит героя очень полезным кольцом защиты от огня.
Утомлённая вампирша
Расспросив о свежих слухах в Тель Море, протагонист узнает, что недавно сильный вампир занимался серийными убийствами. Это — Марара. Найдите её в гробнице Дретан к юго-западу от Альд Даэдрота. Похоже, она устала от своей жизни и хочет умереть, поэтому и нападает на людей. Она хочет, чтобы её убил кто-то из её крови, возможно, даже герой. Убив её, он получит её кольцо.
Заточение Мастриуса
Если герой будет путешествовать внутри Призрачного Предела, он может набрести на гробницу Салвел, где обитает вампир Мастриус. Он расскажет протагонисту слезливую историю о том, как его заточила в этой гробнице сама Азура, и что он не может выбраться из неё. Он попросит Нереварина принести ему щит под названием Разрушитель Заклинаний и сердце даэдра. Сердце легко можно найти в алхимических магазинчиках. Щит находится в гномских руинах Бтуанд, к западу от даэдрических руин Зергонипал. Следует искать его за камнями во внутренней секции развалин. Там также бродит представитель даэдра, сердце которого великолепно подойдёт для выполнения задания.
Далее необходимо вернуться к Мастриусу со щитом и сердцем. Вампир попросит героя об ещё одной услуге… силе протагониста, чтобы разрушить заклинание. Если Нереварин согласится, Мастриус заклинанием возьмёт у него половину здоровья и усталости. После этого он нападёт на героя. Убив его, протагонист получит полный комплект эбонитовых доспехов.
Ключ Шашева
Поговорив с Сирилонве в Гильдии магов в Вивеке, протагонист получит у неё задание: убить её соперника по имени Шашев в таверне «Альд Скар», что в Альд'руне, и принести его ключ. После убийства Шашева и взятия ключа с его тела следует вернуться к Сирилонве. Если при себе у героя будет Золотая Марка и 11 171 золотых, сработает пасхальный скрипт, который выдаст ему Клеймо Эльтона — пожалуй, самый лучший меч в игре.
Прах вампира
Следует ещё раз поговорить с Сирилонве после окончания предыдущего квеста — тогда можно будет получить следующий. Герою необходимо добыть для альтмерки три порции праха вампира. Его можно найти у мёртвых вампиров или в отдельных алхимических магазинах. После успешного выполнения задания нужно вернуться с прахом к Сирилонве. В награду протагонист получит симпатичный амулет.
Убить Риминтиля
Если герой решит поговорить с Рейвен Омэйн в доме совета Телванни в Садрит Море, то она попросит его убить Риминтиля, находящегося в центральной башне Тель Воса. Там же можно найти неплохую коллекцию двемерской брони. Выполнив заказ и вернувшись к Рейвен, протагонист получит робу защиты от огня.
Кровь для госпожи Драты
Снова поговорив с Рейвен Омэйн, герой может получить ещё один квест. Нужно украсть кровь Куарра (см. первую миссию за клан Берне). Если протагонист относится к клану Берне и уже один раз воровал эту кровь, то следует искать её в карманах Раксле. Если же нет, то она по-прежнему лежит в запертом бочонке, что находится около главы клана Куарра, живущей в двемерских руинах Друскашти. Отдав кровь Рейвен, Нереварин получит двемерский клинок ускользания.]]></text>
</doc>
