<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D1%83%D0%B3_%D0%B2_%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Друг в нужде]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Друг в нужде (ориг. A Friend in Deed) — сторонний квест фракции Вивек в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Во время пребывания в Вивеке герой, в числе прочих слухов, может узнать о проблемах кузнеца Алусарона, держащего свой магазин в Плазе Квартала Чужеземцев. Сам Алусарон заявит, что конкуренция в Вивеке — обычное дело, и из-за неё дела у него идут ужасно. Далее редгард укажет на своего ближайшего соседа — Ралена Тилвура, который несправедливо получает всё большие заказы. В пример будет приведён текущий контракт Ралена аж на два десятка мечей и восемь комплектов доспехов. Да бедолага Алусарон столько за месяц продать не может! Вот если бы кто-то смог по-тихому забрать у Ралена этот контракт, и принести его Алусарону… На этом моменте можно либо отказать зажравшемуся редгару (касса его магазина составляет 2500 монет против 400 у Ралена), либо согласиться помочь страдальцу.
В случае согласия помочь Алусарону, герою предстоит направиться в магазин Ралена Тилвура, находящийся в соседнем углу Плазы Квартала Чужеземцев, вскрыть дверь, ведущую на нижний этаж и забрать контракт, лежащий на комоде (см. скрин). Теперь остаётся только отнести контракт Алусарону, для получения заслуженной награды.
Награда
В обмен на контракт Алусарон наградит героя топором огненного укуса.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
