<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8C%D0%B8_%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Драконьи огни]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Но продолжил говорить глас божественный, молвив: „Вот что я сделаю для смертных Нирна. Как ты есть из Драконорождённых, таковыми пребудут и твои потомки. И пока будут они хранить зажжёнными Драконьи огни, так и Лорды Даэдра не покинут своих мест“
— О Драконьих огнях
Драконьи огни (ориг. Dragonfires) — барьер, созданный из крови Акатоша и дарованный Святой Алессии, призванный воспрепятствовать вторжениям в Тамриэль из планов Обливиона. 
Описание
Возжжение Драконьих огней — обряд, сопутствующий коронации новых императоров, учреждённый Реманом Сиродилом.  Всякий раз, когда наследник занимал Рубиновый трон, он должен был заново возжечь Драконьи огни.  Огни горели на протяжении всей жизни императора, символизируя соглашение между Империей Сиродил и Акатошем.  Согласно легенде, Драконьи огни были гарантом защиты Нирна от орд Обливиона. Пьедестал, служащий для поддержания огней, находится в Храме Единого в Имперском городе. Чтобы зажечь Драконьи огни, претендент на престол должен быть Драконорождённым и использовать Амулет Королей. 
Во Вторую эру коловианский герцог Варен Аквилариос, связавшись с Абнуром Тарном, поднял восстание, убил императора Леовика и смог захватить Имперский город. Правление Варена в основном проходило без проблем, но его волновало то, что он не являлся законным императором, так как не является Драконорождённым. 
Веря в то, что только Драконорождённый может занимать Рубиновый трон, Варен в 2Э 577 основал фракцию под названием «Пять Соратников» для поисков Амулета Королей после того, как альтмер-маг по имени Маннимарко убедил их, что знает о ритуале, который сделает Варена Драконорождённым. Однако во время ритуала выяснилось, что Маннимарко предал их, заключив сделку с Молаг Балом. После исчезновения Варена начинается тёмный период в истории Тамриэля, известный как Междуцарствие. 
Погашенные Драконьи огни позволили Мерунесу Дагону осуществить вторжение в Тамриэль в 3Э 433 — когда огни погасли, Мундус вновь стал уязвим для орд Обливиона. После убийства императора Уриэля Септима VII и всех его законных наследников культом Мифического Рассвета  грань миров между Обливионом и Мундусом была разорвана, и это позволило создать и поддерживать стабильные порталы в Мёртвые земли. После того как последний из императорского рода Септимов, Мартин, разбил Амулет Королей, чтобы стать воплощением Акатоша в битве против Дагона, граница с Обливионом была закрыта навеки. Это событие стало концом долгой, но отныне ненужной традиции. 
Источники]]></text>
</doc>
