<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B5%D1%83%D0%B3_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дреуг (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Lore)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монстры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монстры (Lore)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дреуги (ориг. Dreugh), также известные как цефаломеры — древняя морская раса, полулюди, полуосьминоги, обитающие в морях вокруг Тамриэля в «городах из стекла и кораллов». Дреугов можно отнести как к разумным расам, так и к животным.
Описание
Жизнь этих существ так до конца и не была изучена. Известно, что по прошествии определённого времени, дреуги претерпевают «карвиназим» и превращаются в наземную форму. При возвращении в воду они совершают «мефф», то есть переваривают кожу и органы, необходимые для жизни на суше. А потом они отрыгивают всё это шарами, которые называются «громами». Это переносчики не очень опасной болезни «Иссушение».
Внешне дреуги также сильно разнятся:
У морских дреугов бордовый панцирь, четыре передних конечности, причём на второй паре — клешни, правая передняя рука — гипертрофированная клешня, а левая передняя — полностью человеческая. Вместо ног у них четыре щупальца с присосками.
Сухопутные дреуги больше напоминают скорпионов. Передвигаются они на четырёх гипертрофированных конечностях. Вместо рук — клешни с длинными крючкообразными наростами. Из спинного панциря растут необычные отростки. В отличие от своих полуразумных морских родственников, сухопутные дреуги ничем не отличаются от животных, они агрессивны и убивают всех без разбора.
История
Как разумная раса дреуги часто упоминаются в религиозных текстах Храма Трибунала, в основном они взаимодействуют с Вивеком, заключают соглашения и предают. В «Проповедях Вивека» достаточно подробно описано, что некогда они правили миром и вождём их был Молаг Бал, но, возможно, это поэтическая вольность.
Манкар Каморан в своей книге «Мифический Рассвет.]]></text>
</doc>
