<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%83%D1%88%D0%B8_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Души (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/магия (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия (Oblivion)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
В The Elder Scrolls IV: Oblivion белые души бывают разного размера — крохотная, маленькая, обычная, большая и великая. У представителей разумных рас, включая вампиров, а также у дремора души чёрные и всегда великие.
Душами можно заполнять камни душ, используя заклинание «Захват душ» школы магии «Мистицизм» или зачарованное на этот эффект оружие. Заполненные камни душ применяются при зачаровании предметов.
Размер душ
Существа в игре распределяются на две группы по определению силы их душ.
Смещение может быть как отрицательным (до – 7), так и положительным (до + 10). В таблице ниже отражены некоторые общие тенденции смещения.
Примеры:
Если уровень персонажа игрока равен 4, душа гоблина-разводчика крыс (смещение Ур: – 3) будет крохотной, а души всех других типов гоблинов (смещения от Ур: – 1 до Ур: + 2) будут маленькими.
После того, как уровень персонажа игрока станет равен 5, душа гоблина-военачальника (смещение Ур: + 2) будет обычного размера, а души всех других типов гоблинов (смещения от Ур: – 3 до Ур: + 1) будут маленькими.
Дополнительная сложность заключается в том, что некоторые существа имеют минимальный и максимальный уровни развития, что также накладывает ограничения на размер их душ.
Примеры:
Максимальный уровень призраков — 4. Поэтому их души могут быть только крошечными и маленькими. При смещении Ур: – 1 призраки будут обладать крошечными душами вплоть до тех пор, пока уровень персонажа игрока будет не выше третьего. После этого их души станут маленькими. Это отражено в представленной ниже таблице-перечне (≤ маленькой Ур: – 1).
Минимальный уровень огров — 16. Поэтому их души могут быть только большими и великими. При смещении Ур: – 3 огры будут обладать большими душами вплоть до тех пор, пока уровень персонажа игрока будет не выше двадцать первого. После этого их души станут великими. Это отражено в представленной ниже таблице-перечне (≥ большой Ур: – 3).
В таблице ниже приведены размеры душ для большинства стандартных существ The Elder Scrolls IV: Oblivion. Уникальные существа (например, лич Лоргрен Бенирус) имеют уровневые души, поэтому они не вошли в таблицу. Смотрите страницы конкретных существ для получения информации об их душах.
Души с индексом (например, Ур: – 1) — уровневые.]]></text>
</doc>
