<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%83%D1%88%D0%B8_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Души (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Во вселенной The Elder Scrolls практически у всех существ, живых или мёртвых, есть душа (ориг. Soul). Исключение составляют самодвижущиеся механизмы двемеров, хотя некоторые из кланов всё же использовали в своих конструкциях заполненный душой камень.
Учёные Нирна давно пытаются понять природу души. Эксперименты, которые велись в течение многих веков, доказали, что души бывают двух типов. Так называемые чёрные души разумных существ (люди, меры, зверорасы, многие гуманоидные младшие даэдра), отличаются от белых душ более примитивных созданий. Кроме того, известны случаи деградации душ. Как пример можно привести снежных эльфов, души которых стали белыми.
Души даэдра носят название «Анимус» и сильно отличаются по свойствам от обычных душ.
Захват душ
Для захвата душ используется особое заклинание, которое набрасывает на жертву сеть магических нитей, после чего существо необходимо убить, пустив ему кровь. Через пролитую кровь притягивается сама душа жертвы. Действие заклинания неощутимо до момента смерти, но после ничто не поможет душе спастись из его силков, и она заполнит собой находящийся поблизости подходящий камень душ.
Таким образом захват душ является довольно жестоким действом, очень близким к некромантии и маги оправдывают его различными искусственными ограничениями, которые они накладывают на самих себя. В частности считается мерзким и безнравственным пытаться захватывать души высших разумных созданий. Чары захвата душ можно наложить и на оружие.
Традиционно заклинание «Захват душ» относится к школе магии «Мистицизм», однако с началом Четвёртой эры эта школа была расформирована, а заклинание стали относить к школе «Колдовство».
Использование душ
Без души любое существо превратится просто в куски плоти и груды костей. Следовательно, души являются источником мистической энергии, которую можно использовать. Данная оживляющая сила может быть заключена в особый минерал-морфолит , который называют камнем душ, при условии, что в нём достаточно места.
С помощью энергии, заключённой в камне душ, можно накладывать чары на различные предметы — оружие, одежду, украшения, доспехи. Чары используют камень как источник силы, соответственно, сила чар зависит не только от мастерства зачарователя, но и от размера души, заключённой в камне. В ходе наложения чар на предмет камень душ разрушается.
Чары, наложенные на одежду, броню и украшения, являются постоянными и не требуют перезарядки. Причины этого неизвестны, но существуют две гипотезы. Согласно одной из них, носитель отдаёт часть своей энергии на поддержание чар. Другая объясняет это «волей Магнуса». Впрочем, сей факт может объясняться и игровыми условностями. Зачарованное оружие при использовании постепенно теряет энергию душ, пока она полностью не истощится. Сами чары сохраняются, но оружие необходимо подзарядить опять же при помощи наполненного камня душ. Возможно, виной тому разрушительная природа чар для оружия. Другая, весьма интригующая теория предполагает, что душа постепенно перетекает в жертву, которую поражает оружие.
Одним из известных исторических примеров использования души для зачарования предмета и иллюстрирующим опасность этого занятия, является случай, когда принц Пелагий приехал в королевство Камлорн, дабы посвататься к дочери короля Вульстеда, Квинтилле, которая, помимо прочего, была искусной волшебницей. Прибыв ко двору, Пелагиус узнал, что городу угрожает демон-вервольф. Отставив сватовство, Пелагиус и Квинтилла совместными усилиями убили чудовище. Мистическими силами Квинтилла сковала душу монстра, переселив её в драгоценный камень, который был позже использован для инкрустации в обручальное кольцо. По слухам душа ужасного волка оставалась в заточении только до рождения их первого ребёнка, Потемы, вошедшей в историю, как ужасная Королева-Волчица.
Чёрные души
Только редко встречающийся чёрный камень душ может вместить душу высшего существа. Души примитивных существ можно заключить в другие камни — они могут быть разных цветов, но считается, что все они — камни белых душ. Отсюда и разделение всех душ на «чёрные» и «белые». Белые души менее опасны, чем чёрные, но и не такие мощные. Души могут быть различного размера — чем сильнее существо, тем больше размер его души. Размер чёрных душ обычно больше белых.
Магам-новичкам опасно самостоятельно экспериментировать с чёрными душами, ведь для того, чтобы зарядить камень такой душой, необходимо постичь тайны некромантии. Некоторые не очень просвещённые учёные утверждают, что без таких знаний даже просто держать чёрные камни душ очень опасно. По их словам, если размеры камня и заключённой в нём души не совпадают, то камень может захватывать частицы души самого мага. Действительных подтверждений этому обнаружено не было.
Известно, что белые камни душ можно превратить в чёрные при помощи особого ритуала «Луна некроманта». Он заключается в том, что во время необычного и загадочного явления, известного как «Тень Призрака», возложенные на особые алтари великие камни душ могут быть заменены на чёрные. Такая замена производится неким Призраком («Ревенантом»), который, по всей видимости, почитается некромантами как обожествляемый ими Маннимарко, Король Червей.
Особые души
Души наиболее сильных личностей не поддаются захвату даже в чёрные камни душ обычного размера. Одним из примеров этого может служить произошедшая в конце Второй зры история с захватом душ сразу двух великих личностей — легендарного атморского мага Вульфхарта и личного боевого мага императора Тайбера Септима, Зурина Арктуса. Их души были захвачены в особый большой камень душ зелёного цвета, созданный Зурином Арктусом, — Мантеллу. Внутри камня две личности исказились и объединились в одну, известную как Подземный Король. Сама же Мантелла была использована для питания двемерского артефакта Нумидиума — гигантского антропоморфного механизма, с помощью которого Тайбер Септим покорил весь Тамриэль и создал Третью Империю.
В 430-х гг. Третьей эры случился ещё один случай использования нестандартного камня для захвата особенной души. В это время в Сиродиле проявляет активность некромантский Орден Чёрного Червя с целью разрушить Гильдию магов и уничтожить архимага Ганнибала Травена, являющегося ярым противником некромантии и добившегося полного её официального запрета. Для осуществления своих планов, члены ордена создают колоссальный чёрный камень душ. Этот камень удаётся у них отнять и архимаг Травен жертвует собой, наполняя камень собственной душой. Впоследствии заполненный колоссальный чёрный камень душ используется преемником архимага для защиты от некромантии Маннимарко во время миссии по уничтожению ордена и его главы.
Души некоторых существ не поддаются захвату вовсе или поддаются с трудом. Примером могут служить души драконов. Но душа дракона может быть поглощена, например, драконорождёнными. Таким образом, души драконов (по крайней мере, в играх) невозможно использовать для зачарования, однако драконорождённые с помощью них могут получать новые знания об использовании ту'ума.
Души после смерти
После смерти, в зависимости от прижизненных деяний и обстоятельств смерти, души смертных существ попадают в различные царства Этериуса или Обливиона.
Души нордов, проявивших при жизни героизм и твёрдость воли, попадают в особую область Этериуса — Совнгард. В этом месте умершие норды вечно пируют, освобождённые от боли, страданий и тягот и, главное, от скуки, которую считают самым страшным наказанием. Редгарды попадают в место под названием Далёкие Берега.
Души даэдропоклонников попадают в планы Обливиона соответствующих даэдрических принцев. Также в Обливион попадают смертные, поражённые проклятиями даэдра. Например, больные ликантропией после смерти попадают в план Хирсина, Охотничьи угодья , а души убитых вампиров отправляются в Хладную Гавань — царство Молаг Бала.
Нужно отметить, что даэдрические принцы с особым рвением отбирают души смертных у аэдра. Даже душа норда, проявившего при жизни чудеса героизма, но при этом больного ликантропией, попадёт после смерти не в Совнгард, а в Охотничьи угодья Хирсина. Однако проклятье с души можно снять и после смерти, и тогда душа отойдёт в Совнгард.
Некоторые души смертных попадают в особый план Обливиона, Каирн Душ, мрачное и пустынное место. В Каирне Душ можно найти так называемые трещины — разломы душ. Если поднести к ним камень душ, то он будет заполнен.
Даэдра же бессмертны, и потому их анимусы могут вновь обрести телесную оболочку.]]></text>
</doc>
