<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%83%D1%88%D0%B0_%D0%BF%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%83%D0%BF%D1%8B%D1%80%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Душа пепельного упыря]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Душа пепельного упыря (ориг. Ash Ghoul Soul) — квест фракций Гильдия магов и Садрит Мора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
В этот раз задание для героя от Сцинка будет связано с пепельными упырями: «Я очень обеспокоен непрекращающимися неприятностями с этими странными Пепельными существами. Возможно, если бы у меня была для изучения душа одного из этих существ… Ты не мог бы принести мне душу Пепельного упыря?». Аргонианин также расскажет, где можно найти упыря: «Душа любого пепельного упыря должна подойти. Кажется, ближайший пепельный упырь находится в Йакине. Свитки надёжнее заклинаний, поэтому возьмите эти свитки и два этих камня душ»; и может подробнее рассказать о местонахождении пещеры: «Это пещера на материке прямо на северо-запад от Тель Аруна. Плыви или лети на северо-запад, пересеки один остров и увидишь вход в пещеру впереди на материке. Он занят Шестым Домом, так что, будь осторожен». С полученными свитками и камнями душ необходимо отправиться в Йакин.
Чтобы добраться до Тель Аруна, необходимо взять корабль из Садрит Моры до Тель Моры, а оттуда — до Тель Арун. Как и сказал Сцинк, от Тель Арун нужно идти строго на северо-запад. Пересечь маленький островок и на следующем побережье будет вход в пещеру.
В Йакине, помимо пепельного упыря, обитают пепельные зомби и рабы пепла. Захватив душу, необходимо вернуться к Сцинку и отдать ему заполненный камень душ.
 Важно: Если у героя в инвентаре будет два камня душ с душой упыря, один из которых будет Звезда Азуры, Сцинк изымет именно Звезду. Но, после этого, камня души в инвентаре у Сцинка не будет и кража или убийство аргонианина не поможет, Звезда Азуры будет утеряна навсегда.
Награда
Наградой являются оставшиеся свитки и камни душ, что выдавал Сцинк.]]></text>
</doc>
