<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%83%D1%88%D0%B0_%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Душа лича]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Душа лича (ориг. Lich's Soul) — квест главной сюжетной линии в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Прохождение
К герою придёт зомби с письмом-приглашением от Короля Червей. На аудиенции Король Червей предложит принести ему душу лича из замка Сентинель в обмен на информацию.
Нужно войти в замок и пройти через дверь на противоположной стене большого холла.
После этого необходимо идти через дальнюю правую дверь следующего холла, а потом подняться на лифте и идти по коридору до тронной комнаты.
Потом нужно пройти в первую правую дверь и следовать по коридору до следующего лифта. Далее необходимо идти прямо по длинному коридору.
После этого стоит пойти прямо по коридору, не заходя в двери, пройти прямо на первой развилке, повернуть налево на второй и направо на третьей. Потом войти в дверь в конце коридора.
Необходимо идти по коридору до лифта, после чего подняться наверх и сойти с лифта, как только будет проход появится в зоне видимости. Нужно нажать рычаг в комнате, в которой герой окажется, вернуться к лифту и подняться на самый верх.
Рычаг поднимет «голубую решётку», закрывавшую дверь. Нужно пересечь комнату, войти в единственную не заблокированную дверь и опуститься на лифте вниз.
Не стоит нажимать рычаг, лучше пройти прямо и направо, после чего воспользоваться ещё одним лифтом. Необходимо сойти с него, как только появится второй проход. Нужно будет убить паука и подняться на следующем лифте наверх.
Наверху нужно идти на восток по коридору, пока не будет достигнут рычаг. Нажав его, стоит вернуться к лифту и идти на север, пересечь комнату и спуститься на лифте вниз.
Необходимо направляться прямо по коридору, после чего нажать рычаг в комнате в его конце. Нужно вернуться к лифту, подняться наверх, идти прямо до следующего лифта, и спуститься на двух лифтах до самого низа.
Дальше прямо и направо. «Голубая решётка» теперь опущена, так что нужно нажать рычаг и подняться на лифте наверх.
Дверь в северо-западном углу теперь разблокирована, можно войти в неё, спуститься вниз и убить лича (нужно мифриловое или лучшее оружие).
После этого необходимо вернуться к Королю Червей за информацией. Герой узнает о боевом маге, помогавшем первому императору завоевать Тамриэль, впоследствии преданный императором и ставшим Подземным Королем. Король Червей также попугает байками о том, что будет, если Зурин Арктус (Подземный Король) обретёт назад своё смертное тело.]]></text>
</doc>
