<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%95%D0%B4%D0%B0_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Еда (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Еда (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Еда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кулинарные ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кулинарные ингредиенты (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
В мире Skyrim существует огромное разнообразие еды. Всю её можно условно разделить на три типа:
Готовые продукты — употребляются только в естественном виде (можно найти или купить);
Кулинарные ингредиенты — употребляются в естественном виде, но из них также могут быть приготовлены сложные блюда с расширенным набором свойств (можно найти или купить);
Сложные блюда — состоят из нескольких (минимум двух) ингредиентов. Можно найти, купить или приготовить самостоятельно, использовав котелок (или печь в The Elder Scrolls V: Hearthfire).
Еда дешевле и доступнее, чем зелья, а также создание сложных блюд не требует развитого навыка «Алхимия». Тем не менее, даже сложные блюда по своему действию слабее зелий с аналогичными эффектами. Однако, некоторые (например, эльсвейрcкое фондю) способны обеспечить потрясающе длительные и мощные эффекты.
Алкогольные напитки (такие как эль, нордский мёд и вино «Алто») восстанавливают запас сил, но замедляют его восстановление на некоторое время.
Блюда, ускоряющие восстановление запаса сил (такие, как овощной суп), весьма полезны для воинов, поскольку позволяют чаще проводить силовые атаки.
Большинство продуктов питания можно продать любому трактирщику или торговцу едой, а также барахольщикам (исключения указаны в таблице). Готовые продукты также могут быть проданы аптекарям. Кроме того, трактирщики и торговцы едой имеют разный список продуктов питания, которые они покупают.
Важно! В тексте применены следующие сокращения и обозначения:
ХП — «health points», очки здоровья;
МП — «mana points», очки маны;
ЗС — запас сил;
барахольщик — торговец всякой всячиной (ориг. General Store Merchant). Пример — Белетор.
Готовые продукты
Эти продукты употребляются в пищу «как есть». Могут быть повсеместно найдены или куплены у барменов и торговцев всякой всячиной (далее — барахольщиков).

Кулинарные ингредиенты
Эти продукты употребляются в кулинарии. Некоторые из них воспринимаются торговцами как готовые продукты, что даёт возможность продавать их ещё и аптекарям.
Сырое мясо
Их основным источником является рыбалка и охота на различных животных и птиц. Также тушки, с которых можно получить мясо, висят во многих тавернах и домах.
Почти всё сырое мясо может быть приготовлено путём добавления к нему соли. Некоторые виды (говядина, дичь) мяса используются в сложных блюдах, что требует также овощей.

Фрукты и овощи
Могут быть найдены «в готовом виде» или собраны как урожай. Почти всегда содержатся в контейнерах, таких как «бочка» и «мешок» (кроме лука и тыквы).
Другое
Сложные блюда
Могут быть найдены, куплены или приготовлены из кулинарных ингредиентов. Для приготовления надо иметь все ингредиенты в инвентаре и использовать котелок. Можно продавать только барахольщикам.
В таблице блюда рассортированы по силе эффектов.

Напитки
Обычные
Обычные алкогольные напитки (такие как эль, нордский мёд и вино) восстанавливают запас сил, но замедляют его восстановление на некоторое время. Они отображаются в инвентаре в разделе «Пища».

Особые
Некоторые особые напитки классифицируются как «Зелья» и отображаются в инвентаре в соответствующем разделе. К ним относятся:
У большинства этих напитков отсутствует негативный эффект замедления регенерации запаса сил.]]></text>
</doc>
