<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%80%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зайнтирари]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Зайнтирари — это небольшая пещера, расположенная в районе Молаг Амура, к востоку от Тель Увирита и к северу от лагеря Эрабенимсунов. Пещера населена бандитами, на одного из них герой может получить приказ на казнь, если вступит в Мораг Тонг. Но никто не мешает найти эту пещеру и просто так. Поскольку бандиты встретят враждебно любого незваного гостя, то уже от входа лучше идти тихо.
Первого бандита протагонист увидит у поворота, он сторожит тоннель. Впереди находится двухуровневая каверна, второй бандит сторожит верхнюю часть каверны, а третий — нижнюю часть. У левой стены сложены штабелем три ящика, стоит урна и лежат мешки. Спустившись вниз, герой попадёт на развилку. Прямо впереди в каверне устроился очередной бандит, горит костёр, стоят ящики, запертый сундук и лежат мешки. Справа к крайнему ящику прислонён стальной щит, а на самом ящике есть пара зелий и магический свиток. В мешке рядом с сундуком спрятано сто монет. Правая каверна отгорожена, дверь защищена ловушкой. За дверью внутри и прячется цель Мораг Тонг. Судя по количеству пустых бутылок, он только и делал, что пил. Справа на полу расстелен спальник, поблизости стоит запертый и защищённый ловушкой сундук.
Предметы
Мацт, стандартное сопротивление магии, эксклюзивное зелье ночного видения;
стальной щит;
свиток исцеления;
ложка, вилка, фляга, кувшин, чашка, бутыль (16 шт.), тарелка, пивная кружка, глиняная большая миска, кубок, корзина, ведро;
40 монет;
сто монет из мешка (в каверне впереди);
ингредиенты из мешков;
случайное содержимое сундуков.
Персонажи
Квесты
«Приказ на Сарайна Садуса» — найти и убить Сарайна Садуса.]]></text>
</doc>
