<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C_%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C_%D0%96%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%B9_%D0%AF%D0%B7%D1%8B%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заставить замолчать Жабий Язык]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Заставить замолчать Жабий Язык (ориг. Silence Tongue-Toad) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Новое задание Лорбумола будет следующим: «Один аргонианин не может держать рот на замке. Иди закрой рот Жабьему Языку». Если попросить подробностей про цель, орк скажет: «Найдите Жабий Язык в «Крысе в котелке», в Альд'руне. Утихомирьте его, и я дам вам 500 септимов».
Самый быстрый способ попасть в Альд'рун — это воспользоваться услугами проводника Гильдии Флакассии Фаузейус из Гильдии магов Вивека. Прибыв в город, необходимо отправиться в таверну «Крыса в котелке», что находится на юге города, рядом со зданием Гильдии бойцов.
Аргонианин будет находиться на нижнем уровне таверны. Он будет не рад тому, что за ним пришли: «Что? Гильдия бойцов послала вас убить меня?» Если герой состоит в Гильдии воров, Жабий Язык скажет: «Гильдия бойцов лижет сапоги Камонна Тонг. Ты же не убьёшь брата-вора, правда? Ты позволишь мне покинуть город и расскажешь Гильдии Бойцов, что я убежал?»; в противном случае аргнонианин скажет: «Что? Почему они хотят, чтобы я умер? Что если бы мне пришлось покинуть город? Ты бы отпустил меня? Рассказал бы, что я убежал?»
Заставив замолчать Жабий язык тем или иным способом, необходимо вернуться к Лорбумолу за наградой.
Награда
500 золота.]]></text>
</doc>
