<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заклинания (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Базовые параметры заклинаний
Заклинания имеют следующие базовые параметры:
Дальность
Магический эффект
Сила
Область
Длительность
Затраты магии
Дальность — это зона действия заклинания. Может быть в следующих вариантах: на себя, касание, удалённая цель. При варианте «касание» для успешного сотворения заклинания необходимо находиться вплотную к цели. При варианте «удалённая цель» — практически на любом расстоянии, но при условии, что сгусток энергии заклинания достигнет конечной цели и не встретит преград на своём пути.
Магический эффект — один или несколько эффектов, которые возникают при сотворении заклинания. С полным их перечнем и кратким описанием можно ознакомиться здесь.
Сила — сила действия заклинания. Её величина измеряется в пунктах. В русской локализации от 1С/Акелла возможно использование сокращений: п. или пп. В зависимости от заклинания величина может как использоваться (в большинстве случаев), так и нет. В тех заклинаниях, в которых она используется, это может быть как фиксированная величина (например, 10 пунктов), так и величина в диапазоне (например, 10-20 пунктов), которая во время сотворения заклинания устанавливается случайным образом. Если же заклинание имеет длительность действия более 1 секунды, то эта величина затем ежесекундно обновляется на новое значение из диапазона. Как правило, сила действия заклинания может быть в диапазоне от 0 до 100 пунктов.
Область — это радиус, в котором будет действовать заклинание. Как правило, он может быть в диапазоне от 0 до 50 футов. Заклинания с ненулевым радиусом действия будут действовать на все создания и существа, попавшие в этот диапазон. Поэтому важно обращать внимание на описание этого базового параметра. Иначе, при неумелом использовании такого заклинания, оно может, например, нанести вред дружественным персонажам или помочь врагам.
Длительность — длительность действия заклинания. Как правило, может быть в диапазоне от 1 до 1440 секунд. Самые длительные эффекты от заклинаний могут быть получены в виде благословений от разного рода святилищ, статуй Лордов Даэдра или от уникальных персонажей.
Затраты магии — количество магической энергии, необходимой для сотворения заклинания. Как правило, может быть в диапазоне от нуля до нескольких тысяч.
Школы магии
В Морровинде практикуются шесть школ магии:
В отличие от The Elder Scrolls IV: Oblivion и The Elder Scrolls V: Skyrim, в Morrowind нет зависимости стоимости заклинаний от уровня развития навыка соответствующей магической школы. Поэтому затраты магии на все заклинания строго фиксированы.
Ещё одно существенное отличие — уже на старте игры протагонист имеет доступ к любым заклинаниям всех школ магии, лишь бы хватило магической энергии для их сотворения и золота для приобретения.
Перечень заклинаний
Ниже приведён полный перечень всех доступных в игре заклинаний, в разбивке по школам магии и эффектам.




Также существует множество заклинаний, которые не доступны герою для приобретения по причине их использования другими персонажами, либо потому что они не были задействованы разработчиками в финальной версии игры. Такие заклинания можно добавить в свой перечень, введя соответствующую консольную команду, либо можно попробовать создать его аналог у определённых торговцев заклинаниями. Ниже приведены ссылки на такие заклинания по каждой из школ магии:
Восстановление
Изменение
Иллюзии
Мистицизм
Колдовство
Разрушение
Создание заклинаний
В игре имеется возможность создать свой собственный вариант заклинания — с тем набором эффектов и базовыми параметрами, которые необходимы. Для этого потребуются услуги торговцев, которые специализируются на обучении заклинаниям и их создании, а также определённое количество золотых монет. Так выглядит меню создания заклинаний:
где:
Имя — название для создаваемого заклинания. При написании можно использовать только заглавные и строчные буквы английского алфавита, а также любые символы. Максимальное количество знаков — 29
Маг. эффекты — эффекты, которые протагонист уже знает и которые можно комбинировать
Эффекты — текущие выбранные эффекты для создания заклинания, включая все базовые параметры. Можно выбрать максимум восемь эффектов за один раз
Стоимость — количество магической энергии, необходимой для сотворения нового заклинания
Шанс на успех — вероятность успешного сотворения текущей версии заклинания в процентном соотношении. Чем выше уровень владения навыками школ магии, к которым относятся выбранные эффекты, тем выше вероятность успешного прочтения заклинания после его создания
Цена — сколько нужно заплатить торговцу за его услуги. Чем более сильное заклинание создаётся, тем выше его цена, и наоборот
Так выглядит дополнительное меню создания заклинаний:
где:
Восстановить здоровье — это пример одного из выбранных эффектов
По остальным параметрам см. раздел.
В игре также имеется возможность удалить заклинание из перечня:
Пользователям PC необходимо зажатьSHIFT и кликнуть по заклинанию, затем в появившемся окне нужно подтвердить действие
Пользователям X-Box нужно выбрать заклинание в списке и затем нажать на геймпаде белую кнопку справа внизу.
Перед удалением заклинания важно помнить, что если в будущем появится необходимость в создании нового заклинания с таким же эффектом, то для этого нужно, чтобы в перечне было хотя бы одно заклинание с требуемым эффектом.
Формулы расчёта
Шанс успешного сотворения заклинания можно рассчитать по следующей базовой формуле: ((навык школы магии *2)+(параметр силы воли/5)+(параметр удачи/10)—расход магии—звук))*((0,75+(0,5*текущий запас сил/максимальный запас сил)) .
Величину наносимого урона заклинанием можно рассчитать по следующей базовой формуле: ((1-(сопротивление—уязвимость)/100) .
Стоимость расхода магии для заклинания можно рассчитать по следующей базовой формуле: ((минимальная величина силы заклинания+максимальная величина силы заклинания)*(длительность+1)+область))*базовая стоимость/40) .]]></text>
</doc>
