<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%90%D0%B7%D1%83%D1%80%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Задание Азуры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты Даэдрических Принцев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты Даэдрических Принцев (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Задание Азуры (ориг. Azura's Quest) — квест Принца Даэдра в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Просьба Азуры
Необходимо зайти в храм Азуры на побережье Азуры. Она даст задание: отправиться на остров, расположенный вблизи Дагон Фела и очистить его от даэдра, посланных Шеогоратом, которые докучают святой отшельнице Райне Дролан. Кроме того, нужно достать доказательства того, что этих даэдра послал именно Шеогорат.
Поиски далёкого острова
После того, как задание будет получено, необходимо отправляться в Дагон Фел. Остров находится к северо-западу от поселения.
Устранить даэдра-нарушителей
Главному герою нужно найти остров, занятый некоторым количеством различных даэдра, среди которых встретятся огримы, атронахи и алчущие. Убивать всех даэдра, которые встретятся на острове, не обязательно. Главное, уничтожить золотую святошу по имени Стаада, которая находится рядом с хижиной отшельницы. При ней можно найти кольцо-печатку Шеогората. Кольцо нужно взять с собой в качестве доказательства вмешательства Шеогората. После этого необходимо вернуться к Азуре.
Награда
В награду герой получит Звезду Азуры, уникальный камень душ, который не исчезает после использования. Кроме того, только этот камень может вместить в себе души Альмалексии или Вивека. Также можно оставить и кольцо-печатку Шеогората.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
