<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%A8%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Задание Шеогората]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Квесты Даэдрических Принцев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты Даэдрических Принцев (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Задание Шеогората (ориг. Sheogorath's Quest) — квест Принца Даэдра в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Статую Шеогората можно найти в святилище Ихинипалит в Каналах Округа Святого Делина. Принц Даэдра даст герою странное задание — найти безумного отшельника Большеголового, живущего на отдалённом острове, западнее Дагон Фела. У отшельника необходимо взять Вилку Щекотки и убить ею гигантского самца-нетча. Местонахождение Большеголового можно уточнить в Дагон Феле.
Искомый нетч находится в одиночестве на острове, расположенном к востоку от острова Большеголового. От обычного нетча ничем, кроме названия, не отличается. Так как сама Вилка Щекотки является чисто символическим оружием, можно пойти на определённую хитрость: выйти против нетча с любым обычным оружием или магией, а когда тот будет находиться уже на последнем издыхании, добить его Вилкой. В данном задании главное, чтобы Вилкой был нанесён именно последний, смертельный удар. После этого можно вернуться к Шеогорату за наградой.
Награда
Если задание выполнено правильно, герой получит от Шеогората Копьё Горькой Милости.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
