<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%93%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%80%D0%B0_%D0%A0%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Записки Галура Ритари (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Записки Галура Ритари (ориг. Galur Rithari's Papers) — квест фракций Гильдия магов и Садрит Мора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Последней просьбой Сцинка будет найти редкие записи: «У меня есть ещё одно задание для тебя, <ранг персонажа>, но оно сложное. Я уверен, что есть ещё одна книга по вампирам — Записки Галура Ритари». Если герой попросит рассказать подробнее о записях, Сцинк расскажет следующее: «Да, в этих бумагах якобы описано, как Ординатор из Бал Ура стал вампиром и был исцелён. Мне очень нужна копия этой книги. Поспрашивайте учёных и торговцев книгами. Кто-нибудь наверняка знает, где добыть экземпляр».
Как и посоветовал Сцинк, нужно порасспрашивать книготорговцев. Торговец из Альд'руна, Кодус Каллонус, и торговка Дориса Дарвел из Балморы скажут, что им рассказывали об этой книге, но они не знают, где достать экземпляр и посоветуют поискать в Вивеке. В Вивеке, в Квартале Чужеземцев, можно обратиться к Джобаше, книготорговцу, что уже не раз выручал героя. Но в этот раз даже каджит бессилен: «Джобаша знает об этой книге. Вы можете посмотреть в библиотеке Зала Справедливости в Вивеке. Это тайная библиотека, и она постоянно охраняется, но там вы найдёте экземпляр. Джобаша не имеет этой книги». Ещё одно упоминание того, что книгу можно найти именно в Тайной Библиотеке Вивека можно получить от другого книготорговца из Квартала Чужеземцев, Симина Фралини: «Если вы не боитесь риска, можете поискать экземпляр в библиотеке Зала Справедливости. Поиски могут занять много времени, но там должна быть копия».
Попасть в Тайную Библиотеку можно из канцелярии Ордена Дозора, через люк в полу, закрытый на замок сложностью 50 единиц и оснащённый ловушкой. Разумеется, взламывать замок нужно незаметно. В самой библиотеке есть один экземпляр этих записей (небольшая красная книга на стеллаже возле ординатора на средней полке). Если навык скрытности не позволяет украсть книгу, нужно поговорить с ординатором (обычно он мешает краже), который будет повторять фразу «Тебе не следует здесь находиться. Лучше уходи» и обрывать разговор. После нескольких попыток заговорить ординатор нападёт и можно будет убить его без штрафа, в процессе самообороны.
Также на Вварденфелле есть ещё два экземпляра этих записей. Первый находится в в вампирском логове Галом Дэус, в Обсерватории. Книга лежит в комнате с телескопом, наверху, на железном карнизе, опоясывающем всю комнату. Второй экземпляр можно найти в Турейнулале, библиотеке Кагренака.
Достав любой из трёх экземпляров, необходимо вернуться к Сцинку.
Награда
Амулет Сцинка.]]></text>
</doc>
