<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%B2_%D0%92%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Загадочные убийства в Вивеке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Загадочные убийства в Вивеке (ориг. Mysterious Killings in Vivec) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Если ты найдёшь этого убийцу и расправишься с ним, я лично обещаю тебе весьма щедрую награду. Я не требую исполнения. И в самом деле, я не могу официально его требовать. Но, если тебе интересно, я могу рассказать о том, что мы знаем…
— Элам Андас
Прохождение
Из слухов можно узнать, что Вивек взбудоражен загадочными убийствами: 5 обывателей и 2 ординатора были зарезаны. Элам Андас (Вивек, Храм, Зал Справедливости, Канцелярия Ордена Дозора) попросит героя заняться расследованием. На данный момент известно, что убийца пользовался кинжалом и это была женщина-данмер. Поговорив с обывателями в Квартале Чужеземцев, можно узнать, что один из чистильщиков видел, как странная женщина-данмер спускалась в подземелья квартала. В канализации протагониста атакует искомая преступница со странным именем Видящий Пророк. После её убийства следует отправиться к Эламу Андасу и отчитаться в проделанном. Он подтвердит, что убитая и была подозреваемой и предложит награду на выбор: либо шлем и кирасу ординаторов, либо пояс Доспехов Бога.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
