<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%8F_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зелья (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Зелья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Зелья (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Классификация
В The Elder Scrolls III: Morrowind зелья делятся на 8 категорий:
Уценённые зелья
Уценённые зелья обычно стары и практически непригодны. Они имеют слабые эффекты, большой вес (1,5 единицы) и низкую цену. Носить их с собой в больших количествах невыгодно, лучше сразу применить либо выбросить.
Дешёвые зелья
Дешёвое зелье — результат трудов начинающего алхимика. Весят эти зелья не так много, как уценённые (1 единица), а торговцы дают за них немного больше. Но для опытных персонажей эти зелья практически бесполезны (за исключением зелий левитации, невидимости, и т.д.), поэтому брать их с собой тоже не стоит.
Испорченные зелья
Иногда благодаря ошибке неопытного алхимика зелье приобретает вместе с положительным ещё и отрицательные эффекты. Из-за этого подобные зелья не пользуются популярностью среди торговцев и искателей приключений. По весу они ничем не отличаются от дешёвых зелий, а емкость у испорченных зелий такая же, как и у качественных. Всего в игре 4 вида испорченных зелий: испорченное зелье восстановления здоровья, исцеления обычных болезней, быстроплавания и замедления падения.
Стандартные зелья
Результат труда алхимика-специалиста. Самое популярное зелье среди алхимиков и торговцев, так как цена таких зелий невысока и эффекты довольно неплохи. Зелья разливаются в ёмкости из синего стекла. Вес небольшой — 0,75 единиц.
Качественные зелья
Приготовить такое зелье — гордость для каждого алхимика. Небольшой вес (0,5 единиц) и высокая сила эффектов сделают подобные зелья незаменимым помощником в бою или походе. Но довольно высокая цена позволяет покупать такие зелья лишь богатым персонам. Внешне их легко перепутать с испорченным зельем.
Эксклюзивные зелья
Только мастер-алхимик способен приготовить подобное зелье. Несмотря на свой совсем маленький (0,25) вес, эксклюзивные зелья — самые сильные зелья в игре. По-настоящему ценятся как торговцами, так и покупателями — цена одного такого зелья примерно равна цене полного комплекта Хитинового доспеха + пары неплохого оружия. Емкость — бутылка с узеньким горлышком из коричневого стекла.
Алкогольные напитки
Опьяняющие зелья, которые можно купить в любой таверне. Есть всего несколько видов алкогольных напитков: Мацт, Шейн, Грииф, Суджамма, Флин, Сиродильский Бренди, Жучиный мускус Телванни (который на самом деле является духами), Скума, Выдержанный бренди и Древний бренди Дагот. Каждый из них, кроме последнего, обладает положительными эффектами — в основном, это повышение силы. Многие из них имеют также и отрицательные эффекты — в основном, уменьшение качеств, отвечающих за магию.
Особые зелья
Зелья, встречающиеся в игре в единственном экземпляре и являющиеся, в основном, квестовыми предметами. Например, Зелье героизма.
Список зелий]]></text>
</doc>
