<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D0%BE%D0%BD_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперский легион (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гражданская война (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Честью своей клянусь верно и беззаветно служить императору, Титу Миду II и беспрекословно повиноваться офицерам его великой Империи. Если же я не исполню свой долг, да постигнет меня справедливый суд командиров и суровое возмездие товарищей. Да здравствует император! Да здравствует Империя!
— Присяга Имперскому легиону
Общая информация
Имперский легион в Скайриме возглавляет генерал Туллий. Штаб легионеров находится в Солитьюде. Легион противостоит Братьям Бури, пытаясь удержать провинцию под контролем Империи. Вместе с Туллием имперской армией управляют легаты Адвент Цезенний и Рикке. Выступая в гражданской войне на стороне Империи и выполняя соответствующие задания, Довакин тоже может стать легатом.
Имперские лагеря
В некоторых владениях Скайрима расположились имперские лагеря. На этих временных стоянках, помимо рядовых легионеров и их командующих можно найти квартирмейстеров, с которыми можно торговать.
Рифт — Имперский лагерь. Командующий — легат Фейсендил
Истмарк — Имперский лагерь. Командующий — легат Хроллод
Винтерхолд — Имперский лагерь. Командующий — легат Севан Телендас
Белый Берег — Имперский лагерь. Командующий — легат Константин Титул
Лагеря располагаются на территориях, изначально Империи неподконтрольных. При переходе под контроль Империи владения, в котором расположен лагерь, он сворачивается и пропадает с карты мира, а отряд, расположенный в нём, перебирается в столицу владения в качестве гарнизона.
В городах, которые изначально контролируются Империей, также есть легаты, командующие местными войсками.
Также, если освободить форт от бандитов или некромантов во владениях, подчиняющихся Империи, там расположится имперский гарнизон, даже если главный герой пока не выбрал, на чью сторону встанет. То же самое происходит при захвате крепостей Братьев Бури в квестах Имперского легиона. Однако легионеры не будут пускать главного героя внутрь, пока он не вступил в Имперский легион. Если же главный герой сделал это, крепости могут стать для него вполне приличным убежищем с дружественными солдатами. В целом, их можно будет считать отдельными поселениями. Во главе этих крепостей стоят безымянные офицеры легиона, которых можно найти в покоях командира.
Вооружение
Имперский доспех;
Имперский лук;
Имперский меч.
Персонажи
Генерал Туллий;
Легат Адвент Цезенний;
Легат Рикке;
Легат Фейсендил;
Легат Хроллод;
Легат Севан Телендас;
Легат Константин Титул;
Хадвар;
и другие.
Квесты
«Вступление в Легион»;
«Зубчатая корона»;
«Сообщение для Вайтрана»;
«Битва при Вайтране»;
«Объединение Скайрима»;
«Дезинформация»;
«Битва за форт Дунстад»;
«Военная добыча»;
«Битва за форт Гринвол»;
«Форт Кастав — спасение товарищей»;
«Битва за форт Амол»;
«Битва при Виндхельме».]]></text>
</doc>
