<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%9C%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Империя Мидов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Государства]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Империя Мидов (ориг. Mede Empire) — одно из государств, существовавших на континенте Тамриэль. Была основана в 17 году Четвёртой эры коловианским военачальником по имени Тит Мид.
История
Эта Империя выросла буквально в одночасье. Вследствие второго периода междуцарствия (после смерти верховного канцлера Окато), Империя Септимов буквально развалилась на части. В 4Э 10 началась гражданская война, известная как Междуцарствие Грозовой Короны. Произошёл раскол Совета Старейшин. Множество людей имело притязания на императорский трон либо силой оружия, либо по праву крови. Одним из этих претендентов был и будущий император, Тит Мид.
В 4Э 17 Мид захватывает власть в Имперском городе и Империи (вернее, в том, что от неё осталось). После этого, одержав победу над Эддаром Олином и остальными соперниками, он провозглашает себя новым императором. Начинания новоиспечённого императора поддерживает Скайрим.
Это история The Elder Scrolls. Адский город и The Elder Scrolls. Повелитель душ: Примерно в 4Э 45 летающий город, известный как Умбриэль, объявился в Тамриэле. Первоначально он уничтожил город Лилмот в Чернотопье, захватив души поселенцев, после чего продолжил движение на север. Убитые жители Лилмота вскоре восстали из мёртвых и пошли следом за Умбриэлем на север, в Морровинд. Бретонской девочке Аннаиг Хойнарт и аргонианину Светло-Глазу вместе с принцем Аттребусом Мидом (сыном Тита Мида) и волшебником Эзмааром Сулом удалось остановить Умбриэль.
В 4Э 168 на трон восходит Тит Мид II. За прошедшее время территория Империи очень сильно сократилась, в её составе остались лишь Сиродил, Скайрим, Хай Рок, Морровинд и Хаммерфелл. Хаммерфелл изнурён войной между Венценосцами и Предшественниками.
30-й день Начала Морозов 4Э 171 стал худшим днём в истории Империи. Альдмерский посол прибыл в Имперский город с ультиматумом и повозкой, доверху заполненной головами убитых агентов Клинков. Он потребовал от Империи заплатить дань Доминиону, расформировать Клинков, запретить Культ Талоса и уступить большую часть территорий Хаммерфелла. Спустя несколько дней Хаммерфелл и Сиродил подверглись нападению Доминиона. Так началась Великая война (4Э 171—4Э 175), которая продлилась около 5 лет и закончилась подписанием Конкордата Белого Золота.
После этих событий Империя всё ещё пытается оправиться от последствий войны, в которой сильно пострадали обе стороны.
Общие сведения
Территориальный состав
Империя Мидов по размерам значительно уступает своим предшественницам. К 4Э 201 в её составе остались лишь Сиродил, Скайрим (находящийся в состоянии гражданской войны) и Хай Рок. Морровинд и Чернотопье объявили о выходе из её состава и стали жить собственной жизнью. Валенвуд, Эльсвейр и острова Саммерсет объединены в Альдмерский Доминион, главного противника Империи. Хаммерфелл был исключён из состава Титом Мидом II, что предотвратило переход части провинции под власть Доминиона согласно Конкордату.
Население
Гражданами Империи стали все народы, проживавшие на оставшейся территории. Точных данных о численности населения нет, хотя в результате всех войн, междоусобиц, катастроф и тому подобного, произошедших в Четвёртой эре, было унесено множество жизней (возможно, сопоставимо с потерями от Трассианской чумы и Кнахатенского гриппа). В любом случае население стало со временем восстанавливаться.
Общественные и тайные организации
Во время правления Мидов произошёл спад в развитии гильдий. Более того, многие из них распались или потеряли свою власть и авторитет. Ниже представлены наиболее известные организации, существовавшие в период правления Мидов:
Арена;
Гильдия бойцов;
Имперский легион;
Имперский флот;
Соратники.
Коллегия Винтерхолда;
Синод;
Коллегия Шепчущих.
Клинки;
Пенитус Окулатус.
Братья Бури;
Гильдия воров;
Тёмное Братство.
Благожелательность Мары;
Дом Дибеллы;
Имперский культ;
Культ Императора Ноль (возможно);
Культ Шелкопряда;
Орден Аркея;
Храм Кинарет;
Орден Стендарра;
Часовня Акатоша;
Школа Юлианоса.
Совет Старейшин.
Восточная имперская компания.
Политика, культура, наука, традиции
Наблюдается упадок науки, расцветают разбой и коррупция, последовавшие за действиями Мифического Рассвета и Доминиона. В Скайриме процветает расизм (особенно после усиления сепаратистского движения Братьев Бури). Влиятельные организации (например, Синод) борются за попытки установить контроль над верховной властью Империи.
Известные императоры из рода Мидов
Тит Мид I — коловианский военачальник, создавший Четвёртую Империю в 4Э 17.
Аттребус Мид — сын Тита Мида, второй император Империи Мидов. Участник событий, связанных с Умбриэлем.
Тит Мид II — один из прямых потомков Тита Мида. В его правление началась печально известная Великая война. Несмотря на это, он является выдающимся стратегом и дальновидным политическим деятелем, всеми силами пытавшимся предотвратить этот конфликт и хоть немного укрепить положение Империи, невзирая на все невзгоды.]]></text>
</doc>
