<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8C-%D1%82%D1%8E%D1%80%D1%8C%D0%BC%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперский корабль-тюрьма]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходим план локации!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Корабли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Корабли (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Сейда Нин (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Сейда Нин)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сейда Нин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Имперский корабль-тюрьма — это старое деревянное судно, предназначенное для транспортировки заключённых в различные уголки необъятной империи. Его охраняют четыре охранника, которые несут свой дозор круглые сутки. Плавучая тюрьма выглядит довольно невзрачно: выгоревшая обшивка, старый парус и довольно примитивная конструкция в сравнении со многими другими кораблями. Рулевой использует для управления два длинных весла вместо штурвала, а единственная мачта имеет прямое парусное вооружение. Стоит отметить, что на верхней палубе расположена дверь, закрытая на замок 50 уровня и ведущая в каюту капитана, а также слегка покрытый ржавчиной стальной люк. Фальшборта же не внушают доверия и во время шторма моряков может смыть за борт ударной волной.
Интерьер
Внутри этого корабля находится ещё два уровня: твиндек и жилая палуба. На твиндеке расположена кают-кампанию, в которой находится несколько больших столов, заставленных различной посудой. Также здесь висят гамаки, предназначенные для сна и отдыха. В задней части есть кухня, на которой готовится скромная еда, а также стоят бочки с прохладительным напитками и ёмкости для хранения предметов. Кроме того, в носовой части хранится большое количество сушёных и солёных припасов. Небольшой деревянный трап, находящийся там, ведёт на жилую палубу. Там можно найти огромное количество старых сундуков, бочек, корзин и мешков, а также подозрительные черепа и кости, освещаемые переносным фонарём. Рядом находится кубрик, в котором и перевозят осуждённых. Именно здесь впервые приходит в себя один заключённый, которому уготована особая роль в истории.
Персонажи
Предметы
Квесты
Основной квест
«Прибыть к Каю Косадесу» — доставить документы в Балмору человеку по имени Кай Косадес.]]></text>
</doc>
