<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперский город (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Хартленд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хартленд (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский город]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имперский город (ориг. Imperial City) — город в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Описание
Местоположение
Имперский город — крупнейший город Сиродила, его столица, а вместе с тем и всей Империи Септимов. Выстроенный вокруг Башни Белого Золота, воздвигнутой в этом регионе древними айлейдами, город находится в самом сердце провинции на большом острове в озере Румаре. После падения власти айлейдов в 1Э 242 это место стало политическим и религиозным центром новой империи людей. С большой землёй Имперский город связан с помощью крупного моста, ведущего на запад от столицы к деревушке Вейе, где Красная кольцевая дорога, опоясывающая озеро Румаре, соединяется с Чёрной дорогой, следующей на запад к Корролу и границам с Хаммерфеллом. Традиционно считается частью космополитичного Нибенея.
Районы города
В отличие от остальных городов Сиродила, районы Имперского города разделены друг от друга высокими стенами и образуют отдельные области. При этом город имеет три протуберанца, находящихся вне основной стены. Центральная часть Имперского города расположена вокруг Башни Белого Золота и разделена на семь районов: Талос Плазу, Эльфийские сады, Торговый район, Арену, Дендрарий, Храмовый район и Дворец в середине. Стражники часто сравнивают архитектурный план города с колесом, разбитым на сектора стенами-«спицами» вокруг башни-«ступицы». Отдельно находятся три района: Портовый район, Университет волшебства и Имперская тюрьма. Последние два связаны с городом с помощью мостов над оврагами, а в первый из Храмового района ведёт туннель.
Элитный жилой район, расположенный в западной части города между Эльфийскими садами и Храмовым районом. Здесь находятся наиболее богатые особняки, включая лучшую в городе гостиницу — отель «Тайбер Септим». Как раз сюда ведут главные городские врата, а единственный вход в Башню Белого Золота обращён именно на запад, к Талос Плазе.
Это один из трёх основных жилых районов города, находящийся в его северо-западной части и связанный с Торговым кварталом и Талос Плазой. Здесь сосредоточены дома горожан из числа представителей среднего класса. В пространстве между домами разбиты хорошо ухоженные и полные цветов сады, от которых район и получил своё название.
Это центр коммерции и делопроизводства в Имперском городе, занимающий его северо-восточную часть и связанный с районом Имперской тюрьмы посредством моста. Здесь можно найти всё: от одежды и доспехов до алхимических ингредиентов и книг. Улицы квартала днём всегда многолюдны, а немногочисленные свободные места загромождены ящиками и бочками. Район пестрит разнообразными вывесками и именно здесь находится Палата имперской торговли, призванная регулировать взаимоотношения между торговцами и гражданами.
Это, пожалуй, один из наиболее известных районов Имперского города, ведь именно здесь находится детище Гайдена Шинджи — Арена, являющаяся любимым местом времяпровождения горожан. Многие мечтают стать Великими Чемпионами Арены и многие гибнут на её песке, так и не увидев собственного триумфа. Арена окружена парковой зоной, где установлены статуи героев древности: Морихауса и Алессии.
Находится этот район-парк в юго-восточной части города и служит местом отдыха горожан. Здесь очень много деревьев, цветов, а в центре находится крытая галерея-колоннада, окружающая статую Талоса — одного из Девяти Божеств, чьи скульптуры украшают эту часть Имперского города наравне со статуей основателя Империи, которому было отдано предпочтение для размещения в центр. Отсюда можно попасть в Университет волшебства — сердце Гильдии магов в Сиродиле.
Один из жилых кварталов, расположенный в юго-западной части города и связанный посредством туннеля с Портовым районом. Назван в честь легендарного Храма Единого, в котором императоры веками разжигали Драконьи огни — символ договора между Акатошем и Алессией, благодаря которому поддерживался барьер между Обливионом и Нирном. Серьёзно пострадал в ходе атаки на Имперский город около 3Э 433 в самом конце Кризиса Обливиона.
Сердце Империи Септимов и её столицы и местонахождение Башни Белого Золота — колоссального строения, возведённого задолго до начала правления людей в Сиродиле, в Средней Меретической эре айлейдами. Здесь находится Имперский дворец — резиденция правителей Империи Тамриэля, и здесь же заседает Совет старейшин, взявший на себя бразды правления в трудное время Кризиса Обливиона.
Находится обособленно от основной части города на северо-восточном холме. Представляет собой хорошо укреплённый район, где сосредоточен городской гарнизон и находится штаб-квартира Имперского легиона, а также тюрьма для особо опасных преступников. В её подземельях свою погибель встретил император Уриэль VII.
Находится он юго-восточнее города и является сердцем Гильдии магов. Здесь находится башня архимага и уникальная двемерская обсерватория-планетарий, один из двух в Тамриэле времён Третьей эры. Второй подобный находится на острове Строс М'Кай. В этой части города сосредоточены различные органы Гильдии, занимающиеся научной деятельностью в разных направлениях. Здесь же проводятся лекции для студентов. Попасть сюда можно, лишь став членом Гильдии магов и получив рекомендации от глав всех отделений организации в Сиродиле.
Расположен на полуострове юго-западнее основной части города в озере Румаре. Здесь есть неработающий маяк, склады Имперской торговой компании, доки для приёма кораблей и целый квартал бедноты, где власть принадлежит Гильдии воров, войну с которой ведёт непримиримый борец с преступностью Иероним Лекс.
Окрестности города
Собственно Имперский город находится на большом острове, часто именующимся Городским, находящемся в крупном озере Румаре, из которого берёт своё начало великий Нибен. На территории острова есть несколько пещер, включая пещеру Фатбэк на южной оконечности, а также пещеры Дымная Дыра, Дзонот и Окольный Путь в северной, западной и северо-восточной частях острова соответственно. Богаты окрестности города и на айлейдские руины, ведь когда-то Башня Белого Золота была сердцем империи диких эльфов. Так, развалины Абагарласа сокрыты в одной из пещер рядом с городом, а затопленные руины Вануа находятся юго-восточнее в озере Румаре. На его берегах также стоят такие древние города как Фанакасекул и Вилверин. На опоясывающей Имперский город Красной кольцевой дороге находится большое количество старинных имперских фортов (по часовой стрелке от Вейе): Никель, Империя, Карактакус, Чалман, Урасек, Магиа, Алессия, Хомстед, Добродетель.
Текущие события
В 3Э 433 году в Имперском городе произошло чудовищное событие: в результате атаки на тот момент неизвестных сектантов был убит император Уриэль VII и все его законные наследники. Это привело к угасанию Драконьих огней и падению барьера между Нирном и Обливионом, что стало началом Кризиса Обливиона, навсегда изменившего Тамриэль. Чуть позднее в канализации был убит сын главы культа Мифический Рассвет — Равен Каморан. Финалом Кризиса Обливиона послужило нападение на Имперский город, в ходе которого армии даэдра открыли врата Обливиона на городских улицах и даже призвали в этот мир лично Мерунеса Дагона. Он был изгнан в Храме Единого воплощением Акатоша, которым стал разбивший Амулет Королей Мартин Септим, для чего единственному чудом выжившему наследнику пришлось пожертвовать своей жизнью. Памятью об этом событии служит огромное окаменевшее тело дракона Акатоша, возвышающееся над тем местом, где был разрушен Храм Единого.
В этом же году драматические события развернулись в Портовом районе, куда несколько раз стягивали стражу со всего города. Ярый борец с преступностью в лице Гильдии воров, Иероним Лекс, в первый раз разыскивал бюст Ллатасы, а во второй раз — самого Серого Лиса. Усилиями воров обе «осады» были сняты, а самого капитана позднее перевели на службу в Анвил. Вместе с тем в самом центре города, на Талос Плазе, было обнаружено логово вампиров, располагавшееся в подвале особняка графа Имбельского. Около 3Э 433 неизвестный вор проник внутрь Башни Белого Золота и похитил оттуда один из легендарных Древних свитков.
Параллельно с этим ещё один капитан стражи лишился своего поста из-за обвинений в вымогательстве. Знаменитая в городских масштабах Плавучая таверна неожиданно исчезла из доков, поскольку была угнана группой бандитов из шайки «Чёрная вода». Был положен конец деятельности нелегальных гробокопателей во главе с нордом Агамиром, сбывавшим свой чёрный товар в Торговом районе.
Персонажи


Квесты

Цитаты о городе
Слишком большой для меня. Шумный. Грязный. Клоуны, дураки, грубияны и воры повсюду. Если хочется выбросить деньги, можно просто швырнуть их в озеро
— Тар-Мина]]></text>
</doc>
