<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%BE%D1%82_%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%9C%D1%83%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B1]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Информация от гра-Музгоб]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Клинки (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Клинки)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Информация от гра-Музгоб (ориг. Muzgob Informant) — квест главной сюжетной линии фракции Клинки в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Орк-маг, да и к тому же учитель навыков, находится в главном здании Гильдии магов в Балморе. Сперва протагонисту придётся выполнить её простое поручение.
Шарн хочет, чтобы герой принёс ей череп Ллевула Андрано из родовой гробницы Андрано. Гробница находится на юг от Пелагиада. Шарн предупредит, что это место заселено призраками и разной нечистью, и в помощь подарит клинок огня. Однако самый лучший вариант — запастись свитками на урон огня, зельями и качественным серебряным оружием, так как духи уязвимы только к серебру или другому дорогостоящему материалу.
Нужно идти от Пелагиада на юг по дороге до первого перекрёстка. Гробница будет справа, прямо у дороги. Искомый предмет расположен в самой нижней комнате и охраняется восставшим мертвецом. Череп не представляет собой ничего особенного и от других таких же не отличается, однако на этом есть ритуальные метки. Его нужно забрать и вернуться в Балмору.
Когда герой поговорит с Шарн и отдаст ей череп, взамен она поделится знаниями о Нереварине и вручит «Заметки о культе Нереварина». С ними можно ознакомиться, прежде чем идти к Каю.
Награда
За успешное выполнение задания Кай повысит героя до ранга «Начинающий», также его репутация увеличится на 1 пункт. После этого Кай скажет, что ему необходимо время, чтобы обдумать полученную информацию, а герой пока может выполнить несколько заданий своей Гильдии или Дома.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
