<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каджит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каджит (ориг. Khajiit) — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Описание
На языке этой расы их самоназвание, каджи́т, означает «житель пустыни». Другой вариант перевода — ха́джиты (в локализациях The Elder Scrolls III: Morrowind и The Elder Scrolls IV: Oblivion «Золотое издание» от 1С). Разумные зверолюди, подобные кошкам, родом из провинции Эльсвейр. Они умны, проворны и ловки. Возможно, каджиты являются потомками больших пустынных кошек. Благодаря природной ловкости и акробатическим способностям из них получаются превосходные воры. Все каджиты умеют видеть в темноте.
Каджиты считают, что они были созданы Даэдрической Принцессой Азурой. Также указывается некая их связь с босмерами, которая может означать просто географическое соседство.
В Морровинде большинство каджитов (как и аргониан) содержалось в рабстве. Традиция содержать рабов порицалась Империей, но долгое время оставалась законной (рабство было отменено после 3Э 427 указом короля Морровинда Хелсета). До указа в Морровинде действовала тайная организация аболиционистов Две Лампы, которая занималась освобождением рабов.
Обычаи и культура
Изредка каджиты раскрашивают лица красками, чтобы показать, что относятся к тому или иному клану, либо же просто ради красоты. Говорят каджиты на языке Та'агра, который используется в основном только каджитами. При разговоре каджиты часто говорят о себе и о собеседнике в третьем лице.
Каджиты известны своей легкомысленностью и безответственностью, а также несоблюдением многих норм, установленных обществом и другими расами, например, отрицание важности и ценности золота и денег в принципе или же продажа лунного сахара — вещества, являющегося наркотиком для представителей других рас Тамриэля и запрещённого в других провинциях. В связи с устойчивостью каджитов к лунному сахару распространено мнение, что и изготавливаемая из него скума не является для кошколюдей наркотиком. Однако это мнение ошибочно, хотя употребление этого напитка среди каджитов довольно распространено.
Превратное представление обо всех каджитах может возникнуть при чтении книги «Азирр Траджиджазери», в которой бандитская организация Ренриджра Крин письменно устанавливает свои догмы, очень противоречивые и маргинальные.
В Тамриэле известен один из стилей рукопашного боя каджитов — «Дождь из песка» (другой вариант перевода — «Дождь-на-песке»).
Имена
Иногда имена каджитов содержат префикс (изначально — суффикс; замена произошла приблизительно в конце Второй эры), но не всегда (например, Ваша), а у женщин он встречается ещё реже.
Старый стиль: Радурра-дра, Разум-дар.
Новый стиль: С'таса, Ра'жинда.
Джа-Ха'джай каджитов
Джа-Ха'джай (Лунная Сетка, Лунная Решётка, Лунная Плетёнка) — это соотношение фаз двух лун Нирна — Массера и Секунды, в зависимости от которых родившийся в определённый день каджит будет того или иного внешнего вида (породы). По имеющимся данным, число этих разновидностей составляет минимум двадцать или двадцать четыре. Известные перечислены ниже.
Известные формы каджитов
Тоджай и Тоджай-рат (ориг. Tojay & Tojay-raht) — единственное, что известно об этих каджитах, это то, что они живут там же, где Даги и Даги-рат. Однако они рождаются при цикле нарастающего Массера и скорее похожи на Катай и Катай-рат. Тоджай рождается при нарастающем Массере и новой Секунде, а Тоджай-рат — при нарастающем Массере и убывающей Секунде.
Знаменитые каджиты
Джобаша, один из самых образованных и начитанных каджитов, владелец книжной лавки в Вивеке.
С'Тазии — как рассказывает книга «Коготь Тигра», это один из самых знаменитых каджитов, живший в Третью эру. Был единственным каджитом при дворе императора Уриэля V.
М'Айк Лжец — персонаж-«пасхалка».
В The Elder Scrolls III: Morrowind
В третьей игре серии зверорасы (аргониане и каджиты) не могут надевать закрытые шлемы, ботинки и сапоги. Это связано с иным строением тела, нежели у людей и меров (технически в игре это определяется иными моделями тел зверолюдей).
В The Elder Scrolls IV: Oblivion
Начиная с четвёртой игры серии, ограничение на используемые типы доспехов снято. Появились общие модели тел для всех рас, а все игровые шлемы стали подстраиваться под форму черепа зверорас.
В The Elder Scrolls V: Skyrim
Подробнее смотрите: Каджиты (Skyrim)
В пятой игре серии невозможно заключить брак с персонажем-каджитом даже при помощи консольных команд. При этом персонаж игрока-каджит может вступить в брак с персонажем другой расы.
Как и в предыдущих играх серии, в Skyrim каджиты могут пользоваться ночным зрением, значительно лучше видя в темноте. Способность требует активации. Каджит способен видеть в темноте в течение 60 с. Находится в разделе «Таланты» меню магии и, при добавлении в «Избранное» (по умолчанию
), активируется как Крик (по умолчанию
). Магии и перезарядки эта способность не требует, поэтому каджитам проще всего исследовать тёмные подземелья. Однако стоит иметь в виду, что в режиме ночного зрения некоторые предметы теряют резкость, а яркие источники света могут ослепить.
Помимо этого каджиты владеют уникальной техникой рукопашного боя, включающей в себя удары когтями, что позволяет им наносить дополнительный урон без использования магии и оружия.
Расовые бонусы
Навыки
Таланты и умения
Внешний вид в играх серии]]></text>
</doc>
