<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8B_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каджиты (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кошачья раса каджитов родом из Эльсвейра. Именно там производят лунный сахар, из которого можно гнать скуму
— Загрузочный экран
Описание
Каджиты — одна из десяти рас в игре The Elder Scrolls V: Skyrim, доступная для создания персонажа. Это одна из так называемых зверорас, чьи представители разительно отличаются от остальных обитателей Скайрима. В этой провинции проживает некоторое количество каджитов, чаще всего относящихся к караванам, путешествующих между городами и торгующими с местными жителями у врат столиц владений. Внутрь стен их не пускают, но это не огорчает каджитов. Их родина, Эльсвейр, ныне не существует как единое государство, а разделено на два полузависимых: Анеквину на севере и Пеллетин на юге, признавших себя вассалами Третьего Доминиона Альдмери.
Жители провинции Эльсвейр, умные, быстрые и ловкие. Благодаря природной скрытности они становятся отличными ворами. Все каджиты видят в темноте и могут наносить удары когтями в бою без оружия.
Характеристики
У каджитов острые когти, которые можно использовать в рукопашном бою. Ночное зрение позволяет им видеть в темноте
— Загрузочный экран
Тип: зверораса.
ID: KhajiitRace
Класс по умолчанию: воин одноручного оружия (ориг. Warrior Ohe-Handed).
Напарники и партнёры
Из числа каджитов компаньонами Довакина в его странствиях могут стать: Карджо и Дж'зарго. Ни один каджит не может заключить с героем брак.]]></text>
</doc>
