<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0_%D0%A2%D0%BE%D0%BD%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Камонна Тонг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Камонна Тонг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Камонна Тонг (ориг. Camonna Tong) — преступная организация в серии игр The Elder Scrolls.
Описание
Является исконной преступной группировкой данмеров. Основные источники её дохода — контрабанда и наркоторговля. Их деятельность бывает связана и с работорговлей, и с убийствами. Считается, что в Камонна Тонг отсутствуют какие-либо нормы морали; члены группировки (все они без исключения данмеры) ненавидят всех чужеземцев (и данмеров, рождённых за пределами Морровинда, не меньше), и в особенности Гильдию Воров — своего конкурента.
В 420 гг. Третьей Эры Камонна Тонг сблизилась с Домом Хлаалу, а также включила в сферу своего влияния Гильдию бойцов, планируя с её помощью расправиться с Гильдией Воров. Лидером Камонны Тонг во время событий The Elder Scrolls III: Morrowind был Орвас Дрен, брат герцога Вварденфелла Ведама Дрена. Герцог, хотя и не поддерживал брата, не мог, из-за родственной привязанности, применить к нему или его организации хоть сколько-то действенные меры. При молчаливом попустительстве местной власти Камонна процветала. В The Elder Scrolls III: Morrowind есть возможность расстроить планы лидера Камонны Тонг, Орваса Дрена, и восстановить независимость Гильдии бойцов, убив Сжоринга Жестокосердного, безоговорочно преданного Камонне Тонг. Также есть несколько квестов, связанных с помощью жертвам Камонны Тонг и убийством её членов.
В The Elder Scrolls III: Morrowind существование Камонны Тонг связывает собой сюжеты квестов Гильдии Воров и Гильдии бойцов. Многие «странные» приказы в Гильдии бойцов инспирированы влиянием Камонны Тонг на её лидеров. Также деятельность этого синдиката влияет на некоторые квесты за Дом Хлаалу. Слово «Тонг» встречается так же в названии культа Мораг Тонг. Эти организации практически никак не связаны, кроме того, что они обе данмерского происхождения. У организации нет официальных резиденций, члены её обычно собираются в различных тавернах или трактирах.
Структура организации
Персонажи]]></text>
</doc>
