<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D0%B4%D1%83%D1%88_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Камень душ (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разное]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разное (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Камень душ (ориг. Soul Gem) — предмет в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Камень душ — это небольшой кристалл, используемый для хранения душ существ и применяемый в зачаровании. С помощью камней душ на предметы накладывают чары, а также восстанавливают заряд в уже зачарованных предметах. Всего в игре есть пять фиксированных по размеру разновидностей камней душ: крохотные, маленькие, обычные, большие и великие.
Захват душ
Чтобы захватить душу в камень, потребуются:
Камень душ, соответствующий размеру захватываемой души существа. Чем могущественнее существо, тем больший по ёмкости камень душ потребуется для заключения его души (например, для кагути достаточно маленького камня душ);
Заклинание «Заключение», которое относится к школе магии «Мистицизм», либо свиток или любой магический предмет, имеющий такой же эффект.
Этапы захвата душ:
Применить заклинание на существо. После успешного применения вокруг существа появится тускловатое фиолетовое свечение;
Убить существо. Следует помнить, что заклинание действует определённое время, за которое и нужно лишить жертву жизни. В противном случае душа не будет захвачена;
Если первые два условия соблюдены в точности, то можно будет услышать характерный звуковой эффект, а на экране появится надпись об успешном захвате души. Душа существа быстро покинет тело в виде жёлтого свечения.
Применение
Зачарование оружия, доспехов и предметов;
Перезарядка зачарованного оружия и предметов.
После использования заполненный камень душ разрушается и исчезает из инвентаря протагониста. Единственным вечным камнем душ является даэдрический артефакт — Звезда Азуры, который можно получить в награду от Даэдрической Принцессы Азуры по завершении её задания.
Виды камней душ
Местонахождение
Камни душ можно найти при исследовании мира: купить у торговцев, обнаружить в сундуках припасов в отделениях Гильдии магов, также их можно получить в качестве трофеев с некоторых существ, таких как костяной лорд. Один из самых быстрых способов в начале игры заполучить заполненные камни душ — это украсть их со стола Гальбедир во время прохождения квеста Ажиры из Гильдии магов Балморы.]]></text>
</doc>
