<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8B_%D0%94%D0%BE%D0%BC%D0%B0_%D0%A5%D0%BB%D0%B0%D0%B0%D0%BB%D1%83_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квесты Дома Хлаалу (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квесты Дома Хлаалу — серия карьерных заданий фракции Дом Хлаалу в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
По прибытии героя в Балмору есть возможность стать членом Дома Хлаалу и продвинуться по карьерной лестнице, выполняя различные поручения. Первым куратором выступает Нилено Дорвайн, впоследствии список поручителей будет расширяться.
Задания Нилено ДорвайнПравить
1. Маскировка
Нилено Дорвайн выдала мне шлем и поручила замаскироваться под Фелсена Сетандуса, упокой Вивек его душу. В этой маскировке надлежало мне взять пакет у Неминды в Альд'руне-под-Скаром, в Зале Совета Редоран, сказав кодовую фразу "Арнезийский Сирота". Обязательно надеть шлем перед разговором с Немидой! Немида же дала пакет и просила отнести его в Маар Ган. Однако не понес я этот пакет в Маар Ган, но, отнеся пакет Нилено Дорвайн, выполнил я первое дело.
2. Формулы алхимика
Нилено Дорвайн просила меня украсть формулы у Ауран Фрернис. Сия Ауран Фрернис - аптекарь в Вивеке (В Квартале Чужеземцев - Нижний Пояс, рядом с Алхимиком и Редкими Книгами). Свитки же с формулами были у неё в кармане, на столе и в сундуке у кровати. По-хорошему не стала она отдавать их, и на уговоры и подкуп не польстилась, и угроз не побоялась, и даже когда выполнил я для неё два квеста, формул мне не отдала - пришлось согрешить и украсть (со стола, из сундука или из кармана). Возвратившись к Нилено Дорвайн, отдал я оной формулы и выполнил второе дело.
3. Инаниус
Злокозненный конкурент Нилено Дорвайн в тоску приводит её. Надо бизнес ему испортить, убив матку кваама в его Яичной Шахте Инаниус. Шахта сия рядом с Сураном, на восток за горами.1. Перебравшись через горы (хотя можно было обойти их с юга) добрался я до шахты. Чтобы добраться до матки пришлось нырнуть. Убив матку, возвратился я к Нилено Дорвайн, и таки выполнил третье дело. 2. А ежели негоже животных убивать, то поговорил бы я с хозяином шахты в Суране и за 1000 монет от злого умыслу отказался.
Яичная шахта Инаниус
4. Борьба за шкуры гуаров
Поведала мне Нилено Дорвайн, что алхимики покупают шкуры гуаров у Дома Редоран, а у Дома Хлаалу не покупают их. Прискорбно весьма! Следует мне их переубедить. Первым делом - Роласа Орен в Вивеке (Квартал Чужеземцев, Верхний Пояс). С кротостью и вежливостью убедил я её покупать шкуры гуаров у Дома Хлаалу. Возвратившись к Нилено Дорвайн, доложил я подробно, и таки выполнил четвёртое дело.
5. Посылка для Биваль Тенеран
Нилено Дорвайн просила доставить новые приказы шпионке в Альд'руне, Биваль Тенеран. Биваль Тенеран если портниха и живёт "под Скрибом". Скорым ходом добравшись до Альд'руна, отдал я послание Биваль Тенеран, она же дала мне награду. И так выполнил я пятое дело.
6. Смерть Ралена Хлаало
Примечание: это задание можно выполнить и не состоя в доме Хлаалу.
Вернувшись в Балмору, узнал я от Нилено Дорвайн, что худые люди умертвили злодейски Ралена Хлаало, дворянина из Дома Хлаалу. Надлежит мне узнать, кто его убил, и отплатить так, чтобы не повадно было более никому поднять руку на дворянина Хлаалу. Получив ключ от его дома, зашёл я внутрь. На первом этаже узрел я хладный труп Ралена Хлаало, взывающий об отмщении, наверху же нашёл служанку Урайн Нирит, видевшую воочию злодейское убийство. И сказала Урайн Нирит мне, что убийцей был рыжеволосый данмер в костяных доспехах, с двемерским (сиречь гномским) боевым топором. О том же говорили и честные жители Балморы, видевшие рыжего данмера в костяных доспехах, выходившего в утро убийства из дома Ралена Хлаало покойного. Расспросив местных жителей про "описание убийцы", узнал я: все говорят, что это Танелен Велас - кузнец из "Клуба Совета", где злодеи Коммона Тонг собираются, кроме оных злодеев в "Клубе Совета", которые пытались оклеветать честного аргонианина Девятипалого, учителя Клинков. Зайдя в Клуб Совета, увидел я кузнеца Танелена Веласа. В убийстве же он не сознавался ни угрозами, ни посулами, и, будучи мною, оскорблен, на честный бой не вызвался. И хотя в виновности его сомнения у меня были велики, ибо топор гномский был у него, но костяных доспехов не было, не стал я думать долго и убил его, взяв грех на душу. После же убийства за голову мою назначили цену, как за убийцу. Однако, будучи вором, из Гильдии Воров, не стал я платить штраф стражникам и в тюрьму не пошёл с ними, но, прокравшись мимо них в трактир "Южная Стена" поговорил с Фейном Риэлем и за малую толику он избавил меня от этого. Доложив же Нилено Дорвайн, получил я награду за отмщение убийце и так выполнил шестое дело.
7. Торговля эбонитом
Необходимо побороться за покупателя эбонита Дома Хлаалу в лице Восточной Имперской Компании и её управляющего, Цанктуниана Пониуса, а также ослабить конкурента, Дом Редоран, убив начальника их единственной шахты «Суданит».
Наставник Дома Хлаалу
Восхищенный спонсор
Нилено Дорвайн даёт повышения персонажу в меру своего чина. Напомнив обращаться к Жёлтой Книге Великого Дома Хлаалу за списком советников, она советует отправиться, в частности, к Крассиусу Курио в Вивек. Тот соглашается стать поручителем, но взамен просит героя раздеться (полностью, вплоть до колец). Также стоит заглянуть к Эдрино Арети.
Задания Эдрино АретиПравить
Эдрино Арети живёт в собственной квартире в Поясе Поселения Хлаалу в Вивеке.
1. Курьер банка
Эдрино Арети поручает доставить запечатанный отчёт Казначею Барену Алену в Хранилище в Сокровищнице Хлаалу (на том же этаже напротив).
2. Долг Мурудиуса Флаеуса
Мурудиус Флаеус из Хла Оуд должен денег дворянину Хлаалу более 800 золотых. Нужно получить с него деньги и вернуть их Эдрино Арети. Если умело поговорить с ним или другими жителями, то можно выйти на сундук под соседним домом, где спрятаны монеты.
3. Сопровождение Тарвина Фарена
Торговец Тарвин Фарен отправляется из Вивека в Пелагиад и ищет провожатого. Он ждёт у моста рядом с портом силт страйдеров. Нужно проводить его в таверну "Полпути" в Пелагиаде и вернуться к Эдрино Арети.
4. Телванни в Одирниран
Эдрино Арети просила меня также защитить Одирниран, который пытались захватить колдуны Тельванни. Следовало мне пойти туда и поговорить с теми из Хлаалу, кто в живых остался. Если же Хлаалу в живых не окажется - следует наказать строго всех Телванни в Одирниране, виновных в происшедшем, сиречь убить их. Одирниран же находится на восток от Молаг Мар, на западном берегу полуострова на юго-восточном конце побережья Азуры. Старший из Хлаалу здесь - Ремаза Отрил и говорит она, что один некромант Телванни прячется где-то в Одирниране. И надо найти этого некроманта и казнить смертию. Некромант же взял в заложницы Веделею Отрил, сестру Ремазы Отрил. Если она жива ещё - нужно проводить её обратно к сестре Ремазе Отрил. Некромант был наверху - убив его, взял я ключ. Сестра же внизу, за решеткой - отперев, проводил оную к Ремазе Отрил и выслушал благодарности.
5. Истребитель
Советник Дома Хлаалу Инглинг Полутролль выращивает боевых крыс для Арены. Соперник же злокозненный запустил к Инглингу больных крыс. И надлежало мне пойти в поместье Инглинга в Плазе округа Святого Олмса и убить больных крыс, здоровых же не трогать. Главное дело не перепутать больных и здоровых, иначе посмешищем стану и награды получу только 1 монету для смеху.
6. Эбонит эшлендеров
Далее надлежало мне отправиться в лагерь Зайнаб (к северо-западу от Садрит Мора или юго-западу от Вос) и убедить оных дикарей продавать эбонит только через Дом Хлаалу. Эшлендеры же дикие в лагере Зайнаб говорили мне, что следует о сем говорить с гулаханом Ашибаалу. Кротостью и учтивостью расположив гулахана к себе, описал я ему многие выгоды совместной торговли, и, будучи мужем разумным, согласился он продавать эбонит только Дому Хлаалу. С тем отбыл я с докладом к Эдрино Арети.
Лагерь Зайнаб
7. Обломки корабля «Вступление»
Седьмым делом сказала мне Эдрино Арети, что судно "Вступление" затонуло где-то через два-три острова к востоку от Бал Фелла острова. Следует мне найти даэдрический вакидзаси, затонувший вместе с кораблем, и вернуть его Эдрино Арети. На самом нижнем уровне корабля затонувшего, я нашёл мертвого капитана, в кармане же его - ключ от сундука. Отперев сундук, рядом стоящий, даэдрический вакидзаси достал я из оного и Эдрино Арети в целости доставил.
Место кораблекрушения
8. Защитить Ралена Тилвура
Мерзкие воры магазин Ралена Тилвура в Плазе Квартала Чужеземцев в Вивеке грабили три ночи подряд. Следовало мне пойти в магазин Ралена Тилвура и убить любого вора, который наглость имеет туда сунуться. По приходе в магазин говорил я с хозяином - вор уже тут как тут. Убив вора, возвратился я с докладом к Эдрино Арети.
Задания Крассиуса КуриоПравить
Крассиус Курио — Советник Дома Хлаалу, живёт в своём поместье в Плазе Поселения Хлаалу в Вивеке. Он выражает готовность стать поручителем после выполнения шестого квеста Нилено Дорвайн или при достижении ранга «Законник».
1. Крассиус Курио просит героя поговорить о делах с Одралом Хельви из Кальдеры и обо всём докладывать ему — у него есть подозрения по поводу этого данмера.
Задания Одрала ХельвиПравить
Одрал Хельви — судья Кальдеры. Он живёт на втором этаже в Зале Правительства Кальдеры.
1) Запечатанный пакет
Одрал Хельви просит передать запечатанный пакет помощнице клерка Сокровищницы Хлаалу в Вивеке, Тенизи Лладри, избегая посторонних глаз. Необходимо помнить поручение Крассиуса Курио и отдать пакет ему, а возвратившись к Одралу Хельви, солгать.
2) Шпион в Кальдере
Нужно найти украденные контракты Горнодобывающей Компании Кальдеры. Одрал Хельви уверен, что это кто-то из местных. Выявленного вора Элмуссу Дамори сдавать не стоит, по совету Крассиуса Курио, просто верните бумаги Хельви.
3) Поддельные документы
Хельви просит подменить акт на землю в сундучке, где хранятся записи по Аскадианским островам, в Архиве Сокровищницы Хлаалу в Вивеке. Обратившись к Крассиусу Курио, следует сделать видимость выполнения этой работы.
4) Аренда и налоги
Одрал Хельви поручает взыскать заведомо неподъёмный налог с двух фермеров и просит лишить их жизни в случае неуплаты, устранив тем самым для него помеху в незаконном приобретении недвижимости. За фермеров плятят другие люди и рушат планы Хельви.
5) Партия эбонита
Последнее задание Одрала Хельви связано с контрабандой эбонита. Он просит доставить небольшую партию своему поверенному, Дринару Вариону, в Альд'рун. Обоих этих лиц хватает правосудие, и Крассиус Курио радуется новым перспективам.
Закончилось первое задание Курио по разоблачению мошенника. Далее можно продолжить выполнять свои обязанности. Если к этому моменту достигнут предел повышений, то советник даёт рекомендацию заняться своим будущим поместьем.
2. Велфред Изгой
Велфред Изгой занимается контрабандой эбонита и не делится с домом Хлаалу. Нужно найти его близ Хла Оуд и убедить «уважать» Хлаалу.
3. Далее Крассиус Курио говорит, что Дом Редоран незаконно строит поместье Индарис, что на дороге между Альд'руном и Маар Ган. Место оное называется Бал Исра, и поручает мне Крассиус Курио убедить Лорда Дома Редоран Бандена Индариса прекратить стройку. Убедить же его следует, казнив смертию, ибо сие наиболее убедительно. Придя в Бал Исра, нашёл я Бандена Индариса в большом доме, внизу в комнате, и убедил до смерти. И выполнив сие, поспешил с докладом к Крассиусу Курио.
Поместье Индарис
Чтобы далее в Доме Хлаалу повышения иметь, надо заручиться мне поддержкой ещё одного Советника Хлаалу. Только Драм Беро поддержит чужеземца инородного. Живёт он в "доме с привидениями" в плазе округа Олмса Святого в Вивеке. Драм Беро поддержать меня согласен, если побью я в честном бою его чемпиона, Гардинга Отважного, но убивать оного Гардинга не след. Встретившись на Арене с Гардингом, побил я его слегка в кулачном бою, и возвратившись к Драму Беро, говорил с ним. Теперь он согласен стал поддержать меня.
4. Теперь и Дом Телванни такоже незаконно строит поместье. Чародейка Рейнель Увирит, живущая в Тель Увирит (что в землях Эшленда к западу от Тель Фир) виновна в сием. И пока она не получила разрешение на строительство от Герцога, надобно казнить её смертию. Добравшись до Кладбища Увирит, нашёл я злокозненную чародейку сию, и смерти предал. О чём Крассиусу Курио и доложил подробно.
Тель Увирит
И более у Крассиуса Курио дел не было, и сказал он мне идти в Эбенгард крепость, к Герцогу Ведаму Дрену, и поговорить с ним о повышении в чинах. И придя в Эбенгард, нашёл я там Герцога, и говорил с ним, и вот его поручения ко мне:
Задания герцога Ведама ДренаПравить
Ведам Дрен — Герцог Эбенгарда и Вварденфелла, один из лидеров Дома Хлаалу. Он находится в Эбенгарде, в Покоях Верховного Совета.
1.Контроль над Ординаторами
Герцог Дрен говорит, что Ординаторы стали настолько фанатичны, что это вредит Морровинду. Нужно поговорить с Архиканоником Толером Сариони в Высоком Соборе в Вивеке и убедить его повлиять на Берела Салу, главу Ординаторов. Архиканоник просит доказать, что Ординаторов можно в чём-то заменить.
Для этого требуется принести из пещеры Ассеману (на острове между Сейда Нин и Эбенгардом, ближе к Эбенгарду) Мантию Святого Рориса, с чем не справились солдаты Храма. Пещера населена последователями Шестого Дома. Сундук с мантией находится в конце Святилища, на неприметной возвышенности. Рядом стоит Дагот Хлевул, полезный своей смертью в другом квесте.
2. Разобраться с Орвасом Дреном
Родной брат Герцога Ведама Дрена, Орвас Дрен, — глава Камонна Тонг и настроен против брата. Чтобы стать Грандмастером Дома Хлаалу полноценно, следует осадить Орваса, но без радикальных мер. Орваса Дрена можно найти на его плантации к востоку от Пелагиада и к северу от Вивека. Необходимо убедить его заключить сделку: если он уступает герою место главы Камонна Тонг, то будет ему поддержка в Доме Хлаалу (решительность Орваса можно подстегнуть найденными в его доме компрометирующими бумагами). Герцог Ведам Дрен доволен результатом этого дела и назначает вас Грандмастером.
Прочие заданияПравить
1. Крепость
В процессе выполнения прочих квестов Дома Хлаалу появляется возможность постройки своего поместья. Дондос Дрилер в Особняке Совета Хлаалу в Балморе готов в этом помочь. К нему советует обратиться Крассиус Курио после разоблачения Одрала Хельви (квест по постройке можно начать и раньше).
Квест состоит из нескольких этапов, растянутых по времени и восхождению героя по иерархии Дома Хлаалу.
2. Шахта Вассира Диданата
Недалеко от шахты Шурдан-Раплай есть Пещера Вассир Диданат (от вашего Поместья за реку на восток и чуть севернее, вдоль гор). Это эбонитовая шахта Вассира Диданата, она давно заброшена (кто-то из шахтеров вызвал случайно даэдра). Многие из верхушки Дома Хлаалу интересуются ей: Драм Беро, Веланда Омани и Нивена Уллиус.
Драм Беро в награду предлагает даэдрическое оружие на выбор.
Веланда Омани — 2000 монет.
Нивена Уллиус обещает награду, но её знакомые нелестно отзываются об её возможностях.
ИсточникПравить
tes.ag.ru (частично)]]></text>
</doc>
