<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8B_%D0%94%D0%BE%D0%BC%D0%B0_%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квесты Дома Редоран (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Характеристика
Редоранцы почитают за основные добродетели служение долгу, степенность и благочестие. Служение долгу — дело чести каждого, чести его семьи и клана. Степенность означает серьёзное отношение к жизни. Жизнь трудна, события должны быть оценены и осмыслены тщательно и объективно. Благочестие есть проявление уважения к богам и ценностям, олицетворяемым ими. Лёгкая жизнь без забот не стоит того, чтобы ради неё задерживаться на этом свете. Поселения редоранцев оформлены в типичном данмерском деревенском стиле. Для него характерны постройки из местных материалов, похожие на панцири членистоногих и моллюсков, отличающиеся органичными плавными линиями и фасадом без украшений, что прекрасно сочетается с окружающим ландшафтом. В центре поселения, как правило, находится Храм. Вокруг главной площади располагаются торговые ряды, как, например, в деревне Гнисис в Западном Нагорье. Альд'рун — столица владений Дома — большой город. Помещения Совета Редоран расположены под древним панцирем ныне вымершего гигантского краба.
Параметры, важные для членов Великого Дома Редоран:
Сила
Выносливость
Навыки, важные для членов Великого Дома Редоран:
Атлетика
Древковое оружие
Длинные клинки
Кузнец
Средние доспехи
Тяжёлые доспехи
Карьера в Великом Доме Редоран предполагает владение вышеперечисленными навыками. Степень их развития определяет ранг, который герою могут присвоить. Если при достаточном количестве выполненных заданий его не хотят повышать в Доме, проверьте, соответствуют ли значения этих навыков требуемым для следующего ранга. Если нет — что ж, тренируйтесь…
Продвижение в Доме Редоран
Задания и их выполнение
Вступление в Дом Редоран
Для того чтобы вступить в Великий Дом Редоран, нужно отправиться в Альд'рун в «Район поместий» (в северной части города), далее идти в «Совет Редорана». Там герой встретит Неминду, нужно поговорить с ней и вступить в Дом Редоран. Теперь можно получать квесты этого Дома.
Грязекрабы-вредители
Первое задание — помочь пастуху гуаров Друлен Фален. Её хижину можно найти, если следовать прямо на запад из Альд'руна, горы там небольшие, их можно легко перейти. Она расскажет, что у неё пропал гуар. Друлен полагает, что его утащили грязекрабы. Нужно разыскать и убить этих двух грязекрабов. Их можно найти на юго-западе от хижины Друлен, на болоте, рядом с трупом гуара.
После того как они убиты, герой должен вернуться к Друлен и поговорить насчёт выполненного задания (тема «враждебные грязекрабы»). В награду она предложит герою два листа хакльлоу. Теперь можно отправляться обратно в Альд'рун, поговорить с Неминдой о повышении (тема «повышение») и получить звание Слуги.
Доставить Зелье излечения от болезни
Теперь Неминда просит героя отнести зелья излечения от болезни Тельдину Вириту, он не имеет официального титула, но представляет интересы дома Редоран. Он живёт в Альд Велоти. Можно доехать на силт страйдере до Гнисиса, а далее двигаться прямиком на север.
Когда герой прибудет в Альд Велоти, он должен посетить Аванпост, там и будет стоять Тельдин Вирит. Нужно поговорить с ним (тема «зелье Излечения от Болезни»). Он поблагодарит героя и скажет, что позже у него, возможно, найдётся работа для него. Герой же может смело возвращаться в Альд'рун и получать повышение до звания Присягнувший.
Найти Матиса Далобара
Неминда расскажет о пропавшем торговце Редоран — Матисе Далобаре и посоветует расспросить людей в Маар Ган, отметив этот город на карте. Отправляйте героя на силт страйдере в Маар Ган. Местные жители скажут, что пропавший, скорее всего, попал в пепельную бурю.
Если пойти от Маар Гана на запад, герой скоро наткнётся на родовую гробницу Ротанов. В ней-то и спрятался Матис Далобар, он попросит сопроводить его в Святилище Маар Гана. После того, как торговец будет в безопасности, можно возвращаться в Альд'рун и докладывать Неминде о выполнении очередного задания.
Шлем Основателя
Следующее задание — вернуть похищенный Шлем Основателя. Его украл стражник Хлаалу Альвис Тери, и теперь открыто носит этот шлем. Найти его можно в Балморе в таверне «Восемь Тарелок». Герою нужно убедить Альвиса добровольно отдать шлем.
После того, как Альвис Тери отдаст Шлем Основателя, нужно вернуться в Альд'рун, и передать шлем Неминде (тема «Шлем Основателя»). Также, если требования для повышения выполнены, герою присваивается звание Законник.
Родовая гробница Телвайнов
Неминда снова просит героя помочь Друлен Фален. На этот раз бандиты украли у неё двух гуаров, она просит их отыскать. От хижины Друлен нужно идти на юг к родовой гробнице Телвайнов, рядом с ней находятся два гуара.
Спускайтесь в гробницу и убейте бандитов, их всего двое и они не слишком натренированы, так что проблем возникнуть не должно.
После того, как оба бандита будут убиты, отправляйтесь к Друлен Фален, в награду она даст герою два листа хакльлоу. Теперь можно возвращаться в Альд'рун, Неминда поблагодарит за хорошую работу.
Охрана Атина Сарети
Теперь Неминда приказывает срочно направляться в поместье Сарети и получить указания у хозяина поместья — Атина. Дверь в его поместье — вторая справа от входа. Сам он стоит неподалёку. Как только герой поговорит с Атином, на него нападут двое наёмных убийц, нужно расправиться с ними и поговорить с Сарети. Затем вернуться к Неминде и доложить об успешном выполнении задания. Она даст герою 200 септимов и возведёт в звание Кровник. Отныне протагонист будет получать задания у Атина Сарети.
Спасение Варвура Сарети
Герой должен поговорить с Атином Сарети, и он расскажет, что для того, чтобы он стал поручителем героя, тому надо спасти его сына, Варвура Сарети, из плена. Его схватил Болвин Веним, глава Дома Редоран, но Атин уверен, что сын невиновен. Теперь надо направляться прямо в поместье Веним — оно находится справа от героя, когда тот входит в Район поместий. Затем идти в «Правое крыло поместья Веним». Нужно спуститься вниз, на лавке лежит ключ и записка. Из неё станет ясно, что Варвур Сарети заперт в комнате за гобеленом, её можно увидеть справа. Дверь можно открыть и отмычкой, ключ необязателен. Если поговорить с Варвуром (тема «пойти вместе») и вести его обратно в поместье отца, на героя будут нападать стражники внутри поместья, но, в принципе, драки желательно избежать, так как, если кто-то при этом будет убит, придётся платить штраф. Как только Варвур окажется дома, можно поговорить с Атином Сарети (тема «Варвур Сарети»). Он поблагодарит героя и повысит в звании до Кузена Дома.
Очищение имени Варвура Сарети
В следующем задании герою надо очистить имя Варвура Сарети от клеветы. Его подозревают в убийстве собственного друга Бралена Карварена. Атин Сарети посоветует поговорить с самим Варвуром. Его можно найти в комнате стражи (в конце, дверь слева). Он расскажет про плохие сны и про пепельную статуэтку. Нужно взять её со стола, который рядом со шкафом. Если поговорить с ним снова, он скажет, что кошмары пришли как раз, когда у него появилась статуэтка. Атин Сарети направит героя к жрецу храма, Ллоросу Сарано.
Нужно пойти в Храм Альд'руна, найти его там не составит труда. Придётся спросить его (темы «пепельная статуя» и «Брален Карварен»), отдать ему статуэтку и возвращаться к Варвуру Сарети, тот вспомнит, что статую дал ему Галтис Гуврон. Его герой найдёт в «Крысе в котелке». Нужно зайти в «Крысу» по лестнице наверх, а затем спуститься вниз, там он и окажется (тема «пепельная статуя»). После разговора он нападёт на героя, придётся убить его. Потом нужно обыскать его и прочесть записку. Из неё станет ясно, что статую дала ему некая Ханарай. Её дом находится недалеко от таверны. После разговора её тоже придётся убить. После этого можно возвращаться к Ллоросу Сарано. Он ограничится словесной благодарностью.
Клевета Ондреса Нерано
На этот раз герою надо заткнуть глотку Хлаалу Ондресу Нерано, который распускает слухи об Архимастере Болвине Вениме. Найти его можно в Балморе в собственном поместье, рядом с «особняком Совета Хлаалу». Атин просит вызвать его на поединок, но ни в коем случае не убивать. Нужно поговорить с Ондресом (тема «клевета») и вызвать его на дуэль. Как только у него останется мало здоровья, он сам заговорит с героем и скажет, что перестанет распространять слухи. Осталось вернуться в Альд'рун и получить похвалу.
Контрабандисты из Шуринбаала
Следующим заданием будет убийство контрабандистов из Шуринбаала. Единственная задача — убить двух главарей — редгарда Энжин и данмера Дародера Хельни. Шуринбаал располагается немного юго-западнее Гнаар Мока. Там будет ещё трое контрабандистов. Также там довольно много всяких ящиков, так что будет, чем поживиться. Как только они будут мертвы, можно вернуться к Атину Сарети для получения следующего задания.
Сумасшедший Аретан Мандас
Теперь Атин Сарети расскажет следующее. Аретан Мандас находится в пещере Милк и требует оплату за проход; у него есть и верные слуги, которые будут драться за него до смерти. Сарети советовал бы всё-таки исцелить его от сумасшествия. Для этого придётся отправиться в Эбенгард (можно на силт страйдере до Балморы, потом до Вивека, а затем на лодке (немного южнее силт страйдера) до Эбенгарда) к его отцу Ллерару. Его можно найти в «Покоях Верховного Совета». Он скажет, что сумасшествие вызвано, скорее всего, похищением его дочери Делайны. Делайна находится в Тель Фире (юго-западнее Садрит Моры). До Садрит Моры можно добраться на корабле, на котором герой прибыл в Эбенгард. Не лишним будет взять зелье левитации. В башне нужно поговорить с Дивайтом Фиром (в «Зале Фира», на потолке есть туннель, выпить зелье и слевитировать). Он скажет, что герою можно попробовать найти её, так как он всех не помнит. Если от входа пойти налево, то герой увидит запертую дверь (60) с ловушкой, именно там и находится девушка. Нужно вывести её из башни, и она даст герою свой амулет, для того, чтобы тот показал его Аретану Мандасу. Можно отправляться в Милк. Это западнее Альд'руна. В пещере надо идти всё время вперёд, и вскоре покажется Аретан, нужно отдать ему амулет, он поблагодарит и пообещает не нападать больше. При этом слуги Аретана Мандраса всё ещё будут атаковать, но только до тех пор, пока протагонист не передаст Аретану амулет Делайны. После этого выжившие слуги станут нейтральны. Теперь в Альд'рун, к Атину. Он скажет, что гордится героем, и повысит до ранга «Брат Дома». После этого нужно вернуться в Эбенгард, и рассказать о вашем успехе Ллерару. Он порадуется за то, что с внучкой всё хорошо, и подарит эбонитовый закрытый шлем. Только после этого квест будет полностью завершён.
Теперь для того, чтобы продвигаться дальше по службе, нужно заручиться поддержкой двух советников, а именно, Брары Морвейн и Хларена Раморана, а также построить свою крепость.
Госпожа Брара Морвейн
Госпожа Брара Морвейн находится в Совете Редорана в «Квартирах Морвейн» под дверью Гальсы Гинду. Нужно поговорить с ней (тема «Поместье Морвейн»), она просит пойти в поместье Морвейн и убить каких-то тварей (ловчих корпруса). Её муж погиб. Она считает, что это всё из-за статуэтки, и просит отнести её в храм, уже знакомому нам Ллоросу Сарано. Нужно выйти из Скара и идти налево, там и находится «Поместье Морвейн». Здесь героя ждут 5–6 ловчих и калек корпруса, как только они будут убиты, нужно взять статуэтку в комнате наверху. Теперь направиться в храм и отдать её. Ллорос пообещает уничтожить статую. Герой же может вернуться к Госпоже Браре и принять от неё благодарность и слабенький «Амулет Могучих ударов». Также у героя теперь есть один голос Советника.
Сбор налогов
Теперь нужно пойти в поместье Раморан, оно, как и другие, находится под Скаром. Затем идти прямо, в частные квартиры Раморана. Там находится Хларен Раморана, нужно поговорить с ним (тема «налоги из Гнисиса»). Он расскажет про заболевшего сборщика налогов и про то, что герой должен эти самые налоги собрать с Гетмана Абельмавии. Придётся отправиться на силт-страйдере в Гнисис, хижина Абельмавии расположена рядом с Храмом. Осталось выполнить задание и возвратиться к Хларену Раморану. Надо отдать ему 60 дрейков, если отдать 50, то он обвинит героя в мошенничестве и откажется голосовать за него. Так что лучше не жадничать.
Поиск Налвили Сарен
Следующим заданием Советника будет поиск его хорошей знакомой Налвили Сарен. Она должна находиться в Вивеке, в поселении Редоран. Конечно, можно начать оттуда, но лучше сразу направиться в Округ Святого Олмса (тоже в Вивеке). Туда проще добираться из Гильдии магов в Альд'руне или же на силт страйдере с пересадкой в Балморе. Сама Налвили Сарен находится в «Канале Юг-Один», если поговорить с ней, она откажется идти с героем. Можно вернуться к Раморану и сказать, что она мертва. Он, конечно, расстроится, но теперь у героя появился второй голос в Совете.
Строительство крепости
Как уже упоминалось, дом Гальсы Гинду находится в здании Совета Редорана. Если поговорить с ней (топик «крепость») она скажет, что для строительства нужны 5000 септимов и разрешение на строительство. Что касается первого, тут уж придётся герою где-то поискать\украсть\заработать. А вот за вторым нужно отправиться в Эбенгард, к герцогу Ведаму Дрену. Можно добраться до Вивека на силт страйдере, а там на корабле в Эбенгард. Там пойти в «Покои Верховного Совета», затем по лестнице (их несколько) подняться наверх, и там будет «высшее общество» Морровинда. Там, конечно же, будет и Герцог Ведам Дрен. Осталось попросить разрешение на строительство, и он даст его, предварительно истребовав с героя клятву. Затем нужно вернуться к Гальсе и поговорить снова (тема «крепость»). Поместье героя будет построено в Бал Исре, по дороге в Маар Ган. Теперь нужно прийти к ней через неделю (разумеется, игрового времени).
На этот раз Гальса скажет провести проверку строительства. Придётся идти в Бал Исру. Поговорите там с бригадиром Бугдулом гро-Харбушем. Он скажет, что строительство будет скоро закончено, а герой со спокойной совестью докладывает об этом Гальсе Гинду и ждёт ещё неделю.
Теперь, когда фундамент крепости заложен, Гальса посоветует нанять стражу. Это можно сделать в местной Гильдии бойцов, найти её не составит проблем. Надо поговорить с главой Гильдии Перциусом Мерциусом. Конечно же, за просто так он не пошлёт охрану, и у него найдётся задание. Он попросит выручить Фрелин Аквес, которая сидит в тюрьме в Вивеке, в Поселении Хлаалу. Там нужно зайти в «Пояс», затем в «Сокровищницу», и, наконец, в «Тюремные камеры». Там и находится Фрелин. Лучше всего украсть ключ, который лежит на столике у Ординатора. Для этого нужно подождать, пока он отвернется, и постараться украсть. Теперь нужно отдать Фрелин ключ, она скажет, что теперь сама сможет бежать. Осталось доложить Перциусу Мерциусу об удачном выполнении задания. Теперь он пошлёт в поместье стражу, герой же скажет об этом Гальсе. Она отдаст приказ о новой фазе строительства. Также можно зайти к Атину Сарети и получить новое звание — Отец Дома. После прошествия недели Гальса скажет, что строительство не вступит в новую стадию, пока герой не станет Советником. Нужно поговорить с Атином Сарети, и он скажет, что герой должен заручиться поддержкой других двух советников — Майнера Аробара и Гарисы Ллетри, их особняки находятся справа и слева от «Совета Редорана».
Свидетельства коррупции
Гариса Ллетри скажет герою найти свидетельства коррупции в эбонитовых шахтах Кальдеры. Можно воспользоваться Гильдией магов для перемещения в Кальдеру. Там пойти в северную часть города, в «Зал Правительства». Нужно подняться на второй этаж, найти безлюдную комнату с сундуком. Теперь надо открыть его и взять «Тайную книгу учёта Кальдеры». С ней можно возвращаться к Гарисе. Если отдать ему книгу, он останется доволен результатом работы, но у него для героя найдётся ещё одно задание.
Остановка шахт
Теперь он попросит остановить работу шахт Кальдеры. Придётся направиться туда и пойти в сами шахты, немного юго-западнее города. Там найти «сторожевую башню Горного Дела», наверху, на столике, лежит «невольничий ключ Кальдеры». Теперь надо выйти из башни, рядом с ней стоят две лачуги рабов, герой должен освободить их своим ключом и идти в Альд'рун к Гарисе Ллетри. Он даст эбонитовые ботинки, а в Совете Редорана за героя станет голосом больше.
Влияние Телванни
Теперь нужно пройти через «Помещение Стражи», и герой скоро найдёт Майнера Аробара в его «личных покоях». Он сразу откажется голосовать за героя, но, поговорив с Атином Сарети, можно узнать, что, возможно, Майнер подвергся влиянию Телванни. Нужно отправиться в Садрит Мору, там найти башню Тель Нага. В «Большом Зале Тель Наги» и находится его дочь — Нартиз Аробар. После разговора с ней на героя нападут трое Телванни. Нужно убить их, а то они с лёгкостью убьют Нартиз, если попытаться убежать. Затем нужно отвести её в порт Садрит Моры, и можно возвращаться в Альд'рун. Майнер Аробар даст «Амулет Аробара» (Удар огня и Огненный Щит) и «Шлем Мастера Редоран». Теперь у Атина Сарети можно получить звание Советника.
Привлечение в крепость женщин
Гальса Гинду скажет, чтобы герой поговорил с Гетманом Гульсом о привлечении новых поселенцев. Отправляйтесь в Бал Исру и спросите Гетмана, он посоветует поискать в Альд'руне и Тель Аруне на рынке рабов. В Альд'руне согласие дадут Фатуса Гирети в таверне «Альд Скар» и ходящая рядом с Храмом Арини Орети. Далее придётся направиться в Садрит Мору. Тель Арун расположен немного северо-западнее. Около подземелья стоит Савиль Имайн, нужно поговорить с ней (тема «нужны жёны»). Она скажет, что сейчас подходящих нет, но если герой даст 2000 дрейков, то она пришлёт их сразу в поместье. Теперь нужно доложить сначала Гетману Гульсу, а затем Гальсе Гинду. Строительство крепости вступит в последнюю фазу. Осталось подождать неделю.
Драка с Архимастером
Гальса Гинду скажет, что строительство поместья завершено, а Атин Сарети порадует известием, что теперь можно вызвать на дуэль Архимастера Болвина Венима. Теперь нужно отправиться в «Поместье Веним». Самого Болвина Венима можно найти в «Личных покоях». Если поговорить с ним, можно уже отправляться в Вивек, на Арену (на востоке от «Поселения Редоран»). Нужно зайти в «Пояс», далее в «Яму Арены». Стоит учесть, что это очень сильный соперник, он облачен в эбонитовые доспехи и вооружён даэдрической катаной. Кстати, по традициям, победитель сможет забрать это добро себе. Нужно взять с собой зелье левитации и попробовать расстрелять его сверху с помощью лука или арбалета. После его убийства герой становится Архимастером Великого Дома Редоран. Можно поговорить с Атином Сарети.
Необязательные квесты
Тувесо Белет — оружейник дома Редоран. Единственное, что непонятно — почему эти квесты не имеют возможности выполнять представители других Домов — они практически нейтральны. Тувесо Белет попросит героя сопроводить её сына Девала Белета в пещеру Коала, так как он молод, и ему нужен провожающий. Нужно сесть на силт страйдер до Гнисиса и дальше проводить Девала в пещеру, она находится к югу. Если зайти в неё — все, квест выполнен. При возвращении герой получит стальной меч огня.
В этом квесте у героя будет возможность познакомиться с гарнизоном крепости вечной стражи Молаг Мар. Дело в том, что Гирас Индарам, Вечный Страж, задолжал Тувесо Белет 2000 дрейков за ремонт доспехов. Она попросит уговорить его вернуть долг. Нужно отправиться в Молаг Мар, найдите Гираса Индарама, но он откажется платить, ссылаясь на то, что был произведен некачественный ремонт. Поговорите со стражниками, они посоветуют обратиться к его братьям Биреру или Тидросу. Бирер очень занят, а вот Тидрос попросит передать брату, что оплата долгов — достойный поступок. Но не всё так просто. Теперь Гирос вызовет героя на поединок. нужно сразиться с ним, через некоторое время он сам остановит поединок, признав себя проигравшим, и отдаст долг. Осталось вернуться в Альд'рун и передать долг, Тувесо Белет одарит неплохим стеклянным мечом холода.
Тельдин Вирит является управляющим делами Редоран в Альд-Велоти. Познакомиться с ним можно было при выполнении задания Неминды по доставке зелья излечения болезней. Он предлагает зайти попозже и поинтересоваться по поводу заданий. Сейчас Тельдин Вирит говорит, что обычно в Альд Велоти все спокойно, но теперь в город вернулась известная рыба-убийца. Задание очень простое — пойти на пристань, прыгнуть в воду. Там среди некоторого количества обычных рыб-убийц будет и эта. Нужно убить её и вернуться на Аванпост. Единственное, что здесь может быть интересным, если захочется, можно захватить душу этого уникального существа. Тельдин Вирит благодарит героя и в награду от «дреугов» города дает 10 кусочков дреугского воска. Также потом он скажет, что этой рыбки ему станет не хватать.
Предлагается убить заражённого шалка в шахте Ашиману. Из-за этого она заброшена, а яичных шахт и так мало. Шахта расположена по дороге Гнисис — Альд'рун, на одной из развилок (на второй) надо свернуть на восток. Шалк находится в лежбище матки. Можно убить его и вернуться назад. Но…
Параллельно можно выполнить ещё одно задание. Тельдин Вирит скажет об этом сразу. Дело в том, что по дороге Гнисис-Альд'рун стали пропадать путники. Тельдин предлагает найти логово кагути и уничтожить их вожака. Тут происходит некоторая путаница, так как в этом районе действительно обитают три кагути, но там нет вожака кагути, о котором говорит Тельдин Вирит. Вожак находится на первом перекрестке дороги, если идти от Гнисиса. Также он не обозначен, как «Вожак Кагути». Но при заключении его душа равна душе Непобедимого Скелета. Найдите его там и возвращайтесь в Альд-Велоти.
Теперь Тельдин Вирит попросит доставить отчёт, он находится у Брерамы Селас. Редоран выслал отряд, чтобы уничтожить телваннийскую базу в Шиши, они должны были предоставить отчёт, но не сделали этого. Шиши — это башня Велоти прямо посередине фояды Бани-Дад. Чтобы её найти, надо двигаться либо строго на восток от Альд Велоти, либо идти по фояде на северо-запад от Маар Гана. Теперь нужно зайти в башню, и Брерама Селас отдаст герою отчёт. В случае, если герой обнаружит спрятавшегося телваннийца (для открытия люка следует нажать на череп на столе рядом с Брерамой), при передаче отчета он получит небольшую прибавку к репутации.
Заключительное задание является наиболее сложным. Тельдин Вирит просит очистить от культистов Ашалмавию — даэдрическое святилище рядом с Альд Велоти. Нужно зайти в святилище, избавиться от культистов, повернуть налево — там будет дверь в Затопленные своды. Там и находится Гордол, которого предстоит убить. В принципе, он серьёзный противник, но, убив его, герой станет обладателем эбонитовых доспехов и даэдрического топора. Также желательно очень внимательно обыскать эту пещеру. Параллельно можно выполнить квест по спасению захваченной культистами Малексы, которая находится за дверью направо от входа. Тельдин Вирит будет очень благодарен и подарит уникальное оружие — зачарованное эбонитовое копьё.
Ллорос Сарано — жрец из храма Альд'руна, к которому герой уже обращался в квесте «Очистить имя Варвура Сарети». Ллорос Сарано говорит, что Дом Редоран отправил отряд в крепость Андасрет и оттуда давно нет никаких вестей. Он предполагает худшее и просит вернуть хотя бы щиты воинов их родственникам. Придётся отправиться в Андасрет. Он находится недалеко от утёса Хартаг и северо-западней дома Друлен Фален. Крепость населяют на данный момент разные «тёмные личности». Соответственно, у героя будет достаточно разнообразных схваток и много добычи. В одной из комнат, запертой на несложный замок, обнаружатся тела стражников Редоран. Нужно снять с их тел щиты Знамени Редоран (а можно и всё остальное). Вернувшись к Ллоросу Сарано, останется сообщить ему неприятное известие и отдать все щиты. В благодарность он наградит одним из таких щитов.
Ллорос Сарано просит найти потерявшегося паломника, который пошёл от Гнисиса в пещеру Коала, и от него нет вестей. Нужно отправиться в Гнисис, паломник стоит недалеко от входа в пещеру. Он скажет герою, что заболел. Тут есть два варианта: можно вылечить его на месте или же просто отправиться назад в Альд'рун. В первом случае Ллорос наградит 4 бутылочками зелья лечения болезней, во втором — одной.
Опять квест по поиску паломника. Беден Гиладрен отправился из Альд'руна в Маар Ган и не прибыл к святилищу Маар Гана. Нужно отправиться по дороге Альд'рун-Маар Ган, где-то посередине стоит юрта эшлендера Маната Шиммабадаса. Зайдя в юрту и поговорив с Беденом, герой поймёт, что эшлендеры захватили его с целью получения выкупа. Если поговорить с Манатом, он заявит, что захватил знатного дворянина Редорана. Герой в недоумении, отвечает "Кого?" Если обратиться снова к Бедену, он скажет, что ему пришлось соврать о своём происхождении, так как он боялся, что его убьют. Дальше в разговоре с эшлендером нужно сказать, что Беден Гиладрен «не знаменит», тогда его предложат выкупить за 5 дрейков. Осталось заплатить выкуп, паломник поблагодарит героя. Можно возвращаться к Ллоросу Сарано. Стоит отметить, что данный квест доступен для всех и фактически является «дорожным».
Как уже понятно, Фарал Ретеран можно найти в Поселении Редоран в Вивеке. Можно зайти в «Плазу», а там уже отыскать «Сокровищницу». Фарал скажет, что один Хлаалу в Балморе оклеветал Дом Редоран. Необходимо найти его и заставить отказаться от своих слов. Теперь нужно отправиться в Балмору, можно на силт страйдере, а можно и через Гильдию магов в Квартале Чужеземцев («Плаза»). Там находится таверн «Восемь Тарелок» (недалеко от Храма), где на первом этаже можно увидеть этого самого Мерила Хлаано. Как только герой убедит его больше не клеветать, можно доложить обо всём этом Фарал Ретеран и получить в награду «Святой щит».
Теперь Фарал скажет, что последний из семьи Редасов завещал Редорану довольно ценные вещи — «Секиру Редаса», «Кубок Редаса» и «Мантию Деяний Редаса». Их можно найти, как нетрудно догадаться, в Родовой гробнице Редасов. Саму гробницу герой обнаружит на юге от Молаг Мара. В Молаг Мар можно добраться на силт страйдере или же плыть на восток от Вивека. Чтобы добраться до гробницы, придётся следовать вдоль горы на запад, а потом на восток. Или же можно перебраться через горы, используя левитацию. В самой гробнице будут несколько скампов и кланфиров, а также огненный атронах, для начала довольно серьёзный противник. В одной комнате находится что-то вроде бассейна, нужно спуститься вниз и найти там туннель, по нему-то и можно пробраться в другую комнату. Там найдётся «Секира Редасов», а в комнате рядом с входом — остальные два предмета. Нужно взять все три и доложить Фарал.
В следующем задании надо будет уговорить редоранца Ротиса Нетана прийти на дуэль с дворянином Хлаалу. Нужно пойти в «Пояс» Поселения Редоран и зайти в таверну «Золотые Цветы». Теперь надо найти там Ротиса, он скажет герою, что пойдёт при условии, что тот принесёт ему 10 стандартных зелий исцеления. Их можно купить в Святилище Храма здесь же у Релмса Гильвило. Нужно принести их ему и отправляться на Арену (кантон восточнее Поселения Редоран, а именно, в «Яму Арены»). Если есть желание, можно помочь ему убить вышеупомянутого Хлаалу, и доложить Фарал об успешном выполнении задания.
На этот раз она скажет, что нужно направляться в крепость Фаласмарион и убить Дагота Таниса, также по возможности отыскать Ирера Нервиона, а если он мёртв, то принести хотя бы фамильное кольцо. До Фаласмариона можно добраться так — сначала на силт страйдере до Маар Гана (Вивек — Балмора — Альд'рун — Маар Ган), а затем пешком на север до крепости (благо там недалеко). Можно сразу идти на «Нижний Уровень». В одной из боковых комнат будет Дагот Танис, а в другой — мёртвый Ирер. Конечно, если в герое кипит жажда приключений, можно сходить затем на «Верхний Уровень». Из соперников, в основном, рабы пепла и ловчие корпруса. По возвращению в Вивек, нужно поговорить с Фарал. Можно, конечно, не возвращать кольцо, но если его всё же вернуть, она даст герою кольцо с вызовом духа предков на 60 секунд.
Фарал скажет, что герой должен убить чародейку из Тель Увирит (на юго-западе от Садрит Моры и на западе от Тель Фир). Если зайти туда, то вскоре обнаружится Рейнель Увирит. Нужно убить её и получить в Вивеке новое задание.
Герою опять нужно убить, но на этот раз члена Дома Хлаалу. Для этого надо отправиться к реке Одай, что разделяет Балмору на два берега. На восточном будет поместье Ретан. Останется убить Райнасу Ретан, и можно считать задание выполненным.]]></text>
</doc>
