<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%87_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кватч (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Золотой берег]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотой берег (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кватч]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кватч (ориг. Kvatch) — город в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Описание
Местоположение
Кватч — крупный город в западной части Сиродила, Коловии, славящейся своими консервативными взглядами и культурой. Когда-то давно этот город был независимым и даже вёл войны с соседями, как, например, Скинград, но это давно уже в прошлом. Кватч находится на вершине большой столовой горы, возвышающейся над стыком трёх регионов: Золотого берега, Коловианского нагорья и Западного вельда. К югу и юго-востоку от города проходит Золотая дорога, от которой непосредственно на вершину горы тянется серпантин. Кватч находится в относительной близости от границ Валенвуда.
Районы города
О том, каким Кватч был до разрушения говорить можно лишь исходя из расположения руин. В его северо-западной части находится замок Кватч, отделённый от остального города рвом с водой. Вокруг рва был высажен парк, ныне сожжённый дотла. Перед замком находится площадь со статуей Антуса Пиндера, героя Кватча, организовавшего оборону города против сил Каморана Узурпатора. В южной части города, перед главными вратами, находится небольшая площадь и полуразрушенная часовня Акатоша, в которой укрылись несколько уцелевших. Восточная часть города когда-то являлась жилым районом, доминантой которого была арена. Её дымящиеся развалины находятся в северо-восточной части города.
Окрестности города
Примыкающие к городским стенам части горы выжжены дотла, но когда-то давно были покрыты густым лесом. Внизу, на пути к Золотой дороге, находится лагерь беженцев, куда затем отправятся уцелевшие из часовни Акатоша. Южнее лагеря находится разрушенный форт Дасекмур, а на дороге в сторону Анвила — заброшенная шахта Каприз Беллетора. Восточнее Кватча, у подножия горы, стоит ферма Шеткомб, рядом с которой есть большая пещера Песчаник. На равнинах к северу от города находится несколько разрушенных крепостей и айлейдские руины Трамб.
Текущие события
В 3Э 432 году из-за конфликта на почве наследования погибают оба сына графа Ормелиуса Голдвайна, что приводит к беспорядкам в городе. С началом Кризиса Обливиона, после смерти императора Уриэля VII, на Кватч совершается нападение армии Мерунеса Дагона, которое привело к полному разрушению города и значительным человеческим жертвам. Даэдра применили для штурма города осадный краулер, который превратил цветущие кварталы в огненную западню. После этого у главных ворот города были открыты малые врата Обливиона, которые не позволили уцелевшим стражникам спасти выживших в Кватче. Попытки самостоятельно закрыть врата также не увенчались успехом.
Истинной причиной атаки даэдра на Кватч был местный священник, брат Мартин, который на самом деле является незаконорождённым наследником убитого императора, а стало быть главным препятствием на пути Мерунеса Дагона к покорению смертного плана. Несмотря на все приложенные усилия, Мартина убить не удалось, а неизвестный герой, прибывший за ним, сумел захлопнуть врата Обливиона и помочь городской страже пробиться к часовне. Финалом противостояния в Кватче стала битва за городской замок, в ходе которой руины были зачищены, а тело графа Ормелиуса Голдвайна было обнаружено в дальних помещениях крепости.
Места
 Примечание: Цифры возле типа локации указывают номер данного места на плане города в инфобоксе. Некоторые локации на плане подписаны.
Персонажи
Квесты
Цитаты о городе
Возможно, нам удастся отстроить все заново. Но наша жизнь уже никогда не будет такой, как прежде. У нас было все. Прекрасные сады, свежий горный воздух. Ты знаешь, что в Кватче была арена? Теперь арена осталась только в Имперском городе. Но теперь все пропало. Остались только дым, грязь и развалины
— Гильберт Селон]]></text>
</doc>
