<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кимер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Tribunal]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кимеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кимеры (ориг. Chimer, иной, лингвистически верный вариант перевода — каймеры), также известные как «изменившийся народ», «народ севера» или велоты — раса эльфов, ушедшая в добровольное изгнание с островов Саммерсет во главе с пророком Велотом, по причине гонений за поклонение Даэдрическим принцам и поддержку идей Лорхана.
История
История кимеров начинается с диссидентского движения на островах Саммерсет под предводительством пророка Велота. Дата этих событий точно неизвестна: одни источники говорят, что это происходило в Эру Рассвета, другие — в Средней Меретической эре. Есть также источники, утверждающие, что это случилось ещё до падения Лорхана или же во времена, последующие за исследованиями Топалом материка.
Как бы то ни было, кимеры ушли. Ведомые пророком Велотом, а также «хорошими даэдра» — Боэтией, Азурой и Мефалой — они добрались до северо-восточной части материка, своей новой родины, которую они назвали Ресдайн. Тринимак, сильнейший из альдмерских духов-предков, предпринимал значительные усилия, чтобы остановить диссидентское движение Велота. Известно также, что часть кимеров по каким-то причинам откололась от «Исхода». На своей новой родине велоты столкнулись с рядом трудностей, но главной проблемой стали соседи, двемеры, уже давно проживающие в этом регионе. Расы быстро вступили в открытую вражду, где причиной стали территориальные споры и религия. Надо отметить, что кимеры часто оказывались в проигрышной ситуации из-за своей малочисленности и технологического преимущества врага. Тем не менее, велоты продолжали активно развиваться.
В 1Э 240, во время правления короля Врэйджа Одарённого Скайрим расширяет свои владения. Ресдайн был захвачен и включен в Первую империю нордов. Так продолжалось до 416 года, пока правитель кимеров Неревар Индорил и Думак, король двемеров, не объединяют силы обеих рас против оккупационных войск Скайрима. Норды изгоняются из Ресдайна, и образуется новое объединённое королевство кимеров и двемеров, а Индорил Неревар и Думак единогласно избираются руководителями Первого Совета. Ресдайн и обе расы процветают под их управлением около 300 лет.
В конце концов, несмотря на мирное сосуществование, различия между двумя расами привели к Войне Первого Совета. Итогом войны стало исчезновение двемеров, а раса кимеров из-за предательства Трибунала стала данмерами благодаря проклятию Азуры: «И кожа их стала пеплом, а глаза — огнём».
Иные кланы
Отколовшаяся от «Исхода» часть кимеров в истории известна как Кантемирские велоти (ориг. Cantemiric Velothi). К сожалению, кроме места проживания (Чернотопье) о них больше нет никакой информации. Существуют ли они поныне — неизвестно.
Кроме того, есть ещё один народ под названием кимери-квей (ориг. Chimeri-quey). Этот клан кимеров проживает на архипелаге Катноквей и, вероятно, является сохранившейся ветвью кимеров. Точной информации об их происхождении и внешности не существует.
Культура
Боэта рассказал им о лжи эт'Ада, даэдра, и сказал, что Тринимак был величайшим лжецом, и всё это голосом Тринимака! Боэта раскрыл собравшейся толпе Истину с Тремя Углами. Вместе с Мефалой он показал им законы Целей Псиджик. Он научил их, как строить дома, и что следует закапывать в углах. Он показал, как правильно носить кожу. Он открыл путь к достижению Исхода
— «Изменившиеся»
Культура велотов обширна и разнообразна. Прежде всего, велоты были даэдропоклонниками и поклонялись «хорошим даэдра» — Боэтии, Азуре и Мефале, которые помогали им в их «Исходе», обучали и направляли к новой родине. Кроме того, следует сказать и о «почитании» ими «плохих даэдра»: Молаг Бала, Малаката, Шеогората и Мерунеса Дагона, называемых также Четырьмя Столпами Дома Забот, которые постоянно испытывали велотов.
Поздняя Меретическая эра отмечена стремительным закатом велотийской культуры. Деградировавшие велоты образовали племенные культуры, которые, в свою очередь, эволюционировали в современные Великие Дома Морровинда или продолжили существование в виде варварских эшлендерских племён. Единственными следами этой племенной культуры служат разбросанные велотийские башни и дикие племена эшлендеров.
Говоря о культуре поздних велотов, в целом можно ориентироваться на современных данмеров, которые в большинстве своём сохранили традиции своих предков, даже несмотря на смену религии. Более ранняя или Высокая культура велотов (существовала с момента «Исхода» до Поздней Меретической эры) представляет уже больший интерес для исследователей, так как от неё мало что сохранилось. Именно в этот золотой век строились знаменитые велотийские башни и даэдрические храмы, так распространённые в Морровинде.
Сами кимеры были всесторонне развиты, из них получались как великолепные маги и воины, так и невероятно опасные воры и ассасины, примером чего может служить легендарная гильдия Мораг Тонг.
У кимеров имелся собственный язык — кимерис (кимерский), возникший после «Исхода» (основан на даэдрической письменности). Позднее разделился на данмерис (данмерский, язык Великих Домов) и эшлендис (эшлендский, язык эшлендеров).
Внешний вид
Согласно книге «Изменившиеся», Боэта (возможно, имеются в виду последствия даэдропоклонничества) сделал кимеров отличными внешне от альдмеров, но некоторое сходство с ними всё ещё сохранялось. У них была золотая кожа, зачастую тёмный цвет волос, а также чёрные или золотистые глаза. Кроме того, кимеры были среднего роста, как и их потомки — данмеры.]]></text>
</doc>
