<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Классы (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Классы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В The Elder Scrolls Online на выбор игроку предоставляется несколько классов. Классы «открыты и гибки», с пространством для улучшений. Всё оружие и броня доступны в независимости от выбранного класса или расы. Классы остальных персонажей (НПС) имеют чёткое разделение по их способностям, вооружению и классу брони. Поскольку многие существа, такие как гоблины, скелеты или дремора, реализованы в игре как персонажи, данная градация распространяется и на них.
Развитие навыков, доступных разным классам, схоже с тем, как это происходит в прошлых частях серии. По мере получения опыта герой постепенно развивает выбранные им умения.
Классы игрока
Рыцарь Дракона
Этот класс понравится в основном тем, кто хочет усложнить жизнь другим игрокам. Воины такого класса могут использовать огонь для атаки или защиты. У этого класса есть следующие ветки умений:
Яростное пламя — для нанесения урона огнём.
Сила дракона — в основном для самозащиты.
Сердце земли — сплав самозащитных и поддерживающих возможностей.
Храмовник
Этот класс представляет собой гибрид класса воина и класса мага, а также обладает набором лечащих способностей. У этого класса есть следующие ветки умений:
Аэдрическое копьё — для физического урона.
Ярость рассвета — для магического урона.
Восстанавливающий свет — для магической поддержки и лечения.
Чародей
Класс чародея получает доступ к мощным магическим способностям и призыву существ из Обливиона. У этого класса есть следующие ветки умений:
Тёмная магия — заклинания этой ветки направлены на оглушение врагов.
Призыв даэдра — ветка похожа на колдовство в The Elder Scrolls V: Skyrim.
Вызов грозы — эти умения позволяют чародею использовать «электрические» заклинания, наносящие огромный урон.
Клинок ночи
Этот класс подходит для ассасинов и игроков, любящих осторожный подход. У этого класса есть следующие ветки умений:
Ликвидация — навык, отвечающий за рукопашный бой.
Тень — навык, ориентированный на самозащиту и скрытность.
Поглощение — навык, ориентированный на ассасинов-магов.
Хранитель
Данный класс владеет мощной магией природы, позволяющей призывать животных и повелевать стихией холода. У этого класса есть следующие ветки умений:
Объятия зимы — прямой урон холодом, защитные барьеры и контроль толпы.
Зелёное равновесие — баффы, мощные целебные чары и дебаффы.
Животное-спутник — призыв животных, сражающихся на стороне хранителя.
Классы НПС]]></text>
</doc>
