<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Классы (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Классы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Классы (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Система классов в The Elder Scrolls V: Skyrim, фактически, отсутствует. Он не может быть выбран для персонажа игрока, но вместо этого они используется для остальных персонажей (NPC). Могут быть некоторые классы, которые кажутся идентичными друг другу. Разница между этими классами может быть в услугах, которые не перечислены здесь.
Числа в таблице - это модификаторы, назначенные классам для каждого навыка и каждого атрибута (пустые ячейки имеют модификаторы, равные нулю). Эти модификаторы определяют, сколько из 8 очков навыка и 10 очков атрибутов за уровень добавляются к каждому значению. Обратите внимание, что 5 очков за уровень всегда добавляются к здоровью, в дополнение к любым повышениям здоровья от общего набора из 10 очков атрибутов.
В графе «Основные навыки» на отдельных страницах персонажей умения со значениями 3 или выше обычно подчёркиваются жирным шрифтом, навыки со значением 2 показаны обычным шрифтом, а навыки со значением 1 или 0 не указаны. Тем не менее, у персонажей с фиксированным низким уровнем отображаемые навыки корректируются с учётом бонусов к расовым навыкам, при этом показываются только навыки, превышающие значение 25.
Данные приведены на английском языке, т.к. они не имеют аналогов в файлах локализации и в таком виде используются во внутриигровых ресурсах. Новые классы, добавленные официальными дополнениями, также входят в этот список:]]></text>
</doc>
