<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE_%D0%A7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кольцо Чернокнижника (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Кольцо Чернокнижника (ориг. Warlock's Ring) — квест фракции Гильдия магов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
После того как герой добудет посох Магнуса и покажет его Ажире, каджитка поделится ещё одним секретом: «Ажире известно, что у Виндамеи Дретан есть Кольцо Чернокнижника. Ажира вам это рассказывает, потому что Ажире не нравится Виндамея Дретан. Она в Аширбадоне, пещере на небольшом острове к западу от руин Бал Фелл». Как и в прошлый раз, больше никаких подсказок каджитка не даст.
Нужно воспользоваться услугами проводника Гильдии, Масалини Мериан, и отправиться в Вивек. Бал Фелл, являющийся ориентиром, находится на востоке от города. Сама же пещера Аширбадон находится на следующем островке после даэдрических руин (если двигаться дальше на восток).
Аширбадон — небольшого размера пещера, населённая атронахами и одним дреморой. Пройдя чуть вперёд от входа, герой окажется перед резким обрывом. Внизу будет вода, а чуть дальше — древний сундук, обложенный черепами и охраняемый дреморой. Чтобы добраться до Виндамеи, необходимо воспользоваться левитацией и, не спускаясь вниз, лететь направо, вдоль стены. В стене будет проход, ведущий к логову мага. Здесь будет два атронаха, защищающих данмерку. Расправившись со всеми врагами, нужно взять с тела Виндамеи кольцо и вернуться к Ажире.
Награда
Кольцо Чернокнижника.]]></text>
</doc>
