<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%BE%D0%BB_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коррол (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сиродил]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сиродил (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Коррол (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коррол (ориг. Chorrol) — поселение в игре The Elder Scrolls Online.
Описание
Коррол — поселение, расположенное в северо-западной части региона Сиродил, одноимённой провинции. Добраться до локации можно, если двигаться на юг от форта Рейлес. Локация при посещении сразу же станет отмеченной.
Оптимальным вариантом быстрого достижения пункта назначения будет использование транзитной сети, но этот вариант может быть использован, только если близлежащие крепости будут подконтрольны альянсу, за который выступает протагонист. Сеть дорожных святилищ в Сиродиле не может выполнять ту функцию, какую она выполняет в остальных регионах, так как в этом регионе всего шесть святилищ, расположенных на территории пограничных крепостей.
Коррол — небольшое имперское поселение, расположенное в лесах к западу от Имперского города на территории, изначально подконтрольной Ковенанту Даггерфолла. Взрыв Душ, произошедший в 2Э 579 году, а если точнее, то его последствия, сильно затронули Коррол. Именно после этого события земля в районе города покрылась разломами, а частые землетрясения привели к разрушению значительной части построек. Вокруг разломов объявились огненные атронахи, порождённые стихией. В руинах оказался и городской собор, некогда бывший достопримечательностью городка. Несмотря на это, выжившие продолжают обитать в Корроле и даже пытаются вести привычную жизнь, хоть и сталкиваясь при этом с некоторыми трудностями, решить которые может Бездушный. Война Альянсов мало затронула Коррол, оказавшийся в стороне от крупных сражений и не являющийся стратегически ценным. Однако, улицы города охраняют солдаты альянса, занимающего расположенный севернее форт Рейлес. Окрестности терроризируются членами банды «Чёрные кинжалы», которым активно противостоит альтмерка Ллия Быстрая, сделавшая месть основной целью жизни.
Места
Персонажи
Квесты
Приключение Коррола и приората Вейнон
«Смерть Чёрным кинжалам!» — очистить от бандитов поселение Хакдирт.
«Стража никогда не заканчивается» — дать капитану Минве возможность отдохнуть.
«Огненное поле» — разобраться с огненными атронахами в Корроле.
«Высокая цена лжи» — организовать засаду на бандитов.
«Тайник» — пополнить запасы одного из тайников мстительницы.
Побочные квесты
«Список» — вернуть личные вещи убитых их родственникам.
«Дальние родственники» — доставить сообщение из далёкого монастыря.
«Улов дня» — доставить Ханнуре часть выловленной её подругой Мансой рыбы.
«Серебряная флейта» — вернуть музыканту его флейту.
Достижения
Существует одно достижение, связанное с этим поселением:]]></text>
</doc>
