<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коловианское нагорье]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Коловианское нагорье]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нагорья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нагорья (Сиродил)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География (Сиродил)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы (Сиродил)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Коловия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Гористая и лесистая область на северо-западе Сиродила, вдоль границы с Хаммерфеллом. Коловианское нагорье — малонаселённый регион, здесь практически нет никаких крупных поселений. Иногда Коррол называют столицей Коловианского нагорья, но это не совсем верно.
Нагорье расположено на юго-западе от гор Джерол, западнее Великого леса. На юго-западе от Коловианского нагорья находится Золотой Берег, а на юго-востоке — Западный вельд.
Локации
Хотя современные поселения в районе нагорья практически отсутствуют, по всему региону разбросаны руины древних айлейдов, заброшенные шахты и разрушенные форты.
Достопримечательности
Определённый интерес представляет Облачная вершина — древние руины на вершине горы в северо-восточной части нагорья. До Третьей Эры сохранились четыре колонны в староимперском стиле, окружающие пятую — явно айлейдского происхождения.
Святилище Сангвина располагается на юго-востоке нагорья, в области, граничащей с Западным Вельдом.
К западу от пещеры Нарушенные Обещания находятся руины безымянного форта. В нём отсутствуют подземелья, но любопытство путешественника будет вознаграждено сундуком с сокровищами.
Айлейдские руины
Хротанда Вейл;
Липсанд Тарн;
Нонунгало;
Талвинк;
Трамб;
Варондо.
Лагеря
Лагерь Бротч;
Лагерь Алес;
Лагерь Дагни;
Лагерь Последний Шанс;
Лагерь Вид-на-Долину.
Пещеры
Пещера Чёрная Скала;
Пещера Нарушенные Обещания;
Пещера Зуб Полукровки;
Пещера Нонвилл;
Пещера Мшистая Скала;
Ветряная пещера.
Форты
Замок Боевого рога (С дополнением The Elder Scrolls IV: Fighter's Stronghold);
Форт Дирих;
Форт Хастрел;
Форт Истирус;
Форт Онтус;
Форт Рейлес;
Форт Вариела.
Шахты
Шахта Эхо;
Заражённая шахта;
Разграбленная шахта;
Осыпающаяся шахта.]]></text>
</doc>
