<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BF%D1%8C%D1%91_%D0%93%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Копьё Горькой Милости]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Древковое оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Древковое оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Копья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Копья (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические артефакты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Battlespire]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Battlespire)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Копьё Горькой Милости (ориг. Spear of Bitter Mercy) — копьё, даэдрический артефакт, древковое оружие в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Копьё Горькой Милости — один из наиболее таинственных артефактов в истории. О нём не известно почти ничего. О нём нет никаких писаных легенд, но многие упоминают о его даэдрическом происхождении. Единственная известная легенда, упоминающая о нём — это легенда о герое, который с помощью этого копья победил Мерунеса Дагона и отвоевал Бэтлспайр. С этого времени Копьё Горькой Милости редко появлялось в Тамриэле
— Ягрум Багарн, «Легенды Тамриэля»
Описание
Копьё Горькой Милости — даэдрический артефакт Хирсина, один из наиболее таинственных артефактов в истории. Копьё используется в даэдрическом обряде Дикая Охота, заключающемся в преследовании смертной добычи, и состоящим из четырёх стадий, где в финале охотник убивает жертву этим копьём. Ритуал таков, что охотник защищён от всех видов атак кроме удара Копьём Горькой Милости — одно прикосновение влечёт за собой смерть.
Это уникальное копьё отдаёт Нереварину Шеогорат за выполнение его задания. Каким образом артефакт Хирсина попал во владение к Безумному Богу, не объясняется. Реликвия обладает следующими характеристиками:
Рубящий урон: 1−15
Режущий урон: 1−15
Колющий урон: 15−60
Зачарование (на себя, при использовании):
Отражение магии 20−30 % на 30 с.
Вызов грозового атронаха на 30 с.
Заряд / расход энергии = 2 160 / 432 = 5 использований.
В Tribunal этот артефакт может быть пожертвован или продан в Морнхолдский музей артефактов за 30000 септимов.
Примечание
Впервые этот артефакт появляется в игре An Elder Scrolls Legend: Battlespire как залог победы над захватившим Бэтлспайр Мерунесом Дагоном.]]></text>
</doc>
