<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D1%8F_%D0%92%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0_(%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коллегия Винтерхолда (фракция)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Коллегия Винтерхолда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магические организации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общая информация
Коллегия Винтерхолда — организация, похожая на Гильдию магов, некогда бывшей самой большой магической организацией Тамриэля.
Коллегия Винтерхолда располагается, соответственно, в Винтерхолде. Это единственное место на территории Скайрима, в котором обучают магическим наукам. Точная дата основания Коллегии неизвестна, однако её строительство и последующее использование было начато Шалидором, в конце Первой эры. Формально Коллегия никогда не принадлежала Гильдии магов, это была обособленная магическая организация, работавшая только на территории Скайрима.
Коллегия Винтерхолда расположена на свободно стоящей скале, состоящей из льда и камня, возвышающейся над морем Призраков. Упавшие в море скалы увлекли за собой почти весь город. Лишь несколько зданий и Коллегия Винтерхолда остались в значительной степени нетронутыми стихией.
В здание Коллегии ведёт величественный каменный мост, перекинувшийся через гигантскую пропасть, на дне которой бьются волны прибоя моря Призраков. Этот мост как бы висит в воздухе, опоры его разрушены, и он держится, судя по всему, лишь с помощью магии. Внутри Коллегия делится на три различные башни: Залы достижений и поддержки, в которых проживают и обучаются ученики и их наставники; Зал стихий, где находятся покои архимага, и Арканеум — огромную библиотеку Коллегии. Под Коллегией находится Мидден, где в лабиринте ледяных туннелей нашёл свой приют один из членов Коллегии.
Скрытный характер членов Коллегии и естественное недоверие нордов к магии привели к широкому распространению подозрительного, а порой и пренебрежительного отношения к этой организации. Уничтожение большей части Винтерхолда в 4Э 122 только ухудшило ситуацию, хотя никаких фактических доказательств того, что Коллегия имеет к этому отношение, обнаружено не было. Глава Коллегии, архимаг Савос Арен, в курсе репутации Коллегии, но не слишком стремится сделать что-нибудь для улучшения отношения к ней жителей Скайрима.
Некоторое время назад в этой местности случился Великий обвал, унёсший под воду большую часть поселения, после чего Винтерхолд из древнего крупного города превратился в жалкий захудалый городишко. Местные жители винят во всём магов, ведь Коллегия чудесным образом уцелела. Маги же отрицают свою причастность к Обвалу, полагая, что это могло быть отголоском извержения Красной горы. Более подробно с точкой зрения Коллегии на обвал можно ознакомиться в книге «О Великом обвале».
Членство в Коллегии
Чтобы присоединиться к Коллегии, соискатель должен отправиться в Винтерхолд и выдержать небольшой экзамен от Фаральды, на котором придётся продемонстрировать склонность к магическим искусствам. Только после этого Фаральда проведёт нового ученика по мосту, и перед ним распахнутся массивные врата во двор учебного заведения.
Преимущества
Доступ к учителям-мастерам таких навыков, как «Изменение», «Иллюзия» и «Разрушение».
Также становятся доступны учителя-эксперты навыков «Восстановление», «Зачарование» и «Колдовство».
Доступ к алхимическим ингредиентам, а также к алхимической лаборатории и пентаграмме душ.
Доступ к Кузнице атронахов.
Доступ к торговцам, продающим множество различных томов заклинаний.
Доступ к ряду учебников.
Три потенциальных компаньона.
Безопасное место.
Бесплатная кровать.
Для получения Слов Силы таких Криков, как «Ледяная форма» и «Замедление времени», необходимо выполнить квесты «В глубинах Саартала» и «Посох Магнуса».
Исключение из Коллегии
За такие преступления против членов Коллегии, как нападение и убийство, нарушителя исключают из её рядов. Чтобы восстановиться в учебном заведении, придётся поговорить с Толфдиром и выплатить штраф, сумма которого зависит от количества рецидивов.
В качестве главы Коллегии
После окончания основной линии заданий Коллегии, главный герой займёт пост архимага, заменив погибшего Савоса Арена. Вместе с почётным статусом глава учебного заведения получит личные покои с внушительным количеством бесплатных предметов: от камней душ до алхимических ингредиентов. Наградой также послужит великолепное одеяние архимага, имеющее полезное зачарование: все заклинания расходуют на 15 % меньше магии, +50 единиц магии, +100 % к скорости восстановления магии.
Персонажи
Квесты]]></text>
</doc>
