<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компаньон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Dragonborn)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компаньоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Независимые компаньоны

Компаньоны различных фракций
После прохождения всех основных квестов за эту фракцию почти все Соратники в Йоррваскре, выжившие к этому моменту, становятся доступны в качестве компаньонов.
После прохождения цепочки квестов этой организации можно будет взять в напарники любого посвящённого в Данстарском убежище и Цицерона, если, конечно, он остался в живых.
Для того, чтобы ученики Коллегии Винтерхолда согласились присоединиться к герою, придётся выполнить их личные просьбы.
После помощи оркам в крепости Ларгашбур, по квесту Проклятое племя, некоторые из её обитателей могут стать вашими компаньонами.
Хускарлы
Хускарл — по сути, доблестный телохранитель, которого выделяет ярл каждого владения для своих танов. В основной игре все хускарлы — норды, но в Hearthfire появляется единственный хускарл-редгард.
Компаньоны в Dawnguard
Если у вас установлен Dawnguard в игре появятся несколько новых компаньонов.
Прохождение дополнения за любую фракцию добавит в список возможных компаньонов вампиршу по имени Серана.
Эти компаньоны станут доступны, если пройти сюжет дополнения на стороне этой фракции.
Компаньоны в Dragonborn
Если у вас установлен Dragonborn, в игре появятся несколько новых компаньонов.]]></text>
</doc>
