<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Костяной лорд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нежить]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нежить (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Костяной лорд (ориг. Bonelord) — нежить в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Костяной Лорд — создание, охраняющее гробницы клана и рода. Костяная мука, мелкий порошок, изготовляемый из их костей, обладает определенными магическими свойствами
— Вала Катрасо
Описание
Это своего рода переходное звено между спиритуальной (лишённой плоти) и обычной материальной нежитью, причем свою силу они черпают более из духа, чем из костяных останков. Они не полупрозрачны, как духи, и с их останков можно собрать костяную муку, как и с останков скелетов, и камни душ, но не эктоплазму. Однако, как и на духов, обычное оружие на костяных лордов не действует. Костяные лорды обитают в гробницах по всему Вварденфеллу.
Внешне костяной лорд — парящий четырёхрукий скелет в мантии, без шеи и ног. На пряжке его пояса даэдрическим шрифтом написаны буквы U, O и S (Yoodt, Oht и Seht) — что это значит, неизвестно (но судя по раннему концепт-арту, на пряжке предполагались буквы A, V и S ("Ayem", "Vehk", "Seht") — традиционная аббревиатура Трибунала: Альмалексия, Вивек, Сота Сил).
Герой может выучить заклинание призыва костяного лорда. Призываемая версия идентична по характеристикам обычному лорду, но имеет другой ID (bonelord_summon) и после гибели пропадает, не оставляя трофеев.]]></text>
</doc>
