<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%82_%D0%94%D0%B0%D0%B3%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ковенант Даггерфолла]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ковенант Даггерфолла]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Ковенант Даггерфолла — традиционный альянс, созданный в Вэйресте, в 2Э 567, под знамёнами верховного короля Эмерика. Сам по себе Ковенант представляет собой целый набор торговых договоров и соглашений о взаимозащите, таким образом являясь самым «свободным» альянсом своего времени. Своей основной целью Ковенант объявил реставрацию Второй Империи. Также, Ковенант использует свою военную мощь для обеспечения безопасности торговых путей.
Агитация
Лидеры Ковенанта
Из всех трёх альянсов Ковенант Даггерфолла обладает наиболее традиционной системой управления, при которой власть принадлежит Верховному королю, которого можно переизбрать. На местах же свою власть сохранили правители, присоединявшие свои земли к альянсу.
История
Образование
Первый из договоров Ковенанта был подписан после успешного отражения атаки орды ричменов объединёнными силами королевств Хай Рока у стен Даггерфолла — первый подобного рода триумф будущего верховного короля Эмерика.
Впоследствии соглашение о взаимозащите обросло многочисленными торговыми соглашениями и дипломатическими пактами. В частности, был подписан договор о ненападении с орками, коим было обещано место в рядах растущего Ковенанта.
Ковенант рос, а с ним и его амбиции — вскоре его влияние вышло за пределы Хай Рока и добралось до Хаммерфелла. Положение и богатства Сентинеля являлись для растущего Ковенанта ключом к окончательному доминированию в Иллиакском заливе. Здесь требовалось нечто большее, чем просто торговое соглашение — династический брак короля Эмерика с дочерью короля Сентинеля должен был обеспечить поддержку последним Ковенанта.
Впрочем, вплоть до свадьбы, состоявшейся в Вэйресте, Ковенант оставался скорее сборищем полисов, связанных торговыми договорами — ненадолго. Вскоре после свадьбы состоялось покушение на жизнь новобрачных — и хоть оно не увенчалось успехом, оно принудило Эмерика к решительным действиям.
Новопровозглашённый верховный король Эмерик объединил свои народы в составе Ковенанта, принял орков в составе оного же, дав равные права с людьми, как и обещал.
Война Альянсов
После начала Войны Альянсов — панконтинентального военного конфликта второй половины Второй эры, участником которого стал Ковенант Даггерфолла, на его территориях началась цепь событий, в которых принимает участие протагонист The Elder Scrolls Online.
События на Строс М'Кае
Война Альянсов, в которую Тамриэль погрузился в середине Второй эры, обошла стороной остров. Хотя он, как и остальной Хаммерфелл, присоединился к Ковенанту Даггерфолла, а его правитель, старейшина Босек, согласился с законами альянса, жизнь здесь осталась прежней. Всё на острове подчинено Босеку и его Кровавым кулакам, являющимся обычной бандой разбойников. Однако нападения на корабли бретонцев продолжались, а тех капитанов, которые решались соблюдать законы Ковенанта, обычно свергали в ходе бунтов. Так было и с капитаном Калин, чья команда взбунтовалась и оставила её на острове. При помощи Бездушного она сумела собрать новую команду, украсть судовой журнал из дворца Старейшины и передать их представителям центральных властей.
Вторжение на Бетник
Орки Бетника не примкнули к Ковенанту Даггерфолла. Основной причиной является стремление сохранять независимость и общая политика изоляции племени. Одна на фоне событий Слияния Планов и Войны Альянсов, Бетник не обошли стороной события, зародившиеся на Гленумбре в эти тяжёлые времена. Крупный отряд некромантов из культа Кровавого шипа высадился на острове, занимаясь поиском древней айлейдской реликвии. Культисты захватили большую часть Бетника и начали совершать нападения на крепость Каменного зуба — вотчину племени орков Морской скалы. Бездушный, прибывший на остров в составе команды корабля «Остриё», выяснил планы и сорвал их, решив судьбу опасного артефакта. Поражение некромантов подтолкнуло лидера орков к присоединению к Ковенанту Даггерфолла.
Противостояние в Гленумбре
В годы Войны Альянсов, в которую Ковенант Даггерфолла был втянут вместе с двумя другими альянсами, в регионе активизировалась деятельность культа Кровавого шипа, поставившего своей целью захват Гленумбры. Лидер культа, ричмен-некромант Ангоф Певец Могил, с помощью тёмной предельской магии начал систематически отравлять природу полуострова. Культ широко раскинул свои сети, создав по всему региону сеть баз, лагерей и скрытых ячеек.
С помощью одной из таких ячеек сектанты попытались убить правителя Даггерфолла, короля Казимира, чтобы дестабилизировать город и весь остальной регион. Бездушному удалось предотвратить убийство, проведя собственное расследование. В дальнейшем он помог ковену Белдамы победить злые чары Ангофа, отравляющие леса Даэнии. Там Ангоф пленил Хранителей, поддерживающих баланс в природе и захватил огромное дерево ковена Белдамы. Планы некроманта пошли прахом после вмешательства протагониста.
Однако, Ангоф не сдавался и с помощью магии Молаг Бала поднял из мёртвых Фалчу Перевёртыша — генерала Алессианского ордена, погибшего на Гленумбрийских вересках. Фалчу Возрождённый и его армия оборотней захватила Камлорн и наводнила его окрестности себе подобными. Альдкрофт, ставший прибежищем для беженцев из Камлорна, мог стать следующей жертвой, если бы не вмешательство протагониста. Бездушному удалось выяснить слабую сторону Фалчу и вскоре армия Ковенанта Даггерфолла начала штурм Камлорна. Львиная стража была близка к поражению, но всё таки исход битвы решился в руинах города, где Фалчу Возрождённый пал от руки Бездушного.
Последний бастион Певца Могил, Собор Бедро, был окружён пеленой магического тумана, оказавшегося смертельно опасным для живых. Ангоф изготовил особые амулеты для своих слуг, с помощью которых они беспрепятственно могли проходить через пелену тумана. Львиная Стража разбила свой лагерь на холме юго-западнее кладбища, но уже вскоре выяснилось, что местность вокруг лагеря кишит культистами и зомби. Три патруля, посланные на разведку, пропали, а Бездушный, обнаружив все три, наткнулся на записи мага Габриэль Бенель, в которых говорилось о древнем артефакте в склепе на территории руин Глупость Меровека. Заполучив и перезарядив артефакт, герой и его союзники откроют себе путь в Собор Бедро.
Незадолго до Бездушного, на территорию кладбища проник отряд Львиной Стражи во главе с Дарьеном Готье. Однако, рыцари не вернулись и сэр Ланис Шелдон отправил героя за ними. Пробившись через нежить и слуг Ангофа, герой сумел спасти рыцарей и позже, оказав поддержку Габриэль Бенелле, разрушить барьер на подземных склепах. Там силам Ковенанта удалось собраться воедино и открыть проход в сердце Собора, где обустроил своё логово Ангоф Певец Могил, павший от руки Бездушного.
Борьба в Штормхейвене
В период Междуцарствия, когда в Тамриэле вспыхнула Война Альянсов, проходившая на фоне Слияния Планов, Штормхейвен стал центром противостояния Божественных сновидцев и его невольных союзников и Ковенанта Даггерфолла, на стороне которого выступил культ Стражей души. Старый конфликт вспыхнул с новой силой, когда очередной план даэдрической принцессы Вермины начал осуществляться.
В западной части региона, Алькаире, где правит герцог Натаниэль и герцогиня Лакана, и базируется орден Пламени, началась череда событий, едва не уничтожившая союз Хай Рока, Хаммерфелла и Орсиниума. К стенам замка Алькаир прибыла армия из Алик’ра, посланная отцом Лаканы, королём Хаммерфелла Фахара'джадом. Причиной стала попытка покушения на герцогиню, которую изначально связывали с борьбой за трон в Сентинеле. Однако сэр Хьюз, лидер рыцарей Пламени, воспринял появление редгардов возле замка как угрозу и начал действовать с помощью Бездушного, недавно прибывшего в регион из Гленумбры. В частности было установлено, что шифровки из замка в лагерь редгардов передавала Лакана, чьё детское прозвище, Альмандин, стояло на письмах.
Вскоре выясняется имя неудавшегося убийцы герцогини — дама Фальхат из ордена Пламени. После её ликвидации всё вроде бы успокаивается, но сэр Хьюз, тот самый, что поклялся защищать супругу Натаниэля, убьёт её и сбежит из замка в крепость ордена на востоке. В обществе Рыцарей Пламени произошёл раскол: люди, верные сэру Хьюзу и сэру Круа, начали подготовку к атаке на лагерь редгардов у стен замка Алькаир. Остальная часть рыцарей во главе с сэром Эдмундом считают это безумием. Фактически атака бретонцев на редгардов положит конец существованию Ковенанта, но благодаря Бездушному в твердыне рыцарей произошло восстание, сэр Круа был убит, а сэр Хьюз освобождён из плена кошмаров, где его удерживал Омен Страха. След выводит героя к группировке «Божественные сновидцы».
Между тем в Меневии, лежащей восточнее Алькаира, в Аббатстве отверженных произошла чрезвычайная ситуация: на обитель культа Стражей души было совершено нападение контрабандистов из группировки «Полуночный союз». В ходе атаки многие из послушников были убиты, а большая часть построек была сожжена. Более того, нападавшие похитили могущественный артефакт — Осколок Грёз. Хоть Бездушному удалось побороть бандитов и спасти аббата Дорака из плена кошмаров, Осколок был увезён из Аббатства в неизвестном направлении. Бездушным о случившемся был оповещён верховный король Эмерик.
След Полуночного союза ведёт к их лидеру, графу Хосни ат-Туре, чьё поместье расположено в южной части Меневии. По прибытии туда, что стало возможно благодаря Эмерику, сразу становится ясно, что не всё так гладко в поместье. Это подтверждают и родители графа, особенно мать, знающая о том, что леди Адима является сектанткой и влияет на сына. Вскоре Бездушный найдёт тому письменное подтверждение. Проникнув в кошмар графа и убив Омен Крови, герой заберёт Осколок Грёз и спасёт ат-Туру от Вермины. Тем не менее, окажется, что в Штормхейвене существует по крайней мере ещё один Омен.
След ведёт в Гаваудон, однако Бездушный точно не знает, куда именно. Вновь побывав в Вэйресте, после приёма у Эмерика, направившего героя к капитану Эрнеле, который и наведёт протагониста на след, протагонист вернётся в Гаваудон. Ключевой фигурой в Гаваудоне является орк генерал Годрун, противостоящий ограм в Уступе Шинджи. Отправившись туда, вскоре после победы над дикими монстрами Бездушный убеждается в правильности своих изысканий. Годрун впадёт в сон, перед этим отдав приказ атаковать Вэйрест. Проникнув в кошмар, герой убивает Омен Предательства и спасает генерала, но не может сломить план Вермины, решившей нанести удар по самому королю Эмерику.
Сон Эмерика был тесно связан с Вэйрестом, который там предстал сильно разрушенным. Любовник, консорт и чемпион Вермины, Галтис, лично мучил короля, сталкивая его с самыми большими страхами. Собрав три ключа от врат городского замка и победив трёх предыдущих жертв Вермины, протагонист проник в сердце кошмара Эмерика, где столкнулся с Галтисом. После долгой битвы костяной колосс пал, а Эмерик проснулся. План по захвату региона Верминой был окончательно расстроен.
Борьба за трон в Ривенспайре
Пустующий трон в Шорнхельме стал поводом для начала полномасштабной гражданской войны в Ривенспайре. Её развязал барон Вилон Монклер, заявивший о своих притязаниях на трон родством с сыном короля Харлбарта, правившего Ривенспайром ещё до короля Рансера. Однако на самом деле причины были совсем иные. Так или иначе, но отряд солдат дома Монтклер захватил северную часть Шорнхельма, воспользовавшись предательством двух офицеров стражи, совершил нападение на Гребень Тени, ферму Хинаулт и на ряд иных объектов. Спутниками дома Монклер стали вампиры, числившиеся среди солдат, и кровавые изверги, в которых жертв обращал сначала некромант Ризал-Джул, а затем дочь барона Монтклера — Ллерайя.
Прибытие в Ривенспайр Бездушного переломило ход войны. Сначала был освобождён Шорнхельм, затем граф Верандис Рейвенвотч, представитель небольшого дома Рейвенвотч, пролил свет на истинную причину войны. Дело в том, что у Вилона Монклера серьёзно заболела жена, и никто не мог ей помочь, кроме Верандиса — вампиризм мог спасти женщину, но та не желала такой участи. Ризал-Джул, состоявший на службе у Монклеров, отыскал некий артефакт, с помощью которого добился улучшения состояния женщины, но это было временно. Разыскивая способы спасения, аргонианин наткнулся на записи о некоем могущественном артефакте, находящемся на вершине Скалы Гибели в северо-западной части Ривенспайра. Когда-то он носил имя Латтанья или Свет Жизни, но после своего осквернения стал маяком смерти и начал называться Абагандра или Мрачный осколок. Именно его решил отыскать барон, всем семейством вместе с Ризал-Джулом и Верандисом Рейвенвотчем добравшись до вершины и совершив ритуал, в ходе которого Верандис был вынужден прикоснуться к артефакту. Это вызвало необратимые последствия, так как все присутствующие стали вампирами, а жена Вилона была убита Верандисом. Монклер решил во что бы то ни стало отомстить за смерть жены, только не одному Верандису, а всему Ривенспайру.
Ризал-Джул был ликвидирован на юго-западе Ривенспайра после атаки на лагерь беженцев. Верандис вместе с героем отыскал информацию о Скале Гибели, а тем временем Ллерайя Монклер во главе большого войска обманом захватила Нортпойнт. Ввергнув дворянство и правителя города в иллюзии, она превратила многих жителей в кровавых извергов, а сам город и окрестности наводнила своими слугами. Небольшая группа, состоящая из таких бойцов, как Скордо Нож, Дарьен Готье, графиня Эсельда Тамрит, барон Аллард Донелл и Бездушный, сумела проникнуть внутрь городских стен через контрабандистский туннель и уничтожить Ллерайю в замке.
После освобождения Нортпойнта армия Ковенанта выдвинулась в западную часть Боралиса и разбила большой лагерь у входа в Сокрытый проход. Позже начался штурм перевала, ведущего к логову барона Монклера. При поддержке Бездушного последовательно были активированы первый и второй порталы, связывающие части прохода. Каждый открытый портал давал возможность Ковенанту отвоёвывать проход у нежити, служащей Монклеру. Преодолевая древние загадки и головоломки, команда Бездушного добралась до шпиля и с боями поднялась на его вершину. Там, возле Абагандры, произошла битва между Вилоном Монклером и Бездушным, из которой победителем вышел последний. Граф Верандис Рейвенвотч принимает решение уничтожить артефакт путём переноса в Хладную Гавань, для чего жертвует собой. После победы над домом Монклер в Шорнхельме проходят выборы нового правителя Ривенспайра. Кто из двух оставшихся домов Триумвирата Севера получил корону, точно не известно.
Война с некромантами в Алик'ре
В годы войны Алик'р стал одним из регионов, втянутых активно в конфликт. В Салас Эне, что на западе региона, высадился отряд солдат Альдмерского Доминиона. Однако это событие оказалось незначительным, по сравнению с захватом вышедшей из моря нежити основной гавани Сентинеля. Как выяснилось, за этим стоит секта Сухая рука, созданная детьми бывшего визиря короля Фахара'джада, пытавшегося свергнуть короля с помощью армии нежити. Тогда племя изгоев Аш'абах уничтожило угрозу для двора Сентинеля, но вот некроманты вернулись.
Первой целью сектантов стало хранилище ценностей в Сентинеле, где помимо всего прочего хранились Обереги ансеев — особые клинки, наделённые большой силой. Отвлекающим манёвром, предпринятым некромантами стало нападение на гарем и похищение наследного принца. Несмотря на действия Бездушного и его спутников, Обереги были похищены, а Фахара'джад был поставлен в неловкое положение: необходимо просить помощи племени Аш'аба, но самолично сделать это король не может. Именно поэтому герой был отправлена в пески на юге с заданием разыскать изгоев и запросить помощи в борьбе с нежитью.
Положение племени Аш'абах, живущего в месте, известном под названием Щедрость Морвы, было крайне тяжёлым. Агенты Сухой руки отравили воинов племени и его вождя — Маримаха, который предвидел прибытие протагониста в лагерь. После оказания помощи в создании антидота, герой прошёл обряд инициации, в ходе которого узнал историю вечных изгоев и борцов с нежитью и стал одним из них. Между тем Сухая рука и один из её лидеров, Увафа, захватили древний храм Трон Ту'вакки, который осквернили и наводнили нежитью. Бездушный оказал помощь в очищении храма, путём зажжения ритуальных жаровен. После чего в центральном святилище храма Увафа был убит героем, а один из трёх Оберегов спасён.
Между тем в Бергаме, куда герой прибыл в поисках знатока древних артефактов, стали пропадать горожане. Местная власть затягивает следствие, которое и так еле идёт из-за острых разногласий между Венцами и Предшественниками. Однако правда оказалась пугающей: местный магистр вступила в сделку с Аласаном, в результате которой город некроманты не трогали, но брали за это уплату: тела горожан. Бездушный положил конец чёрной схеме перед тем, как пришло сообщение о нападении на Благословение Тавы. Главная верфь северного Хаммерфелла оказалась полностью захваченной некромантами, вырезавшими всё население. Небольшая группа уцелевших оказалась в ловушке на территории города. Аласан, прибывший вместе со своими подчинёнными в город, планировал с помощью жертв и Оберега превратить себя в лича, но не преуспел и его дух был заточён.
Финалом противостояния Сухой руки и Ковенанта Даггерфолла произошёл на крайнем востоке пустыни, где Бездушный прошёл испытания в дозоре ХунДинга, а затем помог в освобождении от имперцев города Сатакалаама. Шири — редгардка-ученица, оказавшаясяс сестрой Аласана и Увафы забрала с собой все три найденные обереги и скрылась в гигантском некрополе Моталион. Именно там она была уничтожена вместе со своим отцом, а обереги были возвращены в Сентинель.
Кризис в Бангкорае
Во 2Э 585 году Бангкорай погружается в хаос войны из-за обострившегося конфликта между бретонцами Эвермора и ричменами из Предела о принадлежности Моурнота — северного субрегиона Бангкорая. Клан предельцев Свидетели Тьмы захватывает стратегически важное поселение Северная долина и приступает к осаде Эвермора, параллельно заняв деревушку Мурсиен севернее. В боях за город гибнут принц Адриен и его отец, король Эамонд. Второй проблемой является появление имперцев в регионе, которые активно действуют на юге. Вести о тяжёлом положении Эвермора доходят до верховного короля Эмерика, и тот отправляет Бездушного на помощь своей кузине — королеве Аржеле.
Уничтожение главаря одной из банд ричменов помогло поднять боевой дух защитников Эвермора, но в городе происходит нечто странное, что подметила слуга королевы. Как выяснится позже, брат погибшего короля, герцог Раншан, вступил в сговор с Седьмым легионом, предпочитая сдать Эвермор в руки имперцев, нежели предельцев. Последние даже заключили перемирие с Ковенантом, лишь бы Септима Тарн не получила столь ценный приз в этой войне. Усилия, приложенные Бездушным, позволили вовремя раскрыть заговор и уничтожить агентов Имперского легиона, после чего угроза захвата города Империей отпала. Однако противостояние с ричменами продолжилось, и в этот раз Ковенант Даггерфолла нанёс ответный удар, отбив Северную долину при поддержке ведьм из Гленморильского ковена и сорвав планы некромантов Свидетелей Тьмы по созданию армии нежити. Финалом противостояния стал штурм лагеря Свидетелей и ликвидация их лидера — ворожеи Уэлы, после смерти которой вороньё покинуло Эвермор.
Однако теперь главной угрозой стал Седьмой легион. Королева Аржела провела переговоры с Септимой Тарн в преддверии Нчу Дуабтара, но они закончились ничем. Хоть попытка убийства королевы была предотвращена, но стало известно о захвате гарнизона Бангкорай имперскими солдатами. Падение столь важного объекта неизбежно приведёт к потере контроля над всем регионом. Это прекрасно понимал и Эмерик, который лично возглавил поход на перевал, который в ходе тяжёлой битвы был отбит. Пытаясь удержать крепость, Септима Тарн прибегла к крайней мере — по её указанию во двор был призван тёмный якорь, сброшенный в появившийся из-под земли дольмен. Удерживал его ксивилаи Моат, гибель которого уничтожила якорь.
После освобождения перевала Бангкорай Эмерик решил выдворить Седьмой легион из региона, для чего необходимо было очистить южную пустыню и выяснить местонахождения Септимы Тарн. Из документов в её офисе в Рубеже Халлина, который был захвачен легионерами, но позже освобождён, выяснится, что генерал-маг направилась к Залу Героев. Особенностью этого склепа является проход на Дальние Берега, куда так стремится попасть Тарн. Она похищает и затем убивает верховного короля Эмерика, чья душа уходит вслед за Септимой в загробный мир редгардов. Пройдя испытания хранителей Зала, Бездушный добрался до портала, прошёл сквозь него и победил генерала-мага. В благодарность за это Ту'вакка вернул Эмерика в Мундус, а Ковенант Даггерфолла решает начать противостояние с Молаг Балом.
География
Ковенант Даггерфолла объединяет в себе территории западного Тамриэля, характеризующиеся пестротой ландшафтов и природных зон. Это и пески Хаммерфелла, леса и равнины Хай Рока, бореальные равнины Ривенспайра, а также высокие горы: Ротгарианские и Драконьего хвоста. В сердце территорий альянса находится залив Илиак.
Провинции в составе Ковенанта
Провинция Хай Рок расположена в северо-западной части Тамриэля и граничит с Хаммерфеллом и Скайримом. Регион этот весьма изобильный, климат преимущественно мягкий; основное население — бретоны, хотя здесь проживают и орки. Знаменит регион не в последнюю очередь из-за своей политической нестабильности — бретонские города-государства испокон веков то воевали друг с другом по самым разным причинам, то объединялись в единую силу пред ликом общего врага.
Крепость-государство орков Орсиниум — давняя, несбыточная мечта народа изгнанников. Однажды Первый Орсиниум уже пал от объединённых сил Вэйреста и Сентинеля, но когда король Эмерик пообещал текущему вождю Курогу место в новой Империи, тот не смог отказать. Ныне стоит Второй Орсиниум, стоит, как равный, рядом с другими королевствами Ковенанта — как и было обещано. Под властью орков находится регион Ротгар, провозглашённый нейтральной территорией.
Хаммерфелл — засушливая местность, в которой представлены преимущественно пустыни, горы и луга. Эта провинция — родина редгардов. Земледелие здесь не развито. Хаммерфелл славится мореходством и своими городами. Центральная часть Хаммерфелла заселена слабо: здесь попадаются только маленькие поместья и до сих пор разгуливают стаи диких зверей, в то время как в развитых приграничных и приморских районах провинции находятся крупные торговые города.
Регионы в составе Ковенанта
В состав Ковенанта Даггерфолла входит семь регионов, в которых протагонист имеет возможность побывать. В каждом из регионов разворачиваются свои события, переплетающиеся между собой. Связь между регионами осуществляется посредством дорог, а также поддерживается системой дорожных святилищ.
Населённые пункты в составе Ковенанта
Ковенант Даггерфолла контролирует большое количество крупных населённых пунктов на своей территории. Список городов Ковенанта в таблице ниже:
Помимо крупных городов на территории альянса находятся и мелкие населённые пункты. Список поселений Ковенанта в таблице ниже:
Демография
В состав Альянса входят три расы, образующие его ядро. Также на территории Ковенанта проживают представители других рас, зачастую приехавших из других регионов Тамриэля. Таблица основных рас Альянса ниже:
Армия Ковенанта
Поскольку Ковенант Даггерфолла — это военно-политический блок, то он имеет общую армию, в которую входят представители всех рас Альянса. В боевых действиях в Сиродиле также применяется осадная техника — баллисты, каталульты и требушеты.
Существует несколько видов осадного оружия, отличающихся разными снарядами. Так, требушеты стреляют обычными каменными снарядами, огненными или ледяными снарядами. Баллисты — огненными, ледяными и электрическими, а катапульты стреляют обычными или зажигательными снарядами. Также применяются тараны. Солдаты Ковенанта в Сиродиле оснащены палатками, оружием, могут также приобретать наборы для ремонта орудий.
Ранги Альянса

Ковенант в Сиродиле
Ковенант Даггерфолла контролирует северо-западную часть Сиродила, ставшего главной ареной Войны Альянсов. По умолчанию Ковенант владеет следующими объектами:
Но в ходе боевых действий Ковенант Даггерфолла может терять те или иные объекты, поэтому невозможно точно говорить, что кому принадлежит. Главнокомандующим войсками Ковенанта в Сиродиле является великий полководец Дортен.
Квесты
«Разбитое „Остриё“» — помочь своим спасителям на Строс М'Кае.
«Капитан „Острия“» — установить контакт с известным мореходом.
«Команда „Острия“» — помочь капитану Калин собрать экипаж и провернуть ограбление.
«Невинный пройдоха» — освободить из тюрьмы лихого пленника.
«Как мотыльки на свечу» — помочь освободить из плена захваченных моряков.
«Похороненные тайны» — помочь магу добыть схемы из древних руин.
«Кончик „Острия“» — украсть компромат на местного лидера из его особняка.
Бетник
«Заговор Кровавых шипов» — разузнать цели культа Кровавого шипа на Бетнике.
«В холмы» — узнать цели культа Кровавого шипа в Резных холмах.
«Раскапывание прошлого» — узнать историю Бетника и понять цели культа Кровавого шипа.
«Мучающиеся души» — помочь душам воинов-орков обрести покой.
«Погибель Карзога» — убить лидера некромантов и решить судьбу айлейдского артефакта.
«На Гленумбру» — отправиться в Даггерфолл и передать петицию вождя Тазгола.
«Кровь и полумесяц» — провести расследование заговора против короля Казимира.
«Убийцы Кровавого шипа» — сорвать планы культистов и спасти жизнь правителю Даггерфолла.
«Поворот деревьев» — помочь вещим сёстрам остановить агрессию природы на Мельнице Делейна.
«Пепел и передышка» — спасти жителей мельницы, угодивших в ловушки.
«Корни дерева Вирда» — помочь спасти жителей и очистить корни дерева Вирда.
«Вещие сёстры» — найти вещих сестёр и узнать больше об отравлении Даэнии.
«Поиск Хранителей» — установить контакт с Элементальными Хранителями.
«Чемпион Хранителей» — очистить алтари и разорвать оковы, насланные Ангофом на Хранителей Элементов.
«К Дереву ковена» — добраться до Дерева ковена и найти там вещую сестру Гвен.
«Восстановление элементов» — помочь вещим сёстрам вернуть рощу под свой контроль.
«Очищение ковена» — победить порождения тёмной магии Ангофа и очистить рощу от культа Кровавого шипа.
«Оборотни на севере» — разузнать больше об оборотнях в Холмах Камбрайн.
«Герцог в изгнании» — отыскать пропавшего герцога Камлорна.
«Волки в коже» — выявить скрытых вервольфов в городе Альдкрофт.
«Родословная из зубов и когтей» — узнать часть прошлого Фалчу.
«Гленумбрийские верески» — отправиться к месту древнего сражения в глубине Гленумбры.
«Эффект пульсации» — найти способ победить могущественного врага.
«Шаг назад во времени» — увидеть воочию последние моменты битвы при Гленумбрийских вересках.
«Безымянный солдат» — узнать, как погиб Фалчу в ходе древней битвы.
«Освобождение Камлорна» — сообщить Львиной Страже способ уничтожения Фалчу в Камлорне.
«Собрание криков» — помочь Львиной Страже подступить к Камлорну.
«Затяжная надежда» — помочь Львиной Страже проникнуть внутрь Камлорна.
«Скрытые в огне» — исцелить обитателей города от особого типа ликантропии.
«Падение Фалчу» — уничтожить Фалчу Возрождённого и освободить город.
«Принимая борьбу с врагом» — помочь Львиной Страже в борьбе с врагами в Страже Короля.
«Рубеж Львиной Стражи» — отыскать пропавшие патрули Львиной Стражи вокруг её лагеря.
«Создание талисмана» — помочь магу зарядить вновь древнюю реликвию.
«Туман разложения» — найти способ пройти сквозь ядовитый туман на подступах к собору Бедро.
«Лабиринт» — найти безопасное место в лабиринте крипт собора Бедро.
«Ангоф Певец Могил» — сорвать некромантский план Ангофа Певца Могил по завоеванию Гленумбры.
«Опасный сон» — узнать о происходящем в Штормхейвене.
«Ложные обвинения» — спасти рыцаря от незаслуженного наказания и спасти город от захвата.
«В замок Алькаир» — отправиться на помощь рыцарям в замок Алькаир.
«Армия у ворот» — узнать цели армии редгардов у стен замка Алькаир.
«Две стороны каждой монеты» — помочь герцогине отправить сообщение из замка в лагерь редгардов.
«Жизнь герцогини» — защитить герцогиню Лакану от убийц.
«Безопасность королевства» — расследовать покушения на замок Алькаир.
«Поиск сэра Хьюза» — отыскать сэра Хьюза в Крепости Смутьяна.
«Пламя несогласных» — организовать мятеж в твердыне Рыцарей Пламени.
«Освобождение крепости Смутьяна» — победить сэра Круа и спасти Ковенант Даггерфолла.
«Судьба сэра Хьюза» — вытащить рыцаря из кошмаров и решить его судьбу.
«Вопросы без ответов» — получить совет у Стражей души в Меневии.
«Огонь на полях» — помочь справиться с огнём в полыхающем Аббатстве отверженных.
«Травмированные Стражи душ» — помочь раненым монахам в Аббатстве.
«Хранитель Азуры» — найти способ справиться с огнём в Пещере снов.
«Тюрьма во сне» — освободить Аббата Дорака из плена в его кошмаре.
«Погоня за Осколком» — сообщить верховному королю Эмерику о краже артефакта.
«Кольцо-печатка» — помочь решить спор между Хосни ат-Турой и его отцом.
«Показания против Адимы» — найти улики, указывающие на причастность леди Адимы к Божественным сновидцам.
«Спасение Хосни» — убить Омен Крови и спасти графа от кошмаров Вермины.
«Возвращение Осколка» — вернуть Осколок Грёз в Аббатство отверженных.
«Иной Омен» — отыскать в Гаваудоне третьего Омена Вермины.
«Приказы генерала Годруна» — помочь клану Муртаг освободить Уступ Шинджи.
«Конец угрозе огров» — уничтожить огров Железной руки в их логове и прекратить атаки.
«Зубы огров» — собрать зубы поверженных огров для трофея.
«Сон Годруна» — освободить генерала Годруна из плена в Трясине и уничтожить Омен Предательства.
«Помощь Азуры» — восстановить святилище Азуры в Плачущем великане и попросить о помощи.
«Гамбит Вермины» — положить конец планам Вермины по уничтожению Ковенанта Даггерфолла.
«Дорога в Ривенспайр» — отправиться на помощь в северный регион.
«Разделённый Шорнхельм» — освободить город от захватчиков из дома Монтклер.
«Снохождение во тьму» — узнать истинную причину конфликта в Ривенспайре.
«Снохождение во тьму» — узнать истинную причину конфликта в Ривенспайре.
«Забрызганный кровью щит» — защитить беженцев и убить некроманта Ризал-Джула.
«Сокрытие вуалью» — помочь графу Верандису провести некоторые исследования древних айлейдов.
«Нортпойнт в опасности» — собрать команду для освобождения города от захватчиков.
«Освобождение Нортпойнта» — освободить город от слуг дома Монтклер.
«Головоломка Прохода» — найти путь к Скале Гибели на западе Боралиса.
«Мрачный осколок» — убить Вейлона Монтклера и уничтожить тёмный артефакт в Скале Гибели.
«Благосклонность королевы» — отправится в Хаммерфелл по личной просьбе королевы.
«Воскрешение мёртвых» — расследовать появление в Сентинеле некромантов по просьбе короля..
«Непроницаемое убежище» — попытаться остановить некромантов в хранилище реликвий.
«В поисках Аш'аба» — найти борцов с нежитью в пустыне к югу от Сентинеля.
«Проклятие Морвы» — помочь племени Аш'абах преодолеть последствия отравления, путём создания антидота.
«Инициация» — присоединиться к племени Аш'абах.
«Возрождение Аш'абах» — отыскать членов племени возле древнего храма на западе пустыни.
«Дыхание Ту'вакки» — очистить святилище бога редгардов от нежити.
«Расплата Увафы» — уничтожить осквернителя храма Увафу в центральном святилище.
«Учёный из Бергамы» — найти человека, изучавшего древние артефакты.
«Пропавшие без вести» — выяснить, кто стоит за исчезновениями горожан, и положить этому конец.
«Беда в Благословении Тавы» — отыскать принца Азаха в портовом городе на севере.
«План Аласана» — остановить могущественного некроманта и не дать ему превратиться в лича.
«Исследование Шири» — пересечь Тигонус в поисках третьего Оберега.
«Марш Ра Гада» — пройти через испытания, с которыми столкнулись воины Ра Гада в Тамриэле.
«Испытания героев» — получить больше знаний от духов древних герое в в разрушенном храме.
«Поиск Шири» — найти пропавшую ученицу.
«Имперское вторжение» — освободить Сатакалаам от имперских захватчиков.
«Ампутация руки» — положить конец деятельности секты Сухая рука и вернуть Обереги в Сентинель.
«Восстановление Оберегов ансеев» — вернуть похищенные реликвии в место их хранения.
«Королевство в печали» — отправиться в Бангкорай и оказать там посильную помощь.
«Город в чёрном» — помочь поднять боевой дух защитников осаждённого города.
«Имперская инфильтрация» — не допустить захвата города Имперским легионом.
«Ведущая позиция» — помочь армии Ковенанта в Моурноте.
«За гранью вызова» — разрушить планы ричменов по нападению на Эвермор и освободить занятую ими ферму.
«Уничтожение Свидетелей Тьмы» — положить конец угрозе со стороны ричменов в Моурноте.
«Тёмные крылья» — сообщить в ближайший город об угрозе из Бухты галки.
«Сердце зла» — уничтожить ворожею Уэлу и покончить с ричменским кланом, терроризирующим Моурнот.
«Переговоры» — участвовать в переговорах с лидером Седьмого легиона.
«Рандеву в проходе» — отправиться к крепости на перевале Бангкорай.
«Штурм Гарнизона» — освободить стратегически важный перевал от имперских легионеров.
«Ответный удар» — освободить южный Бангкорай от оккупантов.
«Бремя Халлина» — познакомиться с участниками сопротивления в Рубеже Халлина.
«Львиное логово» — выяснить, кто пропустил легионеров в город.
«Жажда революции» — отыскать лояльных капитану Дакиру людей.
«Зыбкий песок судьбы» — положить конец имперской оккупации Рубежа Халлина.
«Имперское любопытство» — сообщить об активности легионеров в Зале Героев.
«Испытания и невзгоды» — выяснить цели Септимы Тарн в Зале Героев.
«Прогулка по Дальним Берегам» — войти в загробный мир, одолеть Септиму тарн и спасти верховного короля Эмерика.
Достижения
Основные открытия
Исследование

Открытия
Охота

Квесты
Строс М'Кай
Гленумбра
Штормхейвен
Ривенспайр
Пустыня Алик'р
Бангкорай
Рыбалка
Небесные осколки]]></text>
</doc>
