<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кодовая книга]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Уменьшение репутации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Кодовая книга (ориг. Code Book) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
В этот раз задание от Айдис будет очень простым и очень необычным — добыть кодовую книгу: «Мне нужен человек, который принесёт кодовую книгу, принадлежащую одному из наших клиентов». О самой кодовой книге она скажет: «Кодовая книга, которая нужна нашему клиенту, находится в руках Соттильд из Южной Стены в Балморе. Найдите эту кодовую книгу и принесите её мне». Если герой спросит о самой Соттильд, Айдис расскажет следующее: «Она из Гильдии Воров. Я беру на себя всю ответственность. И послушайте. Я Мастер Гильдии. Когда я говорю — прыгай, вы спрашиваете, „Насколько высоко?“ Не забывайте об этом, и у нас с вами не будет никаких проблем». Больше никакой информации получить от нордки не удастся и нужно заняться выполением задания.
Можно сразу отправиться в «Южную Стену» и разыскать там Соттильд. А можно отправиться в Альд'рун, в местное отделение Гильдии бойцов и поговорить там с Перциусом Мерциусом. Если герой ранее уже общался с ним, то знает, что некогда Перциус был главой Гильдии и в курсе всех событий. Если поговорить с ним о кодовой книге, он скажет: «Мне кажется, с данными вам приказами всё в порядке. Только постарайтесь не убить Соттильд, когда будете забирать у неё книгу. Говорят, она слабовольный человек. Думаю, вам удастся убедить её просто отдать вам книгу».
Если герой уже состоит в Гильдии воров, Соттильд откажется отдавать книгу, но при этом объяснит причины отказа: «Послушайте, %PCRank, я объясню вам, что происходит. В этой кодовой книге содержится доказательство того, что Камонна Тонг занимается торговлей скуума. Мы можем отнести книгу властям, а сами займём эту отрасль торговли. Гильдия бойцов работает на Камонна Тонг с тех пор, как Сжоринг Жестокосердный пришёл к власти. Вы должны решить, кому вы хотите служить, %PCRank». В этом случае никакие уговоры на девушку не подействуют и книгу она не отдаст. Чтобы выполнить поручение Айдис, Соттильд придётся либо убить, либо выкрасть у неё книгу.
Если герой не состоит в Гильдии воров, выполнение этого задания закроет ему дорогу в эту Гильдию. Для того, чтобы получить книгу, нужно поднять отношение Соттильд выше 70 единиц и со словами «Хорошо, друг. Вы знаете о кодовой книге. Я не хочу никаких неприятностей, поэтому забирайте её. Только никому не говорите, что получили её от меня», она добровольно отдаст книгу. Опять же, девушку можно либо убить, либо выкрасть у неё книгу. После того, как книга будет добыта, необходимо вернуться к Айдис и отчитаться, чтобы завершить задание.
Награда
50 золотых.]]></text>
</doc>
