<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%B8_%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Красотка и бандит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Красотка и бандит (ориг. The Beauty and the Bandit) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
На дороге к северо-западу от Пелагиада стоит молодая бретонка Морри Ормин. Девушка без ума влюбилась в бандита, который её обокрал. Морри попросит героя отыскать этого Нелоса и отдать ему перчатку в знак любви. Здесь предстоит выбор: согласиться помочь или отказаться растрачивать драгоценное время. Если выбрать второй вариант, девушка упрекнёт героя в бездушности, а квест невозможно будет продолжить. Если согласиться помочь, то Морри скажет, что бандит ушёл на север, в Пелагиад, хотя на деле город располагается на юге.
В поселении можно расспросить местных о Нелосе, все как один укажут на таверну «Полпути», там и будет находиться бандит, около барной стойки. Отдав перчатку, приключенец получит ответную просьбу от Нелоса — передать записку для девушки. Когда письмо будет доставлено, Морри очень обрадуется посланию и отправит героя к одному из своих друзей (в зависимости от пола персонажа) — лекарю Бернарду Эрели в трактире Сетан в Тель Браноре или Эмузетт Браквес в Тель Аруне. Оба этих места находятся достаточно далеко, благо до них можно добраться на транспорте по воде. В Тель Бранор можно добраться из пристани Вивека или Эбенгарда. В Тель Арун же путь дольше — сначала нужно прибыть в Садрит Мора (телепортер Гильдии магов Балморы — оптимальный вариант), далее нужно найти пристань и приплыть в Тель Мора, а уже оттуда в пункт назначения. В соответствующих поселениях друг Морри даст награду за квест. Пол вознаграждающего друга противоположен полу протагониста.
Все уникальные фразы, произносимые персонажами по ходу выполнения задания можно увидеть ниже, под кнопкой-спойлером:
Награда
Три эксклюзивных зелья восстановления здоровья.]]></text>
</doc>
