<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%B0_%D0%B2_%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крыса в котелке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Крыса в Котелке — это таверна в Альд'руне, находящаяся неподалёку от Гильдии бойцов. Здесь нашла укрытие местная Гильдия воров. Владеет таверной бретонка Лириэль Стойн.
Крыса в Котелке
В здании два этажа, от входа видны лестницы, ведущие вверх и вниз. По бокам от лестницы и на стенах можно заметить кашпо с местными растениями: вредозобниками и огненными папоротниками. Поднявшись, попадаешь в главный зал таверны. Тут имеется длинная стойка, за которой и можно застать хозяйку заведения, Лириэль. Около стойки стоит множество табуретов. За прилавком у стены есть шкафы с посудой. Также тут имеются столы со стульями. Помимо хозяйки здесь находятся три посетителя. Отсюда имеется спуск вниз, в большую комнату. В ней с комфортом устроили двое: Аэнгот Ювелир и Галтис Гуврон. В этой комнате стоят столы со стульями, на столах расставлена посуда. Ещё тут есть полка с посудой и в одном из углов имеется кашпо с вредозобником. Вернувшись в входу, можно спуститься вниз, в обширное помещение с несколькими комнатами. В одной из комнат поселилась альтмерка Эсторил, в другой нашёл приют норд Альдинг. В третью комнату часто заходит Жабий Язык, вероятно, она и принадлежит ему. В большом же зале бродит ещё один аргонианин и пара орков. В одном из углов зала стоят корзины, бочки и лежат мешки с припасами. Есть столы со стульями, на одном из столов можно заметить книги.
Персонажи
Квесты
Гильдия воров
«Ограбить Гильдию Магов» — ограбить здание Гильдии магов.
«Шлем Мастера Редорана» — украсть и принести такой шлем Аэнготу Ювелиру.
«Капризная Гандоза» — украсть книгу «В постели с Боэтой» из спальни Гандозы Аробар.
«Визершинс» — украсть и принести эту книгу.
«Найти обрезки металла» — найти обрезки двемерского металла для Гильдии воров.
«Стрелы Правосудия» — украсть стрелы правосудия из поместья Ллетри.
Гильдия бойцов
«Устранить глав Гильдии воров» — убить глав Гильдии воров.
«Заставить замолчать Жабий Язык» — убить аргонианина Жабий Язык в Альд'руне.
«Долг Лириэль» — получить долг с Лириэль Стойн, находящейся в «Крысе в котелке».
Дом Редоран
«Пепельная статуя» — узнать, как и почему Варвур получил пепельную статую.
Имперский культ
«Форт Легиона Пестрой Бабочки» — собрать пожертвования для нужд Форта Пёстрой Бабочки.
Разное
«Доставка оружия» — доставить оружие нужному человеку.]]></text>
</doc>
