<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%9A%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крассиус Курио]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Хлаалу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Красиус Курио (ориг. Crassius Curio) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Что ж, скорее всего, она не лучше старых пьес Крассиуса, которые были просто ужасными. Но „Танец с трёхногим гуаром“ — это было что-то
— жители Вивека о новом шедевре Крассиуса
Биография
Крассиус Курио — аристократ, один из советников Дома Хлаалу, драматург и меценат, поддерживающий актёров, готовых играть в его постановках. Автор пьес «Танец с трёхногим гуаром», «Похотливая аргонианская дева» и ряда других скандальных произведений. Эксцентричная и экзальтированная особа. Просит называть себя «Дядюшка Крассиус», а сам обращается к протагонисту как «радость моя», «зайка» и «солнышко». Скорей всего, бисексуален, так как проявляет интерес к Нереварину независимо от его пола. Например, в рамках прохождения сюжетной линии Дома Хлаалу, чтобы получить его поддержку среди знати, необходимо полностью раздеться перед ним (как он говорит, «показать себя»). При прохождении главного квеста можно получить согласие Курио за поцелуй (здесь от него можно откупиться взяткой в 1000 дрейков — или 500, если герой является членом Дома Хлаалу).
Нилено Дорвайн отзывается о Курио как о человеке со слабостями, благодаря которым им можно управлять.
Как бы то ни было, Крассиус Курио является одним из наименее коррумпированных членов Дома Хлаалу. Некоторые квесты Дома связаны с именем Одрала Хельви, чиновника, ответственного за добычу эбонита в шахтах Кальдеры. Курио направит протагониста выполнить его поручения, и вскоре, при его поддержке, нечистый на руку Хельви может быть арестован.
Квесты
Главный сюжет
«Наставник Дома Хлаалу» — добиться наречения Наставником этого Великого Дома.
Дом Хлаалу
«Восхищённый спонсор» — познакомиться с «дядюшкой Крассиусом» и его маленькими извращениями.
Работа на Одрала Хельви:
«Запечатанный пакет» — доставить пакет по назначению или передать его Крассиусу.
«Шпион в Кальдере» — разобраться со шпионом, крадущим документы из офиса в Кальдере.
«Поддельные документы» — провернуть дело с поддельным актом на землю.
«Аренда и налоги» — собрать налоги с фермеров.
«Партия эбонита» — разобраться с контрабандой эбонита из кальдерской шахты.
«Велфред Изгой» — заставить Велфреда Изгоя «уважать» Дом Хлаалу.
«Убить Бандена Индариса» — устранить редоранского лорда Бандена Индариса.
«Поддержка Беро» —добиться поддержки советника Драма Беро.
«Убить Рейнель Увирит» — устранить Рейнель Увирит, члена Дома Телванни.
Прочие
«Плохой актёр» — пристроить куда-нибудь безработного актёра.
Примечание
Крассиус Курио и Инглинг Полутролль — единственные советники Великих Домов Морровинда, которые не являются данмерами.]]></text>
</doc>
