<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B8%D0%B5_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Красноречие (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Красноречие (ориг. Speechcraft) — один из навыков специализации бродяги в игре The Elder Scrolls III: Morrowind. Навык красноречия зависит от параметра привлекательности.
Искушённые в красноречии манипулируют другими, приводя тех в восхищение, трепет или же поддразнивая. Владеющему силой слова с большей охотой раскроют информацию или доверят важное задание.
Прокачка навыка
Успешное убеждение: +1.00
Виды убеждения
Является самым лучшим способом расположить собеседника в свою сторону. В дальнейшем отношение данного персонажа к вам не будет ухудшаться, в отличие от остальных видов убеждения. Результат всецело зависит от вашего навыка красноречия.
Если не удаётся подружиться с кем-то, можно попытаться пригрозить. Данный вид убеждения способен подействовать только на более слабых собеседников. Но не думайте, что это панацея: во первых — не на всех действуют угрозы, во вторых — отношение персонажа в дальнейшем упадёт ещё ниже, чем было до этого.
Позволяет спровоцировать кого-то на нападение. Оскорбление на землях Морровинда не считается преступлением, а убийство разъярённого врага будет считаться лишь самообороной.
Самый верный способ прокачать навык, конечно, если имеется достаточно септимов. Чем богаче персонаж, которого пытаются подкупить — тем больше надо дать взятку.
Бонусы при создании
Расы
+10 Имперец
Классы
Бард
Пилигрим
Рыцарь
Целитель
Шпион
Акробат
Вор
Жулик
Фракции
Восточная имперская компанияBM
Две Лампы
Дом Хлаалу
Имперский Культ
Клинки
Учителя навыка
Учебники
«2920, Месяц Второго зерна (т. 5)»
«36 Уроков Вивека, Проповедь 27»
«Биография Королевы-Волчицы»
«Королева-Волчица, т. 5»
«Королева-Волчица, т. 7»
Дополнительно
Кроме параметра красноречия и значения атрибута привлекательности, на успех расположения собеседника также влияет и его уровень красноречия и привлекательности, плюс к этому подмешивается его первоначальное отношение к вам.]]></text>
</doc>
