<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%9F%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Куниус Пелелиус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Кальдера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Кальдера)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Хлаалу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Куниус Пелелиус (ориг. Cunius Pelelius) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Куниус Пелелиус — имперец-шпион, член Дома Хлаалу в ранге «Законник». Живёт в Кальдере, находится на первом этаже Зала Правительства, за столом напротив центрального входа. Судя по рассказам местных жителей, является богатым и влиятельным человеком, управляющим частью шахт Кальдеры. Присутствующие в Зале на вопрос о Куниниусе будут отвечать так: «Тут правят бал Куниус Пелелиус и Одрал Хельви. Послушайте доброго совета, не связывайтесь с ними». К удивлению, из слов Олумбы гро-Боглара следует, что имперец испытывает проблемы с деньгами, поэтому последний частенько навещает шахту с целью украсть эбонит-сырец, а после сбыть его контрабандными путями. Зарекомендовал себя перед людьми потенциальным жертвователем средств для фонда вдов и сирот, однако не спешит выполнять свои обещания по этой части. В ходе задания «Пожертвование от Куниуса Пелелиуса» герою предстоит заставить хитреца сдержать слово. Если протагонист состоит в Доме Редоран, при должном доверии к искателю приключений Куниус поможет ему достать доказательства имперской коррупции, выдав ключ от сундука Одрала Хельви, в котором хранится тайная книга учёта Кальдеры. Чиновник также сделает это, если герою удалось его запугать. Может обучить навыкам красноречия и скрытности, а также ношению лёгких доспехов.
Инвентарь
Пелелиус носит вычурную одежду: рубашку, штаны, ботинки, пояс и два кольца. Вооружён ужасным клинком искр. Также носит с собой четыре отмычки мастера и уровневое количество монет.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Куниуса:
Красноречие (62);
Лёгкие доспехи (56);
Скрытность (52);
Акробатика (52);
Короткие клинки (52).
Помимо расовых имперских никакими другими талантами и заклинаниями не обладает.
Квесты
«Пожертвование от Куниуса Пелелиуса» — добыть 500 монет для нужд Имперского культа.
«Доказательства коррупции» — найти свидетельства коррупции в шахтах Кальдеры по поручению Гарисы Ллетри.]]></text>
</doc>
