<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C_%D0%AD%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%81%D1%83%D0%BD%D0%BE%D0%B2_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лагерь Эрабенимсунов (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лагеря]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лагеря (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эшлендеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Лагерь Эрабенимсунов расположен в центре района Молаг Амура. Самый простой способ добраться до этого лагеря — это вначале каким-либо способом добраться до Тель Фира, затем пройти вглубь центрального острова по дороге и на первой развилке повернуть на юг.
Лагерь расположен в небольшой низине между довольно крутых холмов, из-за этого его трудно заметить. Если герой решил посетить этот лагерь просто так, то лучше ему этого не делать. Это племя эшлендеров весьма негостеприимно, их характер похож на характер региона, в котором они живут. В лучшем случае гостя могут послать к Молаг Балу, а в худшем — убить. Тут всего два торговца, один из них ещё и целитель, есть тренер. Но у торговцев весьма скудный ассортимент товаров и небольшой запас золота, поэтому протагонисту лучше иметь свои собственные запасы. Впрочем, с жителями этого лагеря можно вполне мирно поговорить, тогда как в большинстве мелких лагерей этого района незваного гостя встретят мечами и стрелами.
Впрочем, Эрабенимсуны не всегда были такими. Предыдущий вождь Айран-Амму желая, чтобы о могуществе племени знал весь мир, стал собирать вокруг себя самых сильных воинов округи, не обращая внимания на их понятия о чести, за что и поплатился. В один прекрасный момент его приближённые, набранные из разбойников, подняли восстание. Гулахан Улат-Пал убил Айран-Амму, забрав себе его топор — символ власти над племенем. Улат-Пал не решился убить молодого сына бывшего вождя Хан-Амму и снизошёл сделать его своим гулаханом, но, чтобы тот помнил своё место, назначил его главным пастухом, привив ему, тем самым, комплекс неполноценности.
Протагонист может отправиться разыскивать этот лагерь по главному квесту. Вождь племени Эрабенимсунов, Улат-Пал, отказывается признать Нереварина, однако шаманка племени, Манирай, придерживается другого мнения, и герою следует спросить её совета. Также сюда герой придёт в поисках пропавших шкур для Марсуса Туллиуса, и по заданию Имперского легиона.
Юрта шаманки находится почти в центре лагеря, у её задней стенки устроен небольшой навес, под которым хранятся припасы в мешках и корзинах, стоит табурет и валяется панцирь местного жука. Ещё один навес обустроен возле панциря силт страйдера, лежащего у края лагеря. Здесь почти нет растений, а те немногие деревья, которые умудрились вырасти, уже успели погибнуть.
Персонажи

Квесты
«Нереварин Эрабенимсун» — убедить обитателей лагеря Эрабенимсунов признать героя Нереварином.
«Спасти Жосьена Анкуа» — найти и спасти Жосьена Анкуа, попавшего в плен к эшлендерам.
«Пропавшие шкуры Марсуса Туллиуса» — помочь Марсусу Туллиусу вернуть украденные шкуры гуара.
«Поиски амулета её отца» — помочь Сатиане вернуть амулет, принадлежавший её отцу.
«Сбежавший раб» — помочь Рии-Джа добраться до Эбенгарда.
Легенда плана
1 — юрта Ранаби;
2 — юрта Ашу-Аххе;
3 — юрта Ашхана;
4 — юрта Хан-Амму;
5 — юрта Массарапала;
6 — юрта Аддут-Ламану;
7 — юрта Айнаба;
8 — юрта Салаттаната;
9 — юрта Ассемуса;
10 — юрта шаманки.]]></text>
</doc>
