<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C_%D0%A3%D1%80%D1%88%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%83_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лагерь Уршилаку (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лагеря]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лагеря (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эшлендеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Лагерь Уршилаку находится на северо-западе Эшленда, неподалёку от моря, над фоядой Бани-Дад. Вероятно, это первый лагерь эшлендеров, который посетит герой. Проще всего сюда добраться, пройдя по фояде от Маар Гана. Рядом с этой фоядой расположены двемерские руины: Друскашти и Бтунгтумц, из самой фояды до них можно добраться только при помощи левитации. К востоку от лагеря находятся даэдрические руины Ассурнабиташпи.
Лагерь Уршилаку является самым западным лагерем племён эшлендеров. Данмеры, живущие здесь, чтут традиции своих предков. Культ Нереварина здесь ощущается сильнее всего, и Нибани Меса, шаманка племени, является хранителем культа. Вождь племени Сул-Матуул также достаточно мудр и справедлив. Как и все эшлендеры, жители этого лагеря не слишком приветливы с незнакомцами, но в то же время они не воспримут враждебно попытку познакомиться. Протагонисту стоит иметь свои запасы, поскольку в этом лагере есть лишь один торговец и у него довольно ограниченный ассортимент товаров.
Сам лагерь — это несколько шатров, пять из них составлены вместе и даже накрыты кусками грубого полотна, образующими общую крышу. На территории лагеря и рядом с ним растут в основном только кусты трамы, тут часто бегают шалки и летают скальные наездники. Между юртами лежит панцирь давно погибшего силт страйдера, около него разбил палатку торговец. В центре пяти шатров, составляющих почти полный круг, разведён костёр, заботливо обложенный камнями, тут есть и жерди, к которым можно прикрепить котелок.
Персонажи

Квесты
«Встретиться с Сул-Матуулом» — встретиться с Сул-Матуулом и узнать больше о пророчествах Нереварина.
«Путь Воплощения» — посетить лагерь Уршилаку и пройти третье испытание.
«Нереварин Уршилаку» — поговорить с Сул-Матуулом, чтобы стать Нереварином Уршилаку.
«Курапли ищет справедливости» — отомстить за мужа Курапли, убив изгнанников, виновных в его смерти.
Легенда плана
1 — юрта Шары;
2 — юрта Сакиран;
3 — юрта Маэли;
4 — юрта Забамунда;
5 — юрта Ашхана;
6 — юрта Занамму;
7 — юрта Курапли;
8 — юрта Шимсуна;
9 — юрта Ахасура;
10 — юрта шаманки.]]></text>
</doc>
