<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%92%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%BE_%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82_%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D1%83%D1%8E_%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8E]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ларриус Варро рассказывает маленькую историю]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Ларриус Варро рассказывает маленькую историю (ориг. Larrius Varro Tells a Little Story) — сторонний квест фракции Балмора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Если расспросить прохожих в Балморе, то можно узнать, что генерал Ларриус Варро хочет о чём-то поговорить с главным героем. Предстоит отправиться в форт Лунной Бабочки и найти Варро в главных помещениях. Он расскажет маленькую историю о том, что «злодеи» покупают «плохих судей» и покрывают преступников. Также он упомянет, что для того, чтобы заставить «злодеев» убраться, герою предстоит устроить «кровавую баню» и, если он всё исполнит правильно, то Ларриус одарит протагониста подарком императора. Согласившись, предстоит отправиться в трактир «Южная стена» в Балморе, и поговорить со здешними ворами. Они скажут, что «злодеи», которых нужно найти — это пять членов Камонна Тонг, которые находятся в Клубе Совета. Нужно отправиться туда и устроить «кровавую баню».
Награда
По возвращении к Варро он снимет с героя все штрафы за убийства «злодеев», а также одарит волшебным кольцом окружения и, в случае выполнения задания без штрафов, книгой «Биография Королевы-Волчицы».
Советы
За «кровавую баню» в Клубе Совета герой получит штраф в размере 5040 септимов. Проблема состоит в том, что при такой награде за голову, стража не будет даже пытаться арестовать протагониста и атакует, лишь завидев. Поэтому возвращение к Варро за наградой сопряжено с некоторыми трудностями:
Имея высокий уровень навыка «Скрытность», нужно постараться убить хотя бы кого-то из «злодеев», не получая штрафа.
Можно после каждого убийства выбегать на улицу, сдаваться страже и платить штраф. Однако, это довольно глупо и в итоге выйдет накладно. Следует также помнить, что при уплате штрафа, независимо от преступления, стража забирает все когда-либо украденные предметы.
После убийства всех «злодеев» можно отправиться в таверну «Южная стена» к Фейн Риэлль, который уладит дело за 50% от суммы штрафа.
В процессе выполнения квеста можно воспользоваться заклинаниями «Хамелеон» и «Невидимость». Хорошим подспорьем станет Амулет Теней, который можно получить к северу от Гнисиса. Под действием эффектов невидимости или хамелеона можно спокойно вернуться к Ларриусу, минуя остальную стражу.
При большом количестве денег и высоком уровне навыка «Красноречие» можно каждого злодея поочерёдно провоцировать на нападение (оскорблять), поднимать его отношение к Нереварину подкупами, если уж слишком упадёт, и снова провоцировать. Повторить до победного конца. Деньги потом можно вернуть с их трупов. И никаких проблем с законом.
Можно использовать заклинание «Пометка» прямо напротив Ларриуса, и воспользоваться заклинанием «Возврат». Или купить зелья с теми же эффектами в лавке алхимика в Балморе и воспользоваться ими.
Для того, чтобы избежать встречи со стражей, также можно воспользоваться заклинанием «Божественное вмешательство». После его применения из здания Клуба Совета протагонист будет перемещён прямо ко входу форта Лунной Бабочки.]]></text>
</doc>
