<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B4%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ледяное привидение (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монстры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монстры (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ледяное привидение (ориг. Ice Wraith) — монстр в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Описание
Это элементальное олицетворение холода и стужи. Почти невидимые яростные духи мороза подстерегают путников в засаде и часто атакуют парами или даже по трое.
Это существо обитает в самых холодных районах Скайрима. Имеет иммунитет к магии холода, но уязвимо к огню. Оно выглядит как полупрозрачная летающая змея. Представляет сложность только для персонажей низкого уровня или без сопротивляемости холоду, ибо это привидение — дух мороза и льда. При получении большого урона улетает и восстанавливает здоровье, после чего возвращается и атакует снова.
Иногда буквально «выныривает» из промёрзлой земли при приближении путника.
Трофеи
С тела ледяного привидения можно взять полезный алхимический ингредиент зубы ледяного привидения.
Иногда также может выпасть эссенция ледяного привидения (зелье).
При убийстве этого существа заполняется маленький камень душ.
Места обитания
Камень Змея;
Мидден;
Камни Вейнон;
Сквозняковый проход;
Забытая долина;
Неподалёку от приюта Подмастерья, немного южнее, у руин;
На склонах Глотки Мира;
Лабиринт Шалидора (в Лабиринтиане);
Вершина горы Антор;
и в других холодных регионах.
Баги
Иногда после смерти ледяного привидения его останки зависают в воздухе. Стоя на земле, их часто нельзя увидеть, из-за этого искать и собирать добычу с них приходится с помощью команды tcl
Порой персонаж может «подцепить» эффект «ледяных пяток» от этого монстра.
Решение:Чтобы избавиться от этого эффекта, необходимо ввести в консоли player.removespell CAF8A. Также стоит добавить player.removeitem 0005E99C 1, который избавит от невидимого предмета, (SkinlceWricithSmokeFins или SkinlceWraithSmokeFins) добавляющегося в инвентарь вместе с эффектом «ледяных пяток». Хотя по сути 0005E99C это ID кожи ледяного привидения, а CAF8A ID эффекта ледяного хвоста.]]></text>
</doc>
