<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%BE%D1%82_%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лекарство от вампиризма (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Oblivion)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Oblivion)
Лекарство от вампиризма (ориг. Vampire Cure) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Прохождение
Став вампиром, посетите любую часовню и поговорите с местным священником на тему лекарства. Также вы можете поговорить с Винсентом Вальтиери. Священник должен направить вас к Раминусу Полусу из Университета волшебства в Имперском Городе.
Раминус Полус находится в приёмной архимага. Он скажет, что лекарство точно существует, но при этом не знает, где его достать, и посоветует обратиться к Янусу Гассилдору, графу Скинграда, который тоже ищет лекарство.
Добейтесь аудиенции у графа, поговорив с управляющей Хал-Лиурз. Когда вы сможете поговорить с Янусом, спросите его, что он знает про лекарство. Гассилдор расскажет, что ему действительно нужно лекарство — для жены, которая отказалась удовлетворять свою жажду крови и впала в кому. Про такое должны знать гленморильские ведьмы, но на территории Сиродила не осталось ни одного ковена. Впрочем, оказывается, одна ведьма всё-таки живёт в месте под названием Дрейклоу, недалеко от гор Валус.
Удовлетворив жажду крови (необязательно, но очень желательно, чтобы избежать неприятностей), отправляйтесь в Дрейклоу и поговорите с ведьмой, Мелисандой.
Мелисанда скажет, что уже давно "завязала со всеми этими колдовскими штучками", поэтому вам сначала придётся оказать ей небольшую услугу. Мелисанде нужно 5 пустых великих камней душ.
Принесите ей камни, и она расскажет вам, что для приготовления исцеляющего зелья ей нужен прах очень могущественного вампира. Один такой, по имени Хиндарил, скрывается в пещере Топь Красной Воды. Не без слуг, естественно. Найдите Хиндарила и убейте его — он не такой страшный, как описала Мелисанда, но посильнее других вампиров.
Кроме того, Мелисанде нужна кровь аргонианина. Чтобы вы могли добыть её, Мелисанда даст вам специальный зачарованный кинжал. Ударьте им один раз любого аргонианина и получите кровь. Найти аргонианина не так сложно: заберитесь в любой форт с бандитами. На самый худой конец можете поднять расположение любого мирного аргонианина к себе, ударить его и сдаться (вам придётся заплатить 40 септимов за насилие над личностью, но кровь всё равно будет у вас).
Помимо этого, Мелисанде потребуются 6 зубчиков чеснока, 5 цветков паслена и 2 стебля кровавой травы.
Если вы сможете собрать всё, что нужно, Мелисанда начнёт варить зелье и попросит прийти через 24 часа. Приходите и получите два флакона с лекарством: один — для вас, другой — для жены Гассилдора.
Выпейте лекарство и возвращайтесь к Хал-Лиурз. Следуйте в секретный подвал, который откроет управляющая. В нём находится жена графа. Выпив лекарство, графиня на короткое время проснётся, но потом просто умрёт. Дайте графу время оплакать жену и получите награду в виде звонких монет.
Где найти нужные предметы?
Если у вас возникли сложности с поиском предметов, знайте, что:
В крайнем случае можете воспользоваться чит-кодами, данными ниже:
player.additem 00015B8E 5 — получить 5 великих камней душ;
player.additem 00033688 5 — получить 5 цветков паслёна;
player.additem 00033677 6 — получить 6 зубчиков чеснока;
player.additem 00033664 2 — получить 2 стебля кровавой травы.]]></text>
</doc>
