<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B8%D0%BB%D0%BC%D0%BE%D1%82_(Arena)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лилмот (Arena)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лилмот]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Адский город]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лилмот (ориг. Lilmoth) — город в игре The Elder Scrolls: Arena.
История города
Город расположен на юге Чернотопья. Широко известен как «гнилая жемчужина» Чернотопья. Расстояние от южного побережья провинции до Лилмота составляет примерно 15 миль. Это самый дальний юго-восточный город, и в провинции, и во всём Тамриэле.
До установления над Чернотопьем Имперского владычества аргонианский город Лилмот управлялся аргонианскими священными королями и королевами. Самая ранняя запись об имперском правлении в городе датируется с 3Э 109, когда Магнус Септим женился на королеве Лилмота Хеленне. Ещё до своей колонизации в ходе Третьей эры Лилмот был среди интересов Империи в эпоху Реманской Империи и её войны с Морровиндом, полевой командир из города того времени — Улакт, вёл войска в бой против герцога Морнхолда. Единственным другим зарегистрированным военачальником города была командир Иоя.
В первые годы Четвёртой эры Лилмот пал жертвой летающего города Умбриэля. Это событие известно как Падение Лилмота. Это было одно из страшнейших массовых убийств во всей истории Тамриэля. Также это было место, где родились Аннаиг Хойнарт и Светло-Глаз, двое друзей, которые жили какое-то время на Умбриэле.
В Лилмоте было два дерева Хист. Первое погибло в неизвестное время, а второе было выращено из одного фрагмента, который пережил смерть первого.
Районы Лилмота
Имперский квартал — один из самых старых районов города. Архитектура в основном состоит из старого, заплесневелого и гнилого имперского городка в полуразрушенном состоянии, плохо приспособленном для окружающей среды и климата Чернотопья: стены разрушенных особняков, увитые виноградом, пальмовые сады, заросли бамбука, старые, полуразвалившиеся имперские склады и обветшалые арки из белого известняка.
Ночной Лилмот
Загнилище (Pussbottom) — один из самых злачных кварталов Лилмота. В давние времена, когда Империя диктовала волю провинциям и могла обеспечить порядок в подчиненных ей землях, не только ящеры Чернотопья, но и люди строили здесь свои дома, но теперь только самые отчаянные смельчаки или безумцы рисковали искать пристанище в этих местах. Патрулей городской стражи тут днём с огнём не сыскать — лишь нищие, воры и грабители, чудовища… А ещё противники главенствующей партии Ан-Зайлиль, преследуемые за их политические убеждения. Загнилище является центром города и был первым построенным районом, остальная часть города выросла вокруг него. К началу Четвёртой эры этот район стал настоящей «раковиной» города, где живут только бедные и нарушители закона.
Олиис (Oliis Bay) — бухта, на побережье которой находится Лилмот. Этот район заливался в прилив так, что море плескалось на улицах, захлёстывая нижние этажи. Форма района напоминает «огромный каменный крест». На его причалах возник стихийный рынок, шумный и суетливый.
Достопримечательности Лилмота
Каменная статуя Рыбака Зон-Мехла (Xhon-Mehl the Fisher) с выпученными глазами, который когда-то был главным божеством города. Сейчас же от огромной каменной фигуры остались только голова и шея — прочее ушло в ил и мягкую землю, на которой стоял город. Впрочем, ничего удивительного. Большинство старых построек постепенно погружались в грязь, так что желающему посмотреть перепончатые лапы Зон-Мехла пришлось бы основательно перелопатить землю, а потом ещё нырять в мутную гнилую воду.
Величественная пирамида Изтаз-тститил-мехт. Совсем недавно из ила торчала только самая верхушка, но аргониане Лилмота под руководством Ан-Зайлиль раскопали её, комнату за комнатой очистили от грязи и мусора, откачали воду и привлекли магов, чтобы те наложили заклинания, не пускающие воду обратно.
Городское дерево — Хист. Старейшие утверждают, что городскому дереву ни много ни мало — 300 лет. Его корни проникали глубоко под Лилмот, пронизывая всю почву тоненькими усиками, но около основания ствола они не уступали по толщине бедру взрослого аргонианина, без труда раскалывая каменные плиты.
Источники
Книга «Адский город»;
Внутриигровые книги.]]></text>
</doc>
