<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ловкость (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ловкость (ориг. Agility) — атрибут в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Влияние
На запас сил рассчитывается по формуле:
На урон от выстрела из лука рассчитывается по формуле:
рейтинг лука рассчитывается по формуле:
Развитый атрибут «Ловкость» также уменьшает для персонажа шанс пошатнуться от вражеской атаки.
Стартовое значение
При создании персонажа, в зависимости от расы, будет разное стартовое значение атрибута «Ловкость»:
Некоторые стандартные классы включают «Ловкость» как атрибут класса и добавляют +5 единиц к базовому значению. К таким классам относятся: вор, агент, акробат, монах, охотник на ведьм, лучник.
Знак Рождения Вор даёт стартовый бонус к «Ловкости» + 10.
Помимо этого, при выборе класса можно указать атрибут «Ловкость» в качестве основного, что даст прибавку ещё в 5 единиц.
Увеличение навыка
Атрибут «Ловкость» отвечает за такие навыки, как: «Взлом», «Скрытность», «Стрельба», поэтому рост этих навыков напрямую влияет на увеличение атрибута «Ловкость». Навык «Стрельба» развивается со скоростью 0,8 очка опыта за попадание в живую цель независимо от нанесённого урона, навык «Взлом» даёт 1,5 очка опыта за каждую успешно поднятую защёлку в замке либо за каждую попытку автовзлома (независимо от успешности попытки). Навык «Скрытность» позволяет получить 0,75 очка опыта за каждую секунду передвижения в режиме скрытности, когда рядом кто-то есть, если персонаж не обнаружен; 2 очка опыта начисляются также за каждую незамеченную попытку залезть в чужой карман, даже если при этом ничего не украдено.
За выполнение задания Хермеуса Моры, в награду можно получить книгу «Огма Инфиниум». Если выбрать «Путь тени», то атрибуты «Ловкость» и «Скорость» будут увеличены на 5 единиц, даже если их значение уже равно 100.
Если установлено дополнение Knights of the Nine, завершение финального квеста обеспечивает доступ к восьми благословениям (одновременно может быть получено только одно благословение), каждое из которых даёт повышение одного из атрибутов на +5, даже если он уже равен или более 100. В частности у сэра Кая можно получить Благословение Стендарра — +5 к «Ловкости».
Если установлено дополнение Shivering Isles, в ходе квеста «Пристрастие» главный герой будет подвержен действию Феллдью. Если не ликвидировать зависимость, употребляя новые порции Феллдью или взяв Чашу Инверсии, то негативное действие Феллдью понизит некоторые атрибуты, в том числе «Ловкость» понизится на –15. Будучи в состоянии наркомании, можно повысить уровень «Ловкости» до 100, тогда при излечении вернутся потерянные 15 очков. В результате этого «Ловкость» поднимется до 115.
Атрибут «Ловкость» можно повысить на 2 единицы, если в инвентаре персонажа находятся Весы Безжалостного правосудия. Их можно получить в виде премии за идеальное выполнение квеста Тёмного Братства «Приговорённый к казни».
В игре существуют артефакты, которые, будучи экипированными, повышают уровень атрибута:
Среди уровневых артефактов есть несколько повышающих «Ловкость» (данные для уровня 25+):
Среди уникальных артефактов некоторые также увеличивают «Ловкость»:
Можно временно увеличить значение атрибута при помощи заклинаний школы магии «Восстановление».
Можно создать зелье, временно увеличивающее значение атрибута. «Зелье повышения Ловкости» можно приготовить, имея уровень «Алхимии» не ниже «Адепта», из лука-порея, говядины и пирога пастуха.]]></text>
</doc>
