<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D1%83%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B1_%D0%B3%D1%80%D0%BE-%D0%9E%D0%B3%D0%B4%D1%83%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лугруб гро-Огдум]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лугруб гро-Огдум (ориг. Lugrub gro-Ogdum) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Тебе здесь не место. Я сосчитаю до десяти. Если ты всё ещё будешь здесь, когда я закончу, у тебя будут большие проблемы
— Лугруб гро-Огдум
Биография
Лугруб гро-Огдум — орк-легионер из Имперского Легиона. Охраняет территорию Нижней яичной шахты в Яичной шахте Гнисиса. Увидев главного героя, Лугруб прикажет покинуть Нижнюю шахту в течение 10 секунд. По квесту окажется, что Лугруб убил Мансиламата Вабдаса — мужа вдовы Вабдас, а потому он сделает всё, чтобы не допустить раскрытия этой истины.
Инвентарь
Лугруб носит Имперскую кольчужную кирасу, имперские кольчужные поножи, простые штаны и ботинки из кожи нетча. Вооружён железным топором. Как и все орки, он обладает врождённой устойчивостью к магии, а также врождённым талантом «Берсерк».
Квесты
«Документы Вдовы Вабдас» — Капитан Дариус попросит принести купчую на землю от вдовы Вабдас, у которой недавно погиб муж. По словам членов Легиона, купчая необходима для расширения земель. Взамен данмерка попросит узнать, как погиб её муж.]]></text>
</doc>
