<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%8F_(%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мамея (локация)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Мамея — большая пещера, расположенная в районе Западного Нагорья, к западу от даэдрических руин Душариран. Пещера является базой Шестого Дома, в ней также прячется пепельный вампир Дагот Арайнис — он единственный, кто находится за пределами Призрачных Врат. Если в Альд'руне заглянуть в таверну Альд Скар, то Хассур Зайнсубани может попросить найти его сына Ханната, ушедшего исследовать эту пещеру.
В пещере три зоны: «Мамея, Святилище Пробуждения», «Мамея, Святилище Чёрных Надежд» и «Мамея, Святилище Безумных Снов». Особенностью этой пещеры является наличие более светлых участков, словно вырытых в песке, а также тут в некоторых кавернах имеются бассейны с водой, в которых никто не плавает. Рядом с входом находится перекрёсток, прямо впереди можно увидеть дверь, которая открывается во вторую зону пещеры. Справа расположена тупиковая каверна, на полу лежит чей-то давно высохший труп, его охраняет враг. Путь слева ведёт в обход светлого участка. Почти все каверны охраняется врагами, а на пути можно встретить деревянные калитки: некоторые из них заперты, а другие — защищены ловушками. В одной из каверн прямо посередине озера торчит огромная скала, почти упирающаяся в потолок.
Вторая зона устроена чуть сложнее, но тут тоже есть прямой коридор, ведущий прямо к двери, которая открывается в последнюю зону пещеры. В дальней правой каверне бродит Дагот Арайнис, а в каверне слева, за двумя запертыми калитками, томится в неволе Ханнат Зайнсубани.
Последняя зона пещеры — самая запутанная из всех, тут тоже можно наткнуться на запертые или защищённые ловушками калитки. В тупиковой каверне слева от входа лежат два высохших трупа. В самой дальней каверне, расположенной справа от входа, имеется алтарь Шестого Дома, его охраняет видящая, ещё не успевшая забыть своё имя — Зула — она не только вооружена, но и одета в броню. Рядом с алтарём есть каменное корыто, в нём найдётся немало ценного: зелье, ингредиенты, оружие и части брони. Самыми ценными находками являются: артефакт «Клык Хайнектнамета» и шлем «Даэдрическое лицо вдохновения».
Находки
Оружие: артефакт «Клык Хайнектнамета», железный метательный нож;
Игредиенты: мясо гончей, огненный лепесток, удушайка;
Доспехи: эбонитовые ботинки, шлем «Даэдрическое лицо вдохновения», телванский цефалоподовый шлем;
Зелья: стандартное зелье улучшения ловкости.
Персонажи
Уникальное существо
Квесты
«Ханнат Зайнсубани» — спасти Ханната Зайнсубани из Мамеи.]]></text>
</doc>
