<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маормер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маормеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маормеры (ориг. Maormer), также известные как морские эльфы или тропические эльфы — раса меров, проживающая на континенте Пиандонея.
История
Точная причина отделения этого народа неизвестна. Одни учёные считают, что маормеры были изгнаны с островов Саммерсет в наказание, тогда как сюжеты гобеленов Кристальной башни повествуют о том, что маормеры отделились от основной группы альдмери ещё на Альдмерисе.
По легенде, их лидер Оргнум, провозгласивший себя королём, принадлежал к альдмерской знати и был исключительно богат. Он использовал свои финансовые возможности для организации мятежа против существовавших порядков, за что вместе со своими приверженцами был сослан в место, отделённое от Альдмериса непроницаемым туманом, Пиандонею, «Завеса тумана».
В любом случае маормеры ушли, но так и не оставили своих родичей. На протяжении всей истории, с момента разделения (за исключением Четвёртой эры), флот маормеров опустошал побережья южной части Тамриэля. К сожалению, никто из историков, по сведениям Императорского географического общества, не привёл числа кампаний и числа стратегий, использованных морскими эльфами против Саммерсета, однако как бы они ни были хитроумны, все походы заканчивались неудачей.
Альтмеры также предпринимали попытки покорения Пиандонеи. Один случай стоит упомянуть особо, поскольку лишь эта история даёт некие сведения о реальном облике этого континента. В 2Э 486 близ берегов Алинора была замечена небольшая флотилия маормеров. Король Хайделлит велел своим военно-морским силам начать преследование. В погоне за судами противника альтмеры заплыли в неизведанные воды и попали в засаду в самой Пиандонее. Бо́льшая часть алинорского флота была разгромлена (вернулся лишь один корабль).
Большую роль тропические эльфы сыграли в период Войны Альянсов, когда один из их флотов, легендарные «Морские гадюки», активно опустошал прибрежные земли, принадлежащие Первому Альдмерскому Доминиону.
И всё же, несмотря на многовековые разногласия, две расы порой могли договориться. Маормеры были союзниками Второго Альдмерского Доминиона. Хотя следует отметить, что Доминион не препятствовал коловианским царям устранять форпосты морских эльфов, которые были установлены вдоль западного побережья материка.
Последние документальные сведения о маормерах относятся к 3Э 110 и Войне Островов. Буря, вызванная псиджиками из Артеума, нанесла такой ущерб флоту Оргнума, что ему никогда больше не удалось собрать вместе достаточное количество сил, чтобы решиться на ещё одну битву. Туманы на юге не позволяют подтвердить или опровергнуть это утверждение, но можно надеяться, что оно верное.
Внешний вид
Люди на борту были не просто бледными, они были абсолютно бесцветными, как будто бы их плоть была сделана из какой-то белой прозрачной желеподобной субстанции, но её уже предупредили об этом. Когда появился король и его переводчик, она посмотрела им прямо в глаза и протянула руку. Король издал какие-то звуки
— Королева-Волчица, том 4
Маормеры обладают пустыми, белыми глазами, и странной кожей, подобной таковой у хамелеонов, что создаёт впечатление, как будто бы их плоть сделана из какой-то белой прозрачной желеподобной субстанции. Эта непроизвольно проявляющаяся способность сродни умению босмеров сливаться с лесом. В остальном тропические эльфы напоминают альтмеров (в том числе и характером).
Культура
Потема стояла на пирсе и смотрела, как причаливает корабль из Пиандонеи. Ей уже приходилось видеть так много кораблей из разных провинций Тамриэля на фоне серых волн Скайрима, что и этот не показался необычным. Судно обликом напоминало насекомое: перепончатые паруса и хитиновый корпус, но подобные, если не идентичные, уже прибывали из Морровинда. Нет, если бы не флаг, который был определённо чужим, она не отличила бы этот корабль от пары десятков других, стоящих в гавани. Когда до её лица долетели солёные брызги, она подняла руку, чтобы поприветствовать посетителей из другой островной империи
— Королева-Волчица, том 4
Маормеры являются великолепными мореходами. Их флот считается одним из лучших и вполне успешно подтверждает это.
Кроме того, тропические эльфы, как и все меры, являются непревзойдёнными магами. Они особенно искусны в магии Разрушения (а если конкретнее — шока), и, кроме того, являются единственными практиками редкой змеиной магии. Эта магия прочно влилась в жизнь расы. Так некоторые маормеры освоили искусство верховой езды на «небольших» змеях, в то время как более крупные и менее послушные животные используются для поддержки флота. Кроме того, отдельные личности этого народа были мастерами-некромантами.
У маормеров имеется собственный язык, хотя судить о их культуре в целом достаточно сложно, так как ни предметов быта, ни архитектуры жители Тамриэля практически не видели. Вполне возможно, что морские эльфы могут являться приверженцами старых альдмерских традиций (правда, подтверждается это только стилем используемой ими брони и оружия).
Источники
Карманный путеводитель по Империи, 1-е изд.
Карманный путеводитель по Империи, 3-е изд.
Королева-Волчица, т. 4
Fang of the Sea Vipers]]></text>
</doc>
