<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мара]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Девять Божеств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Божества]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Мара (ориг. Mara) — богиня любви и сострадания. Богиня-Мать, покровительница плодородия, источник сострадания и понимания смертных. Её иногда связывают с Нир из «Ануада», женским началом космоса, давшим начало акту творения. В городе Рифтен находится посвященный ей храм, где любой желающий может вступить в брак.
Мара присутствует почти во всех религиях. В зависимости от религии, она либо жена Акатоша или Лорхана, либо наложница их обоих. Почитается как всеобъемлющая богиня женского начала, и ещё с древних мифических времён была известна, как богиня плодородия и изобилия. У редгардов известна как Морва. В Скайриме Мара является служанкой Кин.
Заповеди
Живи воздержанно и мирно.
Почитай родителей своих.
Сохраняй в доме своём и семье своей покой.
Храмы Мары
Храм, посвящённый Матери-Богине Тамриэля, называют Благоволением, ибо её последователи взяли на себя обязанность заботиться о братском единении всех созданий, как детей Мары. Последователи и жрецы Мары нетерпимы только к тем, кто выказывает свою нетерпимость, ненавидят только тех, кто ненавидит их сам.
Один из соборов Благоволения Мары находится в Бравиле. За небольшое пожертвование храму дарителю будет даровано благословение, и он будет всегда любим тем, кто любит его больше всего. Те, кто полностью посвящает себя Матери-Богине, получают ещё большее благословение.
Существует орден под названием Рыцари Мары — это воины, посвятившие свои мечи Матери-Богине Маре. Они поклялись защищать её дело и её храмы в Тамриэле.
В The Elder Scrolls III: Morrowind
Выполняя задание Оракула Имперского культа, в крепости Берандас можно найти доброжелательную бретонскую целительницу Ама Нин, которую, по её словам, похитили крылатые сумраки. За проявление доброты и помощи, целитильница даёт в подарок свои блузу и юбку. Оракул Имперского культа после этого говорит, что это была сама Мара.
Блуза наделяет сопротивляемостью к магии, а ношение юбки даёт постоянную прибавку к здоровью.
В The Elder Scrolls V: Skyrim
Помимо статуй Мары, в этой игре можно найти посвящённые ей алтари, у которых можно испросить её благословение. Благодаря ему лечебные заклинания становятся на 10 % более эффективными. Время действия благословения — 8 часов.
Известные алтари:
Упоминание в книгах
Мара упоминается в следующих книгах:
«Мономиф»;
«Напутствие матери клана Анисси»;
«Разновидности веры в Империи»;
«Легенды о рыцарях».]]></text>
</doc>
