<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%A1%D0%B5%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%B4%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Массер и Секунда]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Массер (Джоуд, Слеза Мары) (ориг. Masser) и Секунда (Джоун, Печаль Шандара) (ориг. Secunda) — две луны Нирна. Первая, бо́льшая, обладает поверхностью красного оттенка, а другая — сероватого.
История
Согласно Фал Друну, автору книги «Лунный Лорхан», Массер и Секунда образовались из плоти Лорхана, так называемого «Мёртвого бога», после его смерти. Массер и Секунда являются воплощением дихотомии «Расколотого дуализма», а луны служат постоянным напоминанием смертным об их долге Лорхану.
Массер и Секунда занимают особое место в культуре каджитов, так как их фазы при рождении определяют облик, который каджит приобретает в дальнейшем. В 4Э 98 обе луны внезапно исчезли, что вызвало волну трепета и страха во всей Империи, а особенно в Эльсвейре. Они вернулись после двух лет Пустых ночей, и талморцы использовали это происшествие для укрепления своих позиций среди каджитов, объявив, что они вернули Массер и Секунду с помощью некоей Магии Рассвета.
Кроме того, согласно пророчеству племени скаалов, обитающих на острове Солстхейм, восход Кровавой Луны является третьим знамением появления Принца Даэдра Хирсина в Нирне для проведения Игры. Так называемой «Кровавой Луной» является Секунда, которая в это время по неизвестным причинам окрашивается в багровый цвет.
Луны всегда представляли интерес для обитателей Нирна. Точно известно, что Империя начала осваивать лунные территории уже во времена Ремана Сиродила. По всей видимости, освоение происходило удачно, так как упоминания о лунных колониях существовали практически до конца Второй эры. Что случилось дальше, до конца не ясно, так как уже в Третьей эре никаких данных о колониях не существует.
Интересные факты
В играх в качестве текстуры Массера использовано изображение Марса с изменёнными цветами, а для Секунды — Тритона.]]></text>
</doc>
