<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%88%D0%B8_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мелкашиши (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Мелкашиши — крупное даэдрическое святилище у гряды, разделяющей Эшленд и Западное Нагорье в северо-западной части острова Вварденфелл. Ближайшим населённым пунктом является Маар Ган, расположенный по ту сторону гряды на территории Эшленда.
Удобнее всего добираться сюда из Хуула, который расположен дальше, чем Маар Ган, но путь из него не предусматривает пересечение препятствий и пролегает по равнине. Само святилище расположилось в удобной ложбине, которую в этом месте создаёт гряда. Мелкашиши — это святилище Шеогората и в нём существует культ, члены которого крайне агрессивны по отношению к посторонним.
Подземелья храма состоят из небольшого коридора и огромного зала, в котором установлена статуя Шеогората. Особенностью этого зала является то, что он двухэтажный. На второй этаж можно попасть только с помощью левитации. Со второго этажа можно попасть в Забытые Галереи — комплекс построек в огромной пещере. Передвигаться по нему можно также с помощью левитации.
Предметы
В каждом подобном храме на Вварденфелле на алтаре Даэдрического Принца, которому посвящено святилище, лежат подношения, оставленные культистами. Некоторые из них принадлежат самому Принцу, и попытка забрать их вызовет ответную реакцию. Хозяин святилища посылает младших даэдра, чтобы те убили позарившегося на подношение. В Мелкашиши подношением, которое вызывает младших даэдра, является изумруд. Помимо него в святилище можно найти такие предметы:
Квесты
«Милосердие» — доставить лекарство от мора орчихе Бульфим гра-Шугарц.
«Единая метка пропильона» — найти метку пропильона по просьбе Фольмса Миреля.
Примечание
На самом высоком уступе в Забытых]]></text>
</doc>
