<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8C_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медведь (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медведь (ориг. Bear) — животное в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
На просторах Скайрима водится множество видов медведей. Эти звери опасны, но редко нападают первыми
— Загрузочный экран
Описание
Медведь — крупный хищник, обитающий в лесах по всему Тамриэлю. Опасное животное, которое обладает огромными когтями и чудовищной силой. Одни из прародителей животных Культа драконов выходцев с Атморы. В провинции Скайрим медведи чаще всего встречаются в лесах Рифта и Фолкрита. Нередко обустраивают логова в пещерах.
Поведение
Обычно атакуют только в том случае, если кто-то посягнул на их территорию. К счастью, перед тем как кинуться на нарушителя их границ, медведи издают грозный протяжный рёв, пытаясь напугать. Благодаря этой особенности в большинстве случаев при желании можно избежать боя с этим могучим противником. Медведи являются переносчиками опасного заболевания «Костоломная лихорадка».
Трофеи
Удачливый охотник с каждой медвежьей туши в обязательном порядке может взять шкуру, которая используется для изготовления различных элементов экипировки, а также медвежьи когти, используемые в качестве алхимического ингредиента. Однако, помимо этих трофеев, есть шанс найти на тушке такие вещи, как недорогой драгоценный камень, недорогое кольцо, а также немного золота (не более 19 монет).
Подвиды
Пещерный медведь;
Белый медведь.
Квесты
«Медвежья услуга» — в поселении Айварстед у хозяйки лесопилки, Тембы Широкой Руки, можно получить задание на добычу десяти медвежьих шкур. Шкуры могут быть любых видов медведей.
Баги
Может последовать за героем даже в помещения, так как умеет открывать двери.
Иногда может вести себя абсолютно не агрессивно, даже если подойти к нему в упор и атаковать. Причина этому неизвестна.]]></text>
</doc>
