<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мефала]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Божества]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические Принцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мефала (ориг. Mephala) (Чёрные Руки, Прядильщица Сетей, Пряха, Паучиха, Бог-Паук, Та, кто продевает в Иглу волосы жён, Мать Ночи — Принц Даэдра, двуполое божество. Её сфера — секреты, убийства, но главное — искусство, искусство убийства в том числе (по некоторым источникам, её истинная сфера неизвестна смертным). День призыва: тринадцатое число месяца Мороза. Наименование её плана — Спиральный Моток.
Описание
Мефалу изображают как четырёхрукое божество, в платье, с ожерельем из черепов и высокой причёской.
Поклонение Мефале
Мефалу (как и Боэтию с Азурой) данмеры почитают как предка-основателя своей расы. Мефала (по некоторым источникам — вместе с Боэтией) основал(а) кланы, которые позже стали Великими Домами Морровинда, и создал(а) гильдию убийц Мораг Тонг. Вдвоём с Боэтией он(а) же открыл(а) тёмным эльфам цели Псиджик (магии).
Храм Трибунала считает Мефалу одним (одной) из «хороших» даэдра, Предтечей Вивека. В учении Храма Мефале уделяется много внимания. Считается, что он(а) участвовал(а) в становлении божественной сути Вивека ещё до его рождения — вынув его из тела матери, воссоединил(а) с собой и обучил(а) тайнам, а потом вернул(а) обратно в её чрево.
По учению Мораг Тонг, Мефала становится сильнее с каждым убийством, совершаемым ради него (неё), он(а) предпочитает убийства, совершаемые из ненависти, а не ради наживы; убийства знаменитостей, а не неизвестных людей.
Каджиты называют Мефалу Мафалой, Матерью Клана, считают её котёнком второго помёта Фадомай (каджитский аналог Падомая), и, как и данмеры, связывают её со сферой тайн.
В The Elder Scrolls II: Daggerfall
Если вызвать Мефалу в день призыва, тринадцатого числа месяца Начала Морозов, она предложит поделиться с Героем Даггерфолла силой, но за услугу с его стороны — необходимо убить одного "мелкого проблемного дворянина". Наградой послужит Эбонитовый Клинок.
В The Elder Scrolls III: Morrowind
Посвященное Мефале святилище находится в тайной штаб-квартире Мораг Тонг в подземельях Вивека. Задание Нереварину выдает один из членов гильдии, которому Мефала поручила убить другого члена гильдии, Балена Омавеля, убивавшего самовольно, без Приказа и тем самым нарушая гильдейские правила. В награду Мефала наградит героя Кольцом Каджита.
В The Elder Scrolls Online: Summerset
Мефала вместе с двумя другими принцами даэдра, Ноктюрнал и Клавикусом Вайлом, объединяются в Двор Хаоса, намереваясь получить доступ к Кристальной башне на острове Саммерсет, благодаря которой они смогут иметь доступ ко всем Планам и Реальностям и смогут полностью изменить мировой порядок. Однако, после предательства Ноктюрнал, она и Клавикус Вайл помогают протагонисту и псиджикам остановить владычицу Вечнотени, взамен потребовав диалог с Сотой Силом. Эрл Мефалы во Дворе Хаоса — Лейтен.
В The Elder Scrolls V: Dragonborn
После уничтожения Нереварином АЛЬМСИВИ данмеры вернулись к почитанию даэдра-предтеч, первому Трибуналу — Азуре, Боэтии и Мефале. Посвящённый Мефале алтарь можно найти в храме Вороньей скалы.
Книги
Мефала упоминается в следующих книгах:
«36 Уроков Вивека»;
«Братья Тьмы»;
«Вивек и Мефала»;
«Где ты был, когда произошёл Прорыв Дракона?»;
«Книга даэдра»;
«Мономиф»;
«Неизъяснимый покровитель, Мефала»;
«Огонь и Тьма»;
«Поклонение Даэдра: кимеры»;
«Предтечи»;
«Приказы на благородную казнь»;
«Разновидности веры в Империи»;
«Ремесленный мотив 30: стиль Мораг Тонг»;
«С уважением к Эбонитовому Клинку»;
«Темнейшая Тьма»;
«Третья Дверь»;
«Чёрная Перчатка»
Интересные факты
Мефала и Мораг Тонг — отсылка к индийской богине Кали и её культу душителей (тагов). Подтверждением этому служит также то, что статуя Мефалы в Сиродиле достаточно точная копия изображений Кали.
Упоминается в Мономифе как один из сильнейших духов, наряду с Аркеем, И'ффре, Магнусом и Рупгта.
Источники]]></text>
</doc>
