<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B3_%D0%A2%D0%BE%D0%BD%D0%B3_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мораг Тонг (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мораг Тонг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мораг Тонг (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
К началу действия третьей хроники Мораг Тонг является древней гильдией, с переменным успехом ведущей борьбу с Тёмным Братством и выполняющей заказы Великих Домов. Отделения культа можно найти в Балморе, Альд'руне (под Скаром) и Садрит Море; штаб-квартира располагается, по традиции, «между кровью сражений и водами жизни» — в подземельях кантона Арены в Вивеке. Там же находится и священный для членов культа алтарь Мефалы. Грандмастером Мораг Тонг является Эно Хлаалу.
Мораг Тонг — игровая фракция; вступив в неё, герой может подняться в иерархии до ранга Грандмастера. Часть заданий посвящена выполнению приказов культа, другие — борьбе с Тёмным Братством. Отдельно можно отметить поиск двадцати семи Нитей Прядильщицы, священных артефактов Сангвина.
Главные для членов культа атрибуты
«Скорость»;
«Ловкость».
Главные для членов культа навыки
«Меткость»;
«Короткие клинки»;
«Лёгкие доспехи»;
«Акробатика»;
«Скрытность»;
«Иллюзии».
Карьера в Мораг Тонг предполагает владение вышеперечисленными навыками. Степень их развития определяет ранг, который могут присвоить главному герою. Если при достаточном количестве выполненных заданий его не хотят повышать в Культе, проверьте, соответствуют ли значения этих навыков требуемым для следующего ранга.
Продвижение в Мораг Тонг
Члены культа
Задания и их выполнение
Чтобы присоединиться к Мораг Тонг, нужно найти резиденцию этой гильдии в Вивеке. Вход в помещения Культа расположен на складе, в каналах в западной части Арены Вивека. Дверь туда заперта, но это не должно остановить настоящего убийцу.
Оказавшись в помещении культа, следует поговорить с его главой, Эно Хлаалу. Он скажет, что готов принять протагониста, но сначала тот должен выдержать испытание.
Чтобы быть принятым в Мораг Тонг, герой должен пройти испытание. Таковым станет казнь Ферурена Орвана. Найти его можно в таверне «Эльфийские Народы» на Плазе Хлаалу. Убить его можно без опасения быть схваченным ординатором. Если это произойдёт, достаточно показать ему приказ, выданный в Мораг Тонг, и ординатор отпустит протагониста. После убийства следует вернуться к Эно Хлаалу. После доклада о выполнении задания он возведёт героя в ранг «Союзник».
Первого можно найти в его имении на Плазе в Квартале Редоран. Как и в прошлый раз, можно убивать, не опасаясь быть схваченным. При наличии приказа на казнь Сарена наказания не последует. В поместье можно устроить кровавую бойню, перебив и всех оставшихся домочадцев.
Вторая жертва находится в юрте на западе от Тель Аруна. Найти юрту можно так: на втором острове к западу от Тель Аруна нужно повернуть на юг, следуя до пары полуостровов. Цель задания находится на том, что южнее. Можно просто убить жертву, а можно и сообщить ей перед смертью, что герой послан Мораг Тонг.
Первая жертва — бандит, которого можно найти в пещере Зайнтирари.
Остальных можно найти в Вивеке, в их временном жилище на Плазе в квартале Телванни. Следует соблюдать осторожность, так как жертвы — колдуньи Телванни, которые могут неприятно удивить во время поединка.
После убийства всех троих, можно вернуться к Эно Хлаалу получить награду — 1000 монет за Телванни и 500 за бандита.
Ретерана можно найти в таверне «Золотые Цветы», в Квартале Редоран. А Галаса Увэйн находится в сокровищнице Хлаалу. Если обыскать Ретерана, то можно снять с его тела перчатку твёрдого кулака Сангвина.
После возвращения Эно Хлаалу заплатит герою 2000 монет. Рекомендуется отдать ему и перчатку.
Дренима можно найти в башне Телванни на плаза квартала Телванни в Вивеке. Белвайна можно найти в велотийской башне Шара, рядом с Дагон Фел. За выполнение контракта Эно Хлаалу вознаградит героя двумя тысячами монет.
Матина Бемиса можно найти в Сводах Предков, в каналах квартала Хлаалу. Брильноса Лларис проживает в древней данмерской крепости Хлормарен. Награда за выполнение контракта — 1000 золотых.
Братьев можно найти на плантации Орваса Дрена, на нижнем уровне центральной усадьбы. Следует соблюдать осторожность — они серьёзные противники и лучшие бойцы Камонна Тонг. Обыскав комнату жертв, можно найти немало интересного.
По возвращении Эно Хлаалу наградит двумя тысячами золотых, но ни приказов, ни дальнейшего повышения не даст. Чтобы добиться дальнейшего повышения, герою придётся выполнять особые задания.
Этот квест доступен только после победы над Дагот Уром. Великие Дома Вварденфелла погрязли в междоусобной борьбе. На выбор предлагается несколько контрактов: генерал Ларриус Варро, Баладас Демневанни, Драм Беро и госпожа Терана. Достаточно выполнить любой из этих заказов.
Особые задания
Особые задания доступны при достижении ранга «Невольник».
Эно Хлаалу считает, что в Вварденфелле действует Тёмное Братство, и хочет, чтобы протагонист связался с ним. Если расспросить его о Тёмном Братстве, он поделится предположениями, что Миун-Гей, жрец культа Мерунеса Дагона, связан с этой организацией. Этот аргонианин живёт в нижнем поясе квартала Чужеземцев и владеет магазином зачарованных вещей. Следует отправиться к нему и поговорить о его контактах с Братством. В разговоре он посоветует обратиться к каджитке Цразами в округе Рынка. Нужно уговорить её встретиться с Эно Хлаалу. После этого можно вернуться в логово Мораг Тонг.
Много лет назад Мефала Чёрные Руки выкупила у Сангвина 27 знаков, которые хотела раздать своим сторонникам. Однако Тёмное Братство украло их, и теперь задачей главного героя будет вернуть их. Первым таким предметом будет пояс стремительности Сангвина. Он находится у Хрордис, адепта Тёмного Братства. Найти её можно в Пелагиаде, в таверне «Полпути». Отняв у неё пояс, можно возвращаться к Эно Хлаалу.
Один из агентов Тёмного Братства хочет перейти в Мораг Тонг, его зовут Мовис Дарис. Найти его можно в Гильдии магов в Альд'руне. Его нужно убедить присоединиться к Мораг Тонг, в этом случае он подарит пояс отказа Сангвина. Если же Морис будет упрямиться, его можно убить. Эно Хлаалу устроит и такой вариант.
Эно Хлаалу считает, что жрецы культа Мерунеса Дагона защищают агентов Тёмного Братства. Следует отправиться к жрецу Карекальмо в Ашалмимилкала и предъявить ему ультиматум: либо они прекратят поддерживать Братство, либо Мораг Тонг объявит войну всему культу. Разумеется, услышав подобное, жрец возмутится и нападёт на протагониста. После победы над ним можно вернуться к Эно Хлаалу. Этот квест можно совместить с выполнением задания «Свиток Яростного Огня» от Оракула Лалатии Вариан в Имперском культе.
Следующим заданием будет найти ещё один артефакт — кольцо высочайшей мудрости Сангвина. Кольцо находится у Анела Ретеласа в Яссаммидане. Найдя кольцо, можно возвращаться к Эно Хлаалу.
Следующие задания становятся доступны только для ранга «Мастер»:
Один из лидеров Тёмного Братства, Дурус Мариус, находится на Вварденфелле. Его можно найти в Ассернерайране, что в округе Святого Олмса в Вивеке. Разумеется, его необходимо найти и устранить.
Следующим заданием будет совершить благородную казнь Матери Ночи Тёмного Братства Вварденфелла, располагающегося в руинах Альд Соты. Оказавшись на месте, необходимо устранить Северу Магию, после чего можно возвращаться к Эно Хлаалу.
Это задание доступно только для ранга «Великий Мастер».
В ходе задания герою предстоит стать Грандмастером Мораг Тонг. По закону, чтобы стать Главой культа, необходимо убить настоящего главу, то есть Эно Хлаалу. Однако он скажет, что очень стар и не чувствует в себе сил для сражения, поэтому он может просто признать протагониста новым Грандмастером без боя.
27 Нитей Прядильщицы. Артефакты Сангвина
Кроме вышеперечисленных заданий можно собрать и принести Эно Хлаалу двадцать семь священных для Мораг Тонг предметов, так называемых Нитей Прядильщицы. Кроме трёх, которые можно раздобыть в ходе выполнения стандартных квестов, есть ещё 24 предмета, которые можно найти. Вот полный список этих предметов:
После доставки Эно всех двадцати семи недостающих вещей, герой будет вознаграждён недорогим (30 единиц магии) и эффективным заклинанием «Искусство Мефалы».
Задание Мефалы
Статуя Мефалы в логове Мораг Тонг даёт протагонисту задание — отравить Балина Омавеля, живущего в Балморе. Нужно достать лепестки горьколистника, проникнуть в дом и подложить отраву в котелок. После этого вернуться к алтарю. В награду статуя одарит редким артефактом — Кольцом Хаджита.]]></text>
</doc>
