<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%B4_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Морнхолд (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Lore)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География (Морровинд)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Морровинд]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Город Альмалексия находится в индорильском округе. Индорильцы традиционно поддерживают церковь и её власть. Дом Индорил открыто враждебно относится к культуре и религии Империи, сохраняя данмерские традиции и обряды
— Книга «Великие Дома Морровинда»
Описание
Морнхолд (также известный как Альмалексия) — древняя столица провинции Морровинд. Самый большой город провинции и один из самых старых. Расположен в центральной части континентального Морровинда, на Дешаанской равнине — территории, принадлежащей Великому Дому Индорил. Точный возраст города остаётся предметом дебатов. Статус столицы Морнхолд получил лишь в 2920 году Первой Эры. В тот год Мерунес Дагон напал на город, однако стараниями Альмалексии и Сота Сила Принц Разрушения был изгнан назад в Обливион. К сожалению, практически весь город к тому моменту превратился в руины. Так закончилась история Старого Морнхолда. В тот же год началась реконструкция города. Мать Морровинда избрала возрождающееся поселение своей резиденцией, и Новый Морнхолд был переименован в её честь, став Альмалексией.
Историкам и археологам будет интересен тот факт, что Старый и Новый Морнхолд сильно отличаются в архитектурном плане. Если новый город был построен в традиционном, на сегодняшний день, индорильском стиле, то старый город не имеет себе аналогов. Исследуя его остатки, которые всё ещё можно обнаружить, спустившись глубоко под современный город, начинаешь поражаться величию прошлого. В первую очередь бросается в глаза тот факт, что Старый Морнхолд был построен определённо не в велотийском стиле. Напротив, некоторые дома старого города напоминают причудливую смесь современных архитектурных типов данмерских Великих Домов Редорана и Телванни: дома и виллы, напоминающие классические редоранские «ракушечные» здания, соединяются с архитектурными идеями Телванни, например, круглые двери с высоким порогом (хотя встречается и другой архитектурный тип, отдалённо напоминающий редгардский). Внутренние же помещения скорее представляют архитектурный стиль, используемый в древних даэдрических руинах, хотя подобные тенденции могут быть замечены и с наружной стороны зданий. Фасады домов бывают украшены мозаикой, но особое впечатление производят местами сохранившиеся акведуки. Стоит также отметить необычную цветовую гамму. И хотя кажется, что большинство зданий потеряло свой цвет, на отдельных фрагментах всё ещё можно заметить наличие красок, в большинстве своём — оттенков синего.
История
Средняя Меретическая эра — на месте города основывается первое поселение, возведённое неизвестной расой, возможно альдмерами. Единственное уцелевшее сооружение — это даэдрические руины Норенен-Дур.
Поздняя середина Меретической Эры — Пророк Велот приводит альдмерских диссидентов, будущих кимеров, в Морровинд. На это время приходится расцвет цивилизации Велоти. Точных данных об истории города в этот период времени нет.
Поздняя Меретическая Эра — упадок цивилизации Велоти. Деградировавшие велоты образовали племена, которые, в свою очередь, эволюционировали в современные Великие Дома Морровинда или продолжили существование в виде варварских эшлендерских племён. Единственными следами этой племенной культуры служат разбросанные велотийские башни и дикие племена эшлендеров на острове Вварденфелл. Приблизительное время основания Бамз-Амсшенда.
1Э 240 — вторжение нордов в тогдашний Морровинд.
1Э 401–415 — кимеры и двемеры объединяются для борьбы с захватчиками.
1Э 668–700 — Война Первого Совета. Итогом войны стало исчезновение двемеров всего Тамриэля, появление живых богов Трибунала и проклятие кимеров Азурой. Новая раса стала называться данмеры (тёмные эльфы). В послевоенное время появился город — Морнхолд, впоследствии ставший столицей всего Морровинда и резиденцией Альмалексии — одной из богинь Трибунала.
1Э 2920 — Даэдрический Принц Мерунес Дагон, презрев перемирие между Трибуналом и Принцами Даэдра, вторгается в Морнхолд. Мерунес Дагон разрушил Морнхолд и убил герцога Индорила Бриндизи Дорума. К тому времени как в Морнхолд прибыли Альмалексия и Сота Сил, город уже лежал в руинах. Им удалось изгнать его обратно в Обливион. Этому событию был посвящён памятник на Плазе Бриндизи Дорум (разрушен в 3Э 427).
2Э 572 — создание Эбонхартского Пакта. Морнхолд становится столицей альянса.
2Э 896 — осада Морнхолда силами Сиродильской Империи (по некоторым данным в осаде принимал участие и дракон Нафаалиларгус).
2Э 896 — заключение мирного договора с Империей. Морнхолд — столица имперского Морровинда.
3Э 376 — знаменитый Посох Хаоса, или Балак-Турум, похищен из подземелий Морнхолда в Морровинде. Бард по прозвищу Соловей обманом понуждает королеву Барензию открыть путь в древнее подземелье, магией он завладевает посохом и исчезает вместе с ним. Ходят слухи, что Соловей не кто иной, как сам Джагар Тарн, что, впрочем, ошибочно.
3Э 427 — город подвергается нападению фабрикантов. Предполагалось, что это дело рук обезумевшего Сота Сила. В конце концов выясняется, что за нападением стоит не Сота Сил, как предполагалось поначалу, а Альмалексия.
4Э 5–4Э 6 — Красный Год. Извержение Красной горы не затронуло Морнхолд, но, по свидетельствам очевидцев, после падения Баар Дау, приведшего к извержению, от ударной волны в городе повылетали стёкла.
4Э 5–4Э 6 — Во время вторжения аргониан в Морровинд Морнхолд был захвачен и разграблен.
После 4Э 6 — К 4Э 201 году город всё ещё продолжает восстанавливаться. Даже спустя 200 лет он всего лишь тень некогда былого величия. Величественный храм был восстановлен, хотя все следы пребывания в нём Альмалексии тщательно удаляются. На Плазе Бриндизи Дорум теперь находится большое здание, принадлежащее Дому Индорил: оно используется для размещения новых священников и паломников, которые приезжают в город чтобы посетить храм.
Морнхолд
Морнхолд — город света, город магии
— Ординатор
Морнхолд — центральный район города. Он поделён ещё на несколько частей, отгороженных друг от друга стеной:
В центре города находится Королевский дворец, где живёт король Морровинда.
Севернее находится внутренний двор Храма с самим храмом в центре. Там обитает богиня Храма Трибунала Альмалексия и её телохранители-ординаторы — «Руки Альмалексии».
Великий Базар располагается восточнее Королевского дворца.
В районе Плаза Бриндизи Дорум находится статуя сражающихся Альмалексии и Мерунеса Дагона, а сама плаза названа в честь Бриндизи Дорума, герцога-принца, котрорый погиб в схватке с Принцем Даэдра.
Годсрич находится западнее дворца, южнее храма, севернее плазы. В этом районе находится Музей артефактов.
Интересно ещё и то, что богиня Альмалексия своей силой сделала так, что на территории Морнхолда невозможна левитация.]]></text>
</doc>
