<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D1%83%D1%81%D0%BA_(%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Муск (ингредиент)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Муск — влажная волокнистая слизь, получаемая из расщеплённых растений мускспунж, что произрастают на Западном Нагорье и Побережье Азура. В сыром виде умеренно ядовит
— Анаренен
Описание
Слизь, которую выделяют гигантские растения, называемые «мускпунжами». Мускпунжи обычно растут большими колониями на просторах Западного Нагорья и на побережье Азуры; иногда рядом с домами и поселениями, вероятно, специально выращиваясь местными жителями. В каждом мускпунже с шансом в 80 % можно найти порцию этого ингредиента.
Некоторое количество муска нужно будет добыть в ходе нескольких квестов различных игровых фракций:
«Муск» (Дом Телванни) — пять порций муска для Рейвен Омейн из Садрит Моры.
«Найти муск» (Имперский культ) — пять порций муска для Синнолиана Тунифуса из Часовни Эбенгарда.
«Паломничество Семи Добродетелей» (Храм Трибунала) — принести порцию муска в качестве подношения алтарю на Полях Кумму.
Местнахождение
Ассортимент торговцев
Постоянный и возобновляемый запас муска, количеством в несколько порций, есть среди ассортимента следующих торговцев.
Места произрастания муска
442 мускпунжа растут на территории Вварденфелла, в основном встречаясь по следующим координатам.


Прочие местонахождения
15 уже собранных порций муска можно найти в различных локациях Вварденфелла, но наибольшее их количество нужно искать не там, а на Солстхейме. Сундук пиратского капитана, что зарыт над курганом Валбрандр, тщательно замаскирован муском — под окружающую грязь. Раскапывая сокровища, можно собрать 16 порций этого ингредиента.
Комбинации для составления зелий]]></text>
</doc>
