<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D1%87%D1%83%D0%BB%D0%B5%D1%84%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мчулефт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские руины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские руины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Если герой когда-нибудь попадёт на Шигорад, то, скорее всего, по морю. Высадившись в Дагон Феле и оглядев крыши деревенских лачуг, он наверняка обратит внимание на перевал, ведущий куда-то за горный хребет. Именно там расположен Мчулефт.
Разрушенный город за перевалом пользуется у жителей Дагон Фела большой популярностью. Хотя руины действительно опасны, это обусловлено обычными даэдропоклонниками и контрабандистами. Многие жители Дагон Фела весьма благосклонно относятся к последним и даже сотрудничают с ними. Неудивительно, что за последнее время в руинах Мчулефта пропали всего лишь два человека: один — горький пьяница, отправившийся в Мчулефт в поисках артефактов и упавший в расщелину, другой — представитель Имперской археологической комиссии. Его тело так и не обнаружили.
По непонятным причинам во внутренних помещениях до сих пор функционирует система центрального отопления. Вероятно, именно это и привлекло сюда банду весьма недружелюбно настроенных орков. Некоторые двери в этих руинах заперты на замки 40 уровня и защищены ловушками.
Персонажи
Предметы
3 двемерских кружки;
ключ к Мчулефту;
9 ржавых двемерских деталей;
планы двемерского скарабея;
узорчатый двемерский кубок;
узорчатый двемерский кувшин;
книга «Яйцо Времени».
Квесты
«Загадка Гномов» — узнать, что случилось с двемерами.
«Планы скарабея в Мчулефте» — найти нужный план в этих руинах и принести его Эдвинне Эльберт.]]></text>
</doc>
