<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D1%91%D1%80%D1%82%D0%B2%D1%8B%D0%B5_%D0%97%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мёртвые Земли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мёртвые Земли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планы Обливиона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планы Обливиона (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планы Принцев Даэдра]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Мёртвые Земли — план Принца Даэдра Мерунеса Дагона. Он состоит из морей раскалённой лавы с редкими островами, на которых возвышаются очень неприветливого вида башни, усеянные колючими шипами. Небо над Мёртвыми Землями багровое, грозовое. Повсюду можно увидеть изувеченные тела несчастных, которым не повезло попасть сюда. В этом плане произрастает безобидная красная кровавая трава и опасные растения: харрада — лоза, которая может нанести серьёзное ранение своими ударами, и спиддал — невзрачный цветок, который при приближении к нему выделяет ядовитый газ. По всей территории Мёртвых Земель разбросаны ловушки — мины, которые при приближении подскакивают в воздух и взрываются, башни, которые обстреливают огненными шарами, шипы, которые вылезают из-под земли и перекрывают дорогу, реки кипящей лавы, которая сжигает заживо любого, кому не повезёт попасть в неё… В этот план можно попасть в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Обитатели
Скамп — худощавые даэдра невысокого роста, которые кидаются огненными шарами, а вблизи пинаются и царапаются. Весьма нечистоплотные, противные и надоедливые создания, однако не представляющие большой опасности. Также на ранних уровнях героя встречается более слабая версия этого существа — чахлый скамп.
Атронах — существа из чистой стихийной энергии. Существует три вида атронахов — огненные, ледяные и грозовые. Последние два вида особенно сильны и опасны. Используют магию своей стихии, обладают иммунитетом к ядам и отражением урона.
Кланфир — ящероподобные даэдра, весьма крепкие и выносливые. Быстро бегают, сражаются только в ближнем бою. Также эти создания обладают особо прочной шкурой, отражающей 20 % физического урона и игнорирующей 33 % урона от огня. На ранних уровнях героя встречается более слабая версия этого существа — карликовый кланфир.
Даэдра-паук — даэдра, нижняя часть тела которых представляет собой паучье брюшко с восемью лапками, но вместо головогруди женский торс (этакий вариант кентавра). Очень выносливы, атакуют молнией в ближнем и дальнем бою, призывают свою уменьшенную копию, которая может парализовать жертву.
Даэдрот — даэдра, слуги Молаг Бала, довольно выносливые и сильные в ближнем бою. На расстоянии могут плюнуть сгустком огня, но делают это не особо часто. Перед боем накладывают на себя щит, способный блокировать часть урона.
Зивилаи — одни из самых сильных представителей даэдра. Из одежды носят только набедренную повязку, из оружия предпочитают эбонитовое и даэдрическое двуручное оружие, при этом легко управляясь с ним одной рукой. В дальнем бою используют магию огня, также могут призвать кланфира. Крайне выносливы и опасны.
Дремора — благородные и весьма разумные даэдра, проживающие на просторах Обливиона. Понимают и могут объяснятся на языках смертных рас, могут иметь некоторые дела с ними, но в основном агрессивны. Умело пользуются как магией, так и различными видами даэдрического оружия. Составляют основную ударную силу войска Мерунеса Дагона и встречаются в этом плане чаще остальных.]]></text>
</doc>
