<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%B8_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Навыки (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В The Elder Scrolls Online можно улучшать своего персонажа, используя разные возможности, которые зависят от выбранного класса. Чтобы увеличить скорость прокачки навыков, вы должны их использовать. На данный момент навыки разбиты на несколько категорий. В каждой категории навыки дополнительно подразделяются на ветки.
У каждой ветки есть собственная шкала опыта и уровень развития, не зависящие от развития отдельных навыков данной ветки. Ветка может получать опыт при использовании входящих в неё активных навыков, при использовании связанного с ней оружия или профессии. А также ветка получает часть опыта за убийство монстров и выполнение квестов, пропорционально тому, сколько активных навыков из этой ветки персонаж вынес на панель навыков персонажей.
По мере повышения уровня ветки в ней становятся доступны новые навыки. Для того, чтобы навык можно было использовать, его надо разблокировать очком навыка. Персонаж получает одно очко при повышении уровня, кроме того дополнительные очки даются в качестве награды за квесты главной сюжетной линии и за сбор небесных осколков.
Активные навыки тоже имеют шкалу развития. По мере использования навыка шкала заполняется, при полном заполнении навык повышает ранг, при этом улучшаются характеристики навыка. По достижении навыком максимального ранга, появляется возможность его преобразования. При преобразование игрок может улучшить либо изменить навык на один из двух предложенных вариантов. Например, навык, наносящий урон, можно заменить либо на навык с ещё большим уроном, либо на навык с дополнительным эффектом оглушения, на выбор. Для проведения преобразования также надо затратить очко навыка.
Помимо обычных активных навыков существуют ультимативные способности. В любой ветке может присутствовать только один такой навык. Для ультимативных способностей предусмотрен отдельный, шестой слот на панели навыков.
Классовые навыки
Каждый класс в игре имеет три ветки навыков, которые сразу доступны для персонажа. Навыки появляются в зависимости от класса:
Расовые навыки
Каждая раса в игре получает по собственной ветке пассивных умений, которая сразу доступна для персонажа.
Оружие
Есть шесть линий развития оружия, каждый из которых соответствует определённому типу оружия:
Двуручное оружие
Одноручное оружие и щит
Два клинка
Лук
Посох разрушения
Посох восстановления
Любой класс может развивать любые навыки владения оружием. Для первоначального открытия ветки навыков персонаж игрока должен взять в руки соответствующее ей оружие.
Броня
Всего есть 3 ветки развития ношения брони:
Лёгкая броня
Средняя броня
Тяжёлая броня
Любой класс может развивать любые навыки ношения брони. Для первоначального открытия ветки навыков персонаж игрока должен одеть соответствующей ей тип брони.
Мир
Не все линии навыков будут видны в начале игры. Игрок должен будет открывать линии навыков по всему миру, выполняя квесты или находя соответствующие предметы. В игре доступны четыре таких навыка:
Магия душ
Вампиризм
Ликантропия
Плутовские умения
Гильдия
Группа навыков членов гильдий открываются при вступлении игрока в игровые гильдии. Данная группа состоит из следующих веток:
Гильдия бойцов
Гильдия магов
Неустрашимые
Тёмное Братство
Гильдия воров
Орден Псиджиков
Альянс против Альянса
AvA (Aliance vs Aliance) — линии навыков PvP. Эта категория включает в себя осадное оружие и прочие PvP возможности. Сейчас в игре всего 3 линии навыков:
Поддержка
Штурм
Император
Ремесленные навыки
Группа ремесленных навыков содержит в себе способности для различных профессий:
Алхимия
Деревообработка
Зачарование
Кузнечное ремесло
Портняжное ремесло
Снабжение
Ювелирное дело
Примечание]]></text>
</doc>
