<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83_%D0%A2%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Награда за голову Трерайны Дален]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Награда за голову Трерайны Дален (ориг. A Bounty for Trerayna Dalen) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Бродя по улицам Тель Браноры, герой может встретить воина Моллимо из Клаудреста, одетого в двемерские доспехи и с зачарованным шлемом из дьявольского цефалопода. Он предложит небольшую работу, суть которой — убить некую Трерайну Дален, как скажет заказчик, настоящую зануду. Видимо, из-за этого он и просит героя отправить женщину на тот свет. Также заказчик предупредит, что при ней будет личная стража, состоящая из пяти человек.
Трерайну можно найти между двух небольших мостиков, ведущих в помещения города. Кроме самой цели, как уже упоминалось, с ней будут 5 стражников, каждый будет одет в костяные доспехи. Их внешний вид впечатляет, однако в бою они довольно слабы, поэтому убить их всех, скорее всего, не составит труда. Большинство из них специализируются на ближнем бою, и во время схватки они, как правило, собираются в кучу. В этом случае крайне полезно будет использовать заклинания, наносящие урон по площади. У одного из охранников, босмера Куна, есть двемерский арбалет, от него следует избавиться в первую очередь. Сама Трерайна вооружена стеклянным посохом, зачарованным на урон ядом.
Награда
Выполнив задание, герой должен вернуться к Моллимо за наградой — 1000 септимов. Кроме того, его отношение к протагонисту улучшится.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
