<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%82_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Некромант (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Некроманты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Некромант (ориг. Necromancer) ― маг, специализирующийся на некромантии.
Описание
Некроманты являются мастерами создания зомби и призыва нежити. Иногда они параллельно углубляются в одну из других школ магии. Так, некоторые постигают какую-либо из стихий школы магии «Разрушение», а другие изучают искусство «Изменения». Мастер-некромант считается одним из самых опасных противников в мире The Elder Scrolls.
В 3Э 400 гг. некроманты осмелели и усилились, а их соперничество с Гильдией магов дошло до кровопролитной войны. После постоянного давления гильдии на Совет Старейшин, некромантия сначала была запрещена в Сиродиле, а потом и во всей Империи.
В Скайриме до 4Э 200 гг. о некромантах лишь изредка заговаривали искатели приключений. Однако гражданская война привлекла магов-ренегатов в северную провинцию. Теперь их часто можно встретить в старых разрушенных фортах и пещерах. Некроманты не боятся никого, они нападают на всех, кто им может помешать: будь это искатель приключений или отряд Имперского легиона. Маги доводят до ужаса бандитов, которых любят использовать в качестве расходного материала. Из-за нехватки людей ни Имперский легион, ни Братья Бури не могут развернуть полноценную кампанию по их ликвидации, поэтому ренегаты начинают набирать силу.
Известные некроманты
Маннимарко ― легендарный Король Червей. Основатель и глава Ордена Чёрного Червя. Побеждён Чемпионом Сиродила в 3Э 433.
Потема Септим ― одна из самых опасных некромантов во всём Тамриэле. При жизни она была известна как Королева-волчица Солитьюда, дочь императора Пелагиуса II, мать императора Уриэля III. Погибла при осаде Солитьюда во время Войны Красного Алмаза в 3Э 137.
Н'Гаста ― слоад, автор известной книги «Н'Гаста! Квата! Квакис!». Очень древний и могущественный некромант (даже по меркам слоадов).
Некроманты в The Elder Scrolls IV: Oblivion
Анахорет Червя;
Артерион;
Болор Савел;
Джалберт;
Камилла Лоллия;
Каранья — завладела Амулетом Некроманта якобы для изучения, на самом деле хотела передать его Маннимарко, за что и поплатилась головой;
Мариэтта Риэль;
Мондрар Хеним;
Новени Отран;
Рэйлин;
Фалкар — предал гильдию, убил одного стажёра, но был разоблачён. Погибает в ходе квеста «Засада».
Некроманты в The Elder Scrolls V: Skyrim
Арондил;
Башнаг;
Валс Веран;
Каликсто Корриум;
Лу'а Аль-Скавен;
Малкоран;
Мейлин Варен;
Нимфанет;
Санион;
Селвени Нетри.
Сильд Чернокнижник]]></text>
</doc>
