<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D1%83%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B4%D1%83%D1%85]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неупокоенный дух]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Неупокоенный дух (ориг. Restless Spirit) — квест фракции Имперский культ в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Беспокойный дух
Завершив четыре предыдущих задания Кайе, сержанту алтаря предстоит ещё раз поговорить с редгардом о предстоящей работе. Увидев протагониста, адепт Имперского культа посвятит героя в детали последнего поручения: «Аргонианка по имени Окур из Хла Оуд просила помощи. Эта преданная почитательница Девяти чувствительна к обитателям потустороннего мира, она говорит, что её посещает призрак жертвы убийства. А стража ничего не может поделать в таких случаях. Иди и поговори с Окур. Вот немного золота на расходы. Если возможно, выясни причину преступления и сверши правосудие, чтобы оскорблённый призрак мог покоиться с миром». Также протагонист может поинтересоваться личностью Окур, на что Кайе ответит: «У неё дар Видения. Некоторые аргониане обладают этим даром. Это может показаться ужасным, но ты можешь доверять тому, что она скажет».
Получив сто дрейков на дорожные расходы, главный герой может отправляться в путь. Если местонахождение Хла Оуд вызывает вопросы, то перед выходом из часовни стоит снова обратиться к Кайе; адепт Имперского культа отметит положение рыбацкой деревушки на карте сержанта алтаря и помимо этого подскажет, как проще всего добраться до пункта назначения: «Хла Оуд — это маленькая изолированная рыбачья деревня в западной части Вварденфелла, в районе Горького берега. В Хла Оуд можно попасть из доков Эбенгарда. Поговори с Невози Хланом, капитаном. Его судно называется „Чан‑Ук“».
Видящая
Следуя полученным указаниям, добраться до маленького поселения не составит большого труда. Оказавшись в деревне, протагонист может поспрашивать местных жителей об Окур, на что любой из них подскажет дальнейший путь: «Окур? Аргонианка? Её хижина выше, по тропинке». Зайдя в дом, мирской служитель встретит ожидающую его Видящую: «Спасибо, что пришёл. Меня посетил призрак Джулиэлль Аумин. Она говорит, что случайно встретила банду контрабандистов, и её убили, чтобы заставить замолчать. Она говорит, что её дух не успокоится, пока её амулет не будет найден и возращён её мужу, и пока четверо контрабандистов, погубивших её, не будут казнены. Когда у меня будет амулет Джулиэлль, а ты отнимешь жизни у её убийц, я прослежу, чтобы её призрак отправился на покой».
Если сержант алтаря желает узнать побольше об амулете покойной, то на вопрос о нём Окур ответит: «Это обычный амулет, достаточно дешёвый. Но на нём надпись, и из неё можно узнать, что этот амулет принадлежит Джулиэлль Аумин. Она говорит, что контрабандисты сожгли её тело и развеяли прах. Может быть поэтому её дух не может успокоиться, и поэтому её амулет так важен для неё». Также Видящая подскажет, где искать виновных в смерти женщины контрабандистов: «Четверо убийц, чьи имена Дадли, Ларисус Дергиус, Ралос Отреним и Тервам Дрелас. Мне почему-то кажется, что это сильные и хорошо вооружённые люди. Дух Джульетты говорит, что их пещера называется „Ясамси“ и находится на юге, где-то около дороги, довольно близко, не дальше моста через реку Одай».
Укрытие контрабандистов
Двигаясь на юг от Хла Оуд, протагонист в скором времени окажется у входа в упомянутую пещеру. Зайдя внутрь, сержант алтаря встретится лицом к лицу с двумя вооружёнными контрабандистами, которые нападут на незваного гостя без каких-либо колебаний. Боевой маг Тервам Дрелас и его напарник, воин Дадли, могут представлять серьёзную опасность для неподготовленного путешественника.
Дальнейший путь ведёт в глубь пещеры, центр которой представляет собой просторный грот, ныне ставший приютом для банды контрабандистов. Сержант алтаря обнаружит двух оставшихся из них на деревянном помосте. Ассасин Ралос Отреним и воин Ларисус Дергиус смогут оказать более достойное сопротивление, чем их сообщники возле входа, поэтому герою стоит соблюдать необходимые меры предосторожности и подготовиться к этой встрече, если силы вдруг окажутся не равны.
Одержав победу над убийцами Джулиэль Аумин, протагонисту предстоит проверить их останки на наличие похищенного украшения. Украденный амулет найдётся на теле неформального лидера банды контрабандистов — данмера Ралоса. Также сержанту алтаря стоит обратить внимание на большое количество контрабандных товаров — некоторые из них могут оказаться весьма полезными для служителя Имперского культа.
Упокоение призрака
Подобрав пропавший амулет Джулиэль, герою необходимо вернуться в Хла Оуд и показать его Видящей. Аргонианка тут же узнает похищенную реликвию: «Да, это амулет Джулиэлль Аумин в точности, как её муж описал. Я должна вернуть амулет ему. Пусть Девять благословят тебя за твои деяния. Возвращайся к Кайе и скажи ему, что теперь я с уверенностью могу отправить на покой призрак Джулиэлль Аумин». При следующем разговоре Окур охотно поделится с мирским слугой своми дальнейшими планами: «Я верну амулет Джулиэлль Аумин её мужу, как она и просила. Затем я буду ждать, когда её дух снова посетит меня. И только тогда я буду уверена, что я могу отправить на покой призрак Джулиэлль Аумин. Спасибо ещё раз за всё, что ты сделал».
Доклад об успехе
Если последняя воля убитой женщины была исполнена, а Видящая осталась довольна выполненной работой, то сержанту алтаря остаётся отправиться в обратный путь и доложить Кайе о результатах своего задания. Редгард будет рад услышать хорошие новости: «Так Окур просила тебя убить контрабандистов, которые убили Джулиэль Аумин. Тебе надо вернуть пропавший амулет погибшей женщины. Ладно, если Окур уверена, что она может покоиться с миром, для меня этого достаточно. И, кстати говоря, я только что получил новую партию свитков. Давай-ка я дам тебе вот эти три. Спасибо тебе. Это всё, что у меня есть, но для тебя может найтись работа мирского целителя или сборщика пожертвований, а ещё ты можешь поговорить с Лалатией Вариан насчёт Заданий Оракула».
Если мирской слуга посчитает это задание слишком сложным для себя, то при следующем разговоре с Кайе ему предстоит рассказать адепту о своей неудаче. Сообщение о провале заставит адепта изменить своё отношение к сержанту алтаря в худшую сторону: «Хмм. Дезертиры никогда не получают выгоды. Так ты никогда не будешь в культе на хорошем счету. Не возвращайся и не проси заданий хотя бы день. Разберись со своими приоритетами, а потом приходи ко мне за заданием для сержанта алтаря». Однако при следующей встрече Кайе направит героя к другим членам Имперского культа: «У меня больше нет заданий для сержанта алтаря. Поговори с Синнолианом Тунифусом или Иулусом Труптором внизу, если ты ещё не поговорил. Я также доложил о тебе нашему местному оракулу, Лалатии Вариан. Может быть, у неё найдутся трудные задания».
Награда
В награду за проделанную работу Кайе вручит герою три свитка с эффектами «Адского Огня», вызова огненного атронаха и свиток «Пятой Преграды».
Так как это было последнее задание сержанта алтаря, то Кайе будет вынужден отказать протагонисту в получении следующего, однако даст совет о том, где подыскать подходящую для него работу в Имперском культе: «Я ценю твоё рвение, но у меня больше нет заданий для сержанта алтаря. Если ты ещё не пробовал себя в роли одного из наших мирских целителей или сборщиков пожертвований, я полагаю, что тебе нужно поговорить с Синнолианом Тунифусом или Иулусом Труптором внизу. Я также доложил о тебе нашему местному оракулу, Лалатии Вариан. Может быть, у неё найдутся трудные задания, которые заинтересуют тебя. Всегда рад тебя видеть. Если что-нибудь понадобится, дай мне знать».
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
