<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нежить (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Нежить]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нежить (ориг. Undead) Нирна в целом подобна нежити из других произведений фэнтези. В серии The Elder Scrolls монстры-нежить появились в первой игре серии и остаются в ней и поныне.
Нежити посвящено большое количество игровых книг. Маги Нирна подразделяют нежить на три типа: «духи, во плоти и бесплотные» («спиритуальные, плотские и лишённые плоти» в варианте перевода из «Копии Шарн»). Под нежитью во плоти понимаются ходячие трупы и скелеты, под бесплотными — призраки и духи. Как отдельный вид нежити выделяются вампиры.
С темой нежити тесно связана некромантия (концепция которой в TES обычна для фэнтези). Эта отрасль магии на Нирне имеет давнюю и сложную историю. Во время войны Красного Алмаза с помощью некромантии пыталась захватить власть в Империи Потема по прозвищу Королева-Волчица. Примерно за два столетия до событий The Elder Scrolls III: Morrowind император Тамриэля Сефорус II воевал с некромантом по имени Каморан Узурпатор.
Во время событий The Elder Scrolls III: Morrowind некромантия в Морровинде была запрещена, хотя в целом в империи — нет. Местный запрет объясняется крайне негативным отношением большинства данмеров к некромантии, но при этом почитание и вызов духов предков таковой не считался.
Наиболее яростный противник нежити вообще и некромантии в частности — бог Аркей. Покровителем и божеством некромантии называют Маннимарко.
В Morrowind протагонисту не предоставляется возможность выбрать специализацию некроманта, в игре вообще нет возможности поднимать нежить непосредственно из «трупов» персонажей или монстров, но доступны заклинания вызова нежити школы призыва (любой, кроме личей и драугров). Ещё до выхода игры разработчики отмечали, что «в игре не будет акцента на нежити», объясняя это тем, что тёмные эльфы, в отличие от слоадов, не склонны к некромантии.]]></text>
</doc>
