<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%B4%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неды]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неды (ориг. Nede), также «недические народы» (ориг. Nedics) — название большой группы людей, живших в древности. Существует две основные гипотезы насчёт того, какие народы носили это название.
Теория расселения
По этой версии, неды — собирательное название всех или большинства народов людей, населявших Тамриэль вплоть до Первой Эры. Известно, что они жили в Тамриэле задолго до приплытия переселенцев с Атморы. Норды тоже считаются недами. Следовательно, атморцы также происходили от недов. Таким образом, можно предположить, что люди в ещё более древние времена переселялись с Тамриэля на Атмору, либо что в древности существовал огромный суперконтинент, позднее расколовшийся на меньшие материки.
Известные народы недов и их потомков:
Ал-гемха;
Ал-харед;
Атморцы;
Бретонцы;
Имперцы;
Коловианцы;
Нибенийцы;
Йерпест;
Киро-норды;
Котринги (котри);
Люди-из-ге;
Люди-кепту-квей;
Люди-из-кет;
Люди-из-'крит;
Манмеры;
Норды;
Орма;
Ричмены;
Хорвалли;
Исчезнувшее в древности местное людское население Хаммерфелла (кепту) и Морровинда.
Неизвестно, были ли йокуданцы и акавирцы недами, но в случае с суперконтинентом это весьма вероятно, и тогда неды — такой же предок всех людских рас, как и альдмеры — предок всех эльфов. Это подтверждается и высказываниями разработчиков насчёт того, что вся жизнь зародилась в Тамриэле.
Атморская теория
Эта теория противоречит археологическим находкам, в соответствии с которыми люди уже жили в Тамриэле в МЭ 1000–800, и потому приводится только для общего ознакомления.
Эта версия гласит, что неды — наименование только тех людей, которые изначально жили на ледяном континенте Атмора, который находился на севере от Тамриэля. Таким образом, термин здесь означает только народ атморцев и их потомков. На Атморе они объединялись в маленькие кланы и сражались в бесконечной гражданской войне. Именно тогда маленькая группа атморцев во главе с Исграмором мигрировала в северный Тамриэль. Они обосновались в месте, что называется теперь Скайримом и медленно распространялись в Сиродиле и Хай Роке. В настоящее время Атмора является вымороженной пустошью, лишённой каких-либо признаков жизни.
Источники]]></text>
</doc>
