<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нежеланный гость]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Нежеланный гость (ориг. Unwanted Houseguest) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«Время от времени нам попадаются идиоты, как этот клиент. Этот дурак оставил свою заднюю дверь открытой, и какой-то зверь пробрался к нему. Он не уверен, медведь это или тигр, но в любом случае оно хотело его съесть. Нам нужно, чтобы ты пошёл и убил это животное. Твоё стандартное вознаграждение — (случайное количество) золота. Хочешь получить его, (имя героя)?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Отлично, отправляйся в (название здания) в городе (название города). Я даю тебе (лимит времени) дней, чтобы убить животное и вернуться ко мне».
Если отказаться:
«Понятно. Пусть он достанется тигру. Этот парень дурак, первый позволил ему пробраться к себе, не так ли?»
Охота
Это задание очень похоже на квест «Дикое животное», только на этот раз охотиться за зверем придётся в другом городе. Необходимо отправиться в указанное поселение и расспросить прохожих о местонахождении здания. Противником будет либо медведь, либо тигр. После победы героя появится сообщение:
(Название животного) мёртв.
Награда
После успешного выполнения задания квестодатель скажет:
«Не велика сложность, я полагаю? Думаю нет, вот твои (случайное количество) золота».
Репутация
Новости
После получения задания, у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«Я слышал, что тигр заперт в (название здания). Кому-то придётся заплатить, чтобы убить его».
В случае провала квеста:
«Тигр убил бедного парня в собственном доме. Ужасная трагедия».
В случае успешного выполнения:
«Не ты ли убил того рассвирепевшего тигра в (название здания)?»
Также при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Хорошая работа с тем тигром».
А при провале:
«Тигры крутые, наверное, нам надо было начать с бурундуков. Что за слабак».]]></text>
</doc>
