<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%82_%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Некромант Васа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Уменьшение репутации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Некромант Васа (ориг. The Necromancer of Vas) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Первое задание от Перциуса будет не из простых: «Иногда мы получаем заказы от местных, и иногда они довольно странные. Улайн Хеним, юный Вечный Страж, наняла нас, чтобы мы помогли ей избавиться от логова Некромантов, известном под названием Вас». Также имперец может рассказать подробней о самой заказчице: «Она Вечный Страж и достойный воин, молода, неопытна, амбициозна и благородна. Будьте с ней осторожны». Напоследок мужчина может рассказать, как добраться до Васа: «Вас расположен далеко к северу, в краю Шигорада. Дай я отмечу его на твоей карте. Это долгое путешествие. Так что лучше отправляйся на корабле из Тель Мора в Дагон Фел. Удачи тебе».
Путешествие будет долгое и сложное, поэтому стоит подготовиться. Как и говорил Перциус, добраться до Васа (который после разговора с Перциусом будет отмечен на карте) проще всего из Дагон Фела. Чтобы попасть в Дагон Фел, можно из Альд'руна на силт страйдере отправиться в Хуул, а оттуда на корабле до Дагон Фела. Либо воспользоваться услугами Гильдии магов и из Альд'руна переместиться в Садрит Мору, а оттуда — кораблём до Дагон Фела.
Улайн Хеним будет ждать у входа в логово некромантов. Нужно с ней поговорить, чтобы взять с собой на зачистку башни. Но, так как для успешного выполнения задания девушка должна остаться в живых, можно зачистить Вас без неё (в живых можно оставить только Дариса Адрама), а после вернуться за ней, позвать с собой и совместными усилиями убить некроманта. Если же сразу позвать Вечного Стража с собой, нужно быть готовым к тому, что она будет первая нападать на врагов, которых здесь в изобилии: это и скелеты, и костяные лорды, а на верхнем уровне башни — дреморы.
После того, как с некромантом будет покончено, необходимо вернуться и отчитаться Перциусу.
Награда
250/500 золотых.]]></text>
</doc>
