<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%BE%D1%80%D0%B4%D1%8B_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Норды (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Норд — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Мы, норды Скайрима — большие, сильные, упорные и мужественные. В сражении — наша жизнь, и мы не боимся ничего и никого
— Норды
Описание
Норды Скайрима — высокие и светловолосые люди, агрессивные и бесстрашные в бою, работящие и предприимчивые в торговле и исследованиях. Этих искусных матросов можно найти в морских портах и поселениях вдоль всего побережья и рек Тамриэля. Сильные, упорные и мужественные, они известны своей сопротивляемостью к холоду, даже к магическому морозу. Насилие является распространённым и приемлемым аспектом культуры нордов, и они охотно идут в бой, ужасая и шокируя врагов исступленной свирепостью.
Скайрим, также известный как Старое Королевство, или Отчизна, был первым районом Тамриэля, заселённым людьми с континента Атмора, отважными, смелыми, воинственными нордами, чьи потомки до сих пор заселяют эту суровую землю. Хотя они более сдержанные и цивилизованные, чем их дикие предки, чистокровные норды до сих пор превосходят остальных в мужественности в кровавой войне и смелости исследований.
Норды Скайрима — древние враги данмеров. Так уж повелось; в прошлом норды развязали войну против Морровинда и устроили вторжение на принадлежащие ему земли. Даже сегодня у нордов всё ещё есть какие-то территориальные претензии относительно побережья и высокогорий северо-западных пределов Морровинда. За это данмеры очень не любят своих западных соседей и считают их неистовыми, вспыльчивыми и недисциплинированными. Тем не менее жители Вварденфелла признают, что норды свирепые солдаты, отлично подходящие для наступлениями, хотя в душе при этом они простые и доверчивые.
Характеристики]]></text>
</doc>
