<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%BE%D1%80%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%AD%D0%BD%D0%BD%D0%B1%D1%8C%D0%BE%D1%84%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нордское захоронение Эннбьофа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Нордское захоронение Эннбьофа (ориг. Nord Burial) — сторонний квест фракции Вивек в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Разговор с Эннбьофом
В Вивеке, поселении Телванни, в таверне «Голова Ящерицы» стоит норд по имени Эннбьоф. Свой разговор с героем он начнёт словами: «Эй, ты, парень! Купи-ка старому разбойнику кувшинчик мацта, и я тебе кое-что скажу». Протагонист может как отказать в просьбе, так и угостить мужчину. Если сразу напитка с собой не окажется, норд не расстроится и подождёт, пока герой его раздобудет.
Получив мацт, Эннбьоф расскажет следующую историю: «Знаешь Норда, некогда правившего этими землями? Ещё в те времена, когда эти Тёмные Эльфы плясали с бубном вокруг костра в никсовых шкурах. Это было в Первую Эпоху, когда сыновья Гаральда Вольной Руки правили северными берегами Тамриэля, во время Скайримских Походов. Что ж, бьюсь об заклад, ты не знаешь о том, что Ольмгерд Отверженный был похоронен, как подобает сыну Нордлинского конунга, в своём корабле, в гробнице, выдолбленной в скале». А также расскажет о примерном местоположении гробницы: «Говорят, Ольмгерда похоронили в глубине древней Данмерской гробницы. По сказанию скальда, захоронение находится у длинного мыса на юго-восточном берегу Вварденфелла, на островке, расположенном у западного берега полуострова. Полагаю, это где-то между Даэдрическими руинами в Зайнтирарисе и Тель Бранорой».
На прощание Эннбьоф даст герою ржавый старый ключ, который откроет дверь в Тукушапал.
Поиск гробницы
Для того чтобы отыскать гробницу, необходимо отправиться в Тель Бранору. Добраться туда можно на корабле из Вивека. Искомая гробница находится на северо-западе от Тель Браноры, на третьем по счёту маленьком островке.
На вид это совершенно обычная данмерская гробница. Она охраняется ходячими трупами и скелетами-воинами. В третьем по счёту зале герой окажется перед тремя дверьми, для продвижения к захоронению необходимо открыть правую дверь (она закрыта на 80 ед., но ключ Эннбьофа её отопрёт) и, спустившись вниз на несколько пролётов по лестнице, войти в Тукушапал (дверь заперта на 80 ед., но ключ отопрёт и её).
После того как протагонист окажется на возвышении, сразу станет ясно, что внизу находится лабиринт, патрулируемый скелетами. Проход в склеп, где захоронен норд, находится в центре лабиринта. Чтобы добраться до центра, необходимо всё время держаться левой стороны и примерно после трёх поворотов будет возможность пройти в центр, где находится дверь в склеп, закрытая на 90 ед., но ключ Эннбьофа подойдёт и для этой двери.
Оказавшись внутри, герой сразу увидит ту самую лодку, в которой был похоронен Ольмгерд Отверженный. Помимо трофеев, лежащих в лодке, здесь ещё можно найти залежи эбонита-сырца (под водой), а также Даэдрическое лицо Бога и даэдрический боевой молот (чтобы их найти, необходимо, не спускаясь с лестницы, воспользоваться левитацией и взлететь под самый потолок, там в нише в скале будет стоять сундук со случайным содержимым и указанные предметы).
Награда
Наградой являются все трофеи, найденные в самой гробнице и склепе. Самые ценные находки:
Даэдрическое лицо Бога;
даэдрический боевой молот;
эбонитовые левый и правый наручи;
топор Поцелуй бури;
различные трофеи из сундуков.]]></text>
</doc>
