<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%BE%D1%80%D0%B4%D1%8B_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Норды (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Норды (ориг. Nord) — одна из рас в игре The Elder Scrolls Online. Норды составляют подавляющее большинство среди народов, населяющих Скайрим. Они являются потомками переселенцев, прибывших с континента Атмора, расположенного на далёком севере. По легендам первыми колонистами были Исграмор и его дружина, основавшие город Саартал, но ряд исследователей ставит легенду под сомнение. Первоначальные дружеские отношения с эльфами, издревле обитавшими в Скайриме, обернулись Ночью слёз и разрушением Саартала. Отправившись обратно в Атмору и собрав легендарные Пять сотен Cоратников, Исграмор вернулся в Тамриэль и началось завоевание Скайрима, положившее конец правлению в нём фалмеров. В древности в обществе господствовало поклонение животным, перенесённое из Атморы. Среди этих культов особо возвысился Культ драконов, который правил Скайримом вплоть до крупного восстания, окончившегося падением власти Алдуина и его сородичей.
Норды, или, как они себя ещё называют, «дети неба», являются высокими и бледнокожими людьми с крепким телосложением. Это обусловливает наличие среди них большого количества воинов и наёмников. Суровая природа их родины развила в нордах способность к сопротивляемости холоду. Многие рассматривают их как свирепых и бесстрашных, что порой полностью подтверждается. Особую любовь они также питают к морю. Магов среди нордов не очень много из-за подозрительного отношения к тайным искусствам.
Общество
Скайрим разделён на владения, во главе каждого из которых стоит ярл — местный правитель, обладающий широкой автономией, но присягающий на верность верховному королю. В подчинении у ярла есть таны, которых, как правило, несколько. Это наиболее известные и уважаемые в своём владении люди. Танам же служат хускарлы. И крестьянство, и мещанство подчинены ярлу, а сами ярлы составляют Собрание, в полномочия которого входит избрание нового верховного короля и принятие наиболее важных решений. Титул верховного короля в годы Войны Альянсов занимает Йорунн Король-Скальд, унаследовавший его от своей матери. В ходе кризиса в Истмарке он подтвердил свои права на трон. Также немаловажную роль в обществе играют кланы, члены которых, как правило, связаны узами родства.
Культура
Нордская культура развивалась в Скайриме под влиянием древнего наследия и новаторств, привнесённых из-за границ Отчизны. Жителям северного Тамриэля присущ собственный стиль архитектуры, одежды и декора. Многие норды достаточно консервативны, что позволяет сохранять наследие предков. В плане религии, впрочем, атморанское наследие было вытеснено ещё в Первую эру. После создания Эбонхартского Пакта некоторые норды отправлялись в «культурные походы» с целью знакомства с культурой данмеров и аргониан.
Архитектура
Своеобразная архитектура нордов отличается от таковой в Сиродиле и Хай Роке. Основным строительным материалом является дерево. Также активно используется камень, как правило, для возведения стен, башен, фундаментов построек. Из стволов деревьев создаются остовы зданий, стены и крыши возводятся из обработанной древесины. Крыши изогнутые, каскадом опускающиеся от центральной балки. Широко распространена резьба по дереву, в которой преобладают рельефные орнаменты или изображения животных. Окна в домах небольшие, представляющие собой деревянный витраж. У некоторых зданий имеются крытые террасы и балконы.
Жилые дома нордов обычно одно-двухэтажные, прямоугольные. В доме непременно есть очаг, который используется для обогрева и приготовления пищи. Перед ним расстилают шкуру медведя или волка. Поскольку комната в доме одна, то, чтобы отделить часть её пространства, используют деревянные ширмы. Мебель массивная с резьбой. Дорожное святилище представляет собой беседку, в центре которой стоит алтарь с голубым огнём. Магазины и хозяйственные здания обычно открытые, представляют собой платформу, над которой воздвигнута кровля.
Дома богатых нордов и административные здания обычно двух-трёх этажные, очень большие. Стены и другие поверхности интерьеров оббиты деревом, а сами помещения декорированы статуями и гобеленами. В таких домах очень просторно. Кладбища редки, обычно создаются крипты, именуемые Залами мёртвых, выстраиваемые либо под старину, либо прямо в древних руинах. Старые надгробия, как правило, покрыты руническими надписями. Архитектура древненордских развалин и погребальных курганов весьма интересна. Здесь всё возводится из тёмно-серого камня, и размеры построек впечатляют. Массивные арки, пилоны, увенчанные головами орлов, платформы. Всё это можно увидеть на поверхности земли. Подземные же залы, как правило, скромны и представляют собой комнаты, укреплённые брёвнами и соединённые между собой коридорами.
Декоративное искусство
Так же как у босмеров, в основе декора архитектуры, ремесленных изделий и одежды нордов лежат стилизованные, с обилием переплетений, природные мотивы. Однако если лесные эльфы выбирают в основном растительные орнаменты, норды предпочитают зооморфные, в особенности выделяя восемь „тотемных“ животных старинной религии Атморы: волк, ястреб, кит, змея, мотылёк, лиса и так далее. Но у них позволяются значительные отклонения от основной темы вплоть до мотивов, абстрактных настолько, что животных в них уже не распознать. И действительно, многие предметы украшаются плетёным геометрическим орнаментом, совсем ничего природного не напоминающим
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Скайрим богат лесами, что обусловило весьма развитый промысел деревообработки и широкое применение древесины в строительстве. Нордские мастера изготавливают резную деревянную мебель и элементы украшений фасадов зданий. Особая роль также отводится созданию гобеленов, обычно изображающих корабли. Норды создают прекрасные каменные изваяния, изображающих воинов с животными вроде волка.
Ремесленное искусство
Есть ещё одно различие между нордским и эльфийским стилями: там, где норды в целом выбирают крупные, простые и функциональные формы, эльфийская работа была бы тонкой, элегантной и — недооценённой. Ничто из созданного нордами недооценить нельзя… …Внутри посольства всё выглядело уже не так воинственно, не считая вооружённых и закованных в броню стражников в дверях. Мне стало любопытно, неужели для того чтобы проверить приглашения у гостей, действительно необходимо нацеплять на себя закрытые шлемы, украшенные бараньими рогами? Вот только выражение нордских глаз не предвещало ответов на мои вопросы.
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
При создании оружия и брони мастера учитывают суровые условия Скайрима, что важно, скорее, для доспехов, чем для оружия. Броня активно оснащается мехом, причём нет разницы — лёгкая или тяжёлая. Некоторые комплекты можно посчитать довольно открытыми: незащищёнными остаются, например, руки, а иные полностью покрывают тело. Особенностью оформления шлемов является наличие рогов, причём необязательно бараньих. Оружие нордов, как правило, покрывается геометрическим узором, а навершия посохов — в виде сплетённой змеи или черепа козла.
Духовная культура
Старый пантеон, принесенный атморанцами со своей родины в Тамриэль, был вытеснен имперским, позже претерпевшим значительные изменения, но остался в памяти нордов и выражается в их культуре. Культ животных сохранился в глуши Скайрима и представлен монахами Троеверия, которые поклоняются трём тотемным зверям: волку, медведю и лису. Также основы старой веры сохранили скаалы, но в их мировоззрении эти традиции тоже сильно изменились. Новый же пантеон, включающий в себя богов вроде Шора, Кин, Мары и других, пользуется почётом у нордов. Многие воины просят благословения у Кин перед войной в ритуальной роще в Истмарке. Мастера Голоса в Скайриме очень почитаются, хоть во Второй эре они остались в стороне от событий периода Междуцарствия.
Важную роль в жизни каждого норда играет Совнгард — рай для павших в бою воинов, властителем которого является Шор. В этом мифическом чертоге нашли пристанище древние герои вроде Исграмора. Каждый воин стремится попасть туда после смерти, что считается почётным. Пасть смертью храбрых для нордов — дело чести. Кто-то считает Совнгард вымыслом, но в древненордских руинах Скулдафн есть тайный проход туда, ранее (и гораздо позднее) использовавшийся Пожирателем Мира. Вообще, отношение к мёртвым у нордов особенное, но отличное от такового у данмеров. В честь древних воинов воздвигаются целые гробницы, хранящие в себе несметные сокровища. Под каждым городом есть зал мёртвых, в котором горожане обретают своё последнее пристанище.
Помимо битв, норды любят и уважают праздники, за что получили славу вечно пьяных неотёсанных варваров. Непременным атрибутом каждого мероприятия является алкоголь: эль или мёд. Норды отдают предпочтение именно последнему, в связи с чем медоварный бизнес в Скайриме процветает. Ярким примером нордского праздника является Конунлейкар, проходящий в Виндхельме в честь годовщины со дня вторжения Камалей в Тамриэль. Фестиваль сопровождается гуляньями и конкурсами, среди которых забег по городской стене, имеющей девять башен (по количеству владений Скайрима), состязания на арене, и, естественно, всё это дело сопровождается распитием спиртного. Главная роль на всех праздниках принадлежит скальдам — нордским бардам, прекрасно играющим на инструментах и знающим множество песен, включая народные. Все скальды обучаются в собственной школе в Рифте.
Война Альянсов
Ещё до её начала большое несчастье обрушилось на Скайрим, а особенно на его восточную часть — войско Камалей высадилось на северном берегу, разграбило Виндхельм и прошло маршем по Истмарку и Рифту. В Виндхельме погибли верховная королева Мэбьярн Огненноволосая и её дочь Нурнхильда. Йорунн Король-Скальд укрепился в Рифтене и уже приготовился к осаде, но войско Ада'Сум Дир-Камаля повернуло на восток — в Стоунфоллз, где и было разбито усилиями трёх рас, образовавших затем Эбонхартский Пакт.
Когда началась Война Альянсов, норды восточного Скайрима приняли в ней активное участие в рядах армии Эбонхартского Пакта, а обитатели запада Скайрима придерживались нейтралитета. В составе войск альянса многие норды отправились в Сиродил и иные области Тамриэля. Некоторые побывали даже на Ауридоне. Открылись границы между Морровиндом и Чернотопьем, что позволило нордам свободно путешествовать на пространстве от Виндхельма до Штормхолда. Как и прочие расы альянса, северяне столкнулись с воинством Ковенанта Даггерфолла, овладевшего островом Бликрок и вторгшимся в Стоунфоллз и Бал Фойен.
Неспокойно было и на востоке Скайрима. В Истмарк вернулся принц Филдгор, который вместе с кланом Штормовых кулаков развязал войну за обладание троном верховного короля. Пользуясь поддержкой Ковенанта Даггерфолла, Филдгор организовал покушение на Йорунна, которое едва не окончилось гибелью короля. Его спасли монахи Троеверия из Туманной заставы. Чуть позднее Филдгор проник в Скулдафн, а оттуда в Совнгард, намереваясь заполучить трон, овладев душой их общей с Йорунном сестры. В конце концов его планы рухнули, а сам он был помилован братом в обмен на отказ от притязаний на титул.
В Рифт тем временем вторглись три клана предельцев, которые принялись терроризировать север владения. Они осадили Камень Шора, в гробнице под которым покоился дух великана Синмура, в своё время убитого Исграмором. Освободившись, Синмур принялся сеять хаос и разрушения в Рифте. Из обители Соратников, зала Бурых камней, была похищена Вутрад. Также была разрушена застава Пакта южнее Камня Шора. Чуть позже выяснилось, что ричмены действовали в сговоре с Культом Червя, целью которого было подчинение духа Синмура с помощью душ соратников Исграмора. Эбонхартский Пакт сумел отстоять их, но воспрепятствовать объединению душ Таллика Отца Червя и Синмура не смог, что обернулось нападением великана на Рифтен. В конце концов на вершине Трольхетты с помощью обломков Вутрад Синмур был побеждён, а Пакт примкнул к борьбе с Молаг Балом.
Геймплей
Норды относятся к числу десяти играбельных рас, к которым может принадлежать Бездушный в зависимости от выбора игрока. Все персонажи игроков, что начинают игру за эту расу, автоматически становятся членами Эбонхартского Пакта, что, во-первых, влияет на место появления в Тамриэле, а во-вторых, на принадлежность к альянсу в PvP-зонах, к числу которых относится только Сиродил.
Умения]]></text>
</doc>
