<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%BE%D1%80%D0%B4%D1%8B_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Норды (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Норды (ориг. Nord) — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Описание
Норды или нордлинги — человеческая раса, высокий, бледнокожий и светловолосый народ. Родина нордов — Скайрим (прародина — Атмора). Сильные и суровые, норды знамениты своей устойчивостью к морозу. Из них получаются очень хорошие воины. Бытует малообоснованный стереотип, что норды не очень умны. Действительно, они часто могут быть безграмотными, грубыми и малоприятными в общении, но всё это вовсе не от предполагаемых малых умственных способностей, а вследствие их, в некотором роде, варварской культуры.
Норды исповедуют различные религиозные культы и течения, в этом вопросе единства нет. Хотя основная часть нордского народа исповедует культ имперских божеств с уклоном в почитание Талоса, среди них встречаются также язычники, поклоняющиеся прежним богам, и даэдропоклонники. Верой нордов Солстхейма — скаалов — является анимизм.
Некоторые норды обладают особым даром — магией голоса, ту'умом. Способные к этому виду вербальной магии зовутся Языками и являются самой мощной боевой силой нордов. Крики Языков могут воздействовать на внешний мир по-разному в зависимости от целей использования того или иного Крика. Так, некоторые Крики могут причинить повреждения врагам или же отбросить их и повернуть ход сражения вспять.
Пантеон
Кин — Богиня Бури.
Мара — Богиня Любви.
Дибелла — Богиня Красоты.
Стун — Бог Искупления.
Джунал — Рунный Бог.
Шор — Бог Загробного Мира.
Орки — Старый Ворчун.
Алдуин — Пожиратель Мира.
Херма-Мора — Человек Леса. Отсутствует в основном пантеоне, но имеет в нём определённое значение.
Молок — Бог Орков. Отсутствует в основном пантеоне, но имеет в нём определённое значение.
Тсун — Бог Испытания. Отсутствует в основном пантеоне, но имеет в нём определённое значение.
Знаменитые норды
Исграмор — величайший герой Первой Эры, который привёл предков нордов из Атморы в Тамриэль.
Харальд — первый верховный король Скайрима.
Олаф Одноглазый — герой Первой Эры, ярл Вайтрана, верховный король Скайрима, захвативший в плен дракона Нуминекса.
Ульфрик Буревестник — предводитель восстания Братьев Бури.
Шалидор — один из самых могущественных магов за всю историю Нирна.
Расовые бонусы
Навыки
Таланты и умения
Внешний вид в играх серии]]></text>
</doc>
