<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%BA%D0%B8_%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B0_(%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обрезки металла (предмет)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обрезки металла — это не обычные полоски железа или стали, а кусочки экзотических металлов, извлекаемые из одушевлённых артефактов двемеров, таких, как, например, центурионы. Подобные металлы редки и высоко ценятся как коллекционерами древних диковинок, так и изучающими металлы и чары
— Анаренен
Описание
Весьма распространённый на территории Морровинда ингредиент. С шансом в 60 % его можно собрать с разрушенных двемерских механизмов, встречающихся в недрах гномских руин. Численность гномских роботов постоянно возобновляется, поэтому при необходимости может быть неограниченный источник этого компонента.
Оборот двемерских реликвий находится под строгим контролем Имперских властей, но либо обрезки металла не попадают в их число, либо не все следуют букве закона, так как некоторые торговцы предлагают постоянно возобновляющийся запас двемерского металлолома. Также этот предмет можно найти в различных локациях (к примеру, в Лаборатории Монстров, что в Телваннийском квартале Вивека, где маги держат взаперти активированных двемерских роботов и хранят пять порций лома).
Ввиду большого веса и невысокой стоимости на сбыте собранных обрезков металла трудно заработать, но можно сварить на их основе зелье. Двемерский металлолом и крабовое мясо — единственные ингредиенты, из которых можно создать микстуру сопротивления электричеству.
Обрезки металла будут искомым предметом по нескольким квестам The Elder Scrolls III: Morrowind. Так, одна порция металлолома понадобится Радду Твердосердечному из Имперского легиона, четыре порции нужно будет принести Аэнготу Ювелиру из Гильдии воров. Игнатиусу Флаккусу из Морнхолда потребуется целых 10 обрезков.
Местонахождение
Помимо двемерских руин, постоянный и возобновляющийся запас двемерского металлолома можно приобрести у следующих торговцев:
 Примечание: 
1 Циенн Синтив хранит обрезки металла не в своём инвентаре, а в сундуке с замком уровня «60», что стоит в её магазине. Если незаметно вскрыть его, у героя будет неограниченный, хоть и незаконный, доступ к ингредиенту.
Комбинации для варки зелий]]></text>
</doc>
