<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оборотень]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оборотни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Bloodmoon]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dragonborn]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Bloodmoon)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ликантропия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Dragonborn)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монстры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монстры (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монстры (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монстры (Dragonborn)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Ликантропия вселенной The Elder Scrolls аналогична ликантропии из мифов народов мира — это болезнь или проклятие, передающееся с укусом оборотня. Также им можно стать, выпив крови другого оборотня (как было показано в пятой игре серии).
Оборотни в The Elder Scrolls II: Daggerfall
Оборотни в качестве игровых монстров и возможность стать оборотнем появились в The Elder Scrolls II: Daggerfall. В оригинальной игре можно было стать только кабаном-оборотнем, но поздние патчи добавили возможность стать и вервольфом. В оборотня персонаж игрока может превратиться, заразившись ликантропией и не вылечившись.
Оборотни в The Elder Scrolls III: Bloodmoon
В оригинальной игре The Elder Scrolls III: Morrowind оборотней и возможности ими стать нет, они упоминаются только в игровых книгах, например, в четырёхтомнике «Переписка Карвика и Конинга». До выхода The Elder Scrolls III: Morrowind, когда на официальном сайте разработчики заявили, что в третьей игре серии оборотней не будет, это вызвало недовольство фанатов и серию ответов разработчиков. В частности, утверждалось, что «эта глава Elder Scrolls просто не про них», что оборотни не соответствуют сюжету и атмосфере игры. Оборотней (только вервольфов) и возможность ими стать добавляет дополнение The Elder Scrolls III: Bloodmoon на территории Солстхейма. Существуют официальные обои для рабочего стола с оборотнем.
Превратиться в оборотня можно при выполнении основной сюжетной линии дополнения. Герой заражается первой стадией ликантропии, которая называется гнойный люпинус и может быть вылечена зельем или заклинанием от обычных болезней. Неисцелившийся представитель любой разумной расы через три дня перерождается в оборотня.
Тимур Хорев в своей статье, опубликованной в журнале ЛКИ, отмечает, что становиться оборотнем в The Elder Scrolls III: Bloodmoon невыгодно.
В игре реализована возможность стать оборотнем иначе, например, с помощью Кольца Хирсина. Ставший оборотнем таким образом может перекидываться в волчью форму и днём. Ему плоть разумных существ для поддержания жизни необязательна.
Оборотни в The Elder Scrolls IV: Oblivion
В The Elder Scrolls IV: Oblivion нет ни оборотней, ни возможности ими стать.
Оборотни в The Elder Scrolls V: Skyrim
В The Elder Scrolls V: Skyrim возможность стать оборотнем снова вернулась и, по большей части, ликантропия в этой игре связана с выполнением заданий сюжетной линии Соратников. Здесь показана возможность становления ликантропом через кровь другого оборотня. Официальное дополнение The Elder Scrolls V: Dawnguard расширяет возможности оборотня, появляются специально направленные на это способности у персонажа. Зарабатывать их можно, поедая сердца убитых представителей разумных рас Скайрима (или животных, при наличии соответствующей способности). Также поедание восстанавливает здоровье вервольфа (регенерация в форме зверя отсутствует). Однако те, в чьих жилах течёт кровь зверя, не могут как следует выспаться, и ликантроп не получает бонусов развития за хороший сон.
С выходом дополнения The Elder Scrolls V: Dragonborn бестиарий игр пополнился новым видом существ — медведей-оборотней (раньше о них можно было узнать только из внутриигровых книг). Их можно встретить на просторах острова Солстхейм. Главный герой не может стать медведем-оборотнем.]]></text>
</doc>
