<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B1%D0%B0%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%B5_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обаяние (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обаяние (ориг. Personality) — атрибут в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Влияние
На возможность получения полезной информации от персонажей.
На получение лучших цен при торговле.
На вероятность избежать нападения агрессивного существа или персонажа.
Стартовое значение
Расы
При создании персонажа, в зависимости от расы, будет разное стартовое значение атрибута «Обаяние»:
Классы
Некоторые стандартные классы включают «Обаяние» как атрибут класса и добавляют +5 единиц к базовому значению. К таким классам относятся:
Другое
Ни один Знак Рождения не даёт прибавки к «Обаянию».
Помимо этого, при выборе класса можно указать атрибут «Обаяние» в качестве основного, что даст прибавку ещё в 5 единиц.
Увеличение навыка
Атрибут «Обаяние» отвечает за такие навыки, как: «Красноречие», «Торговля», «Иллюзия», поэтому рост этих навыков напрямую влияет на увеличение атрибута «Обаяние». Навык «Красноречие» развивается со скоростью 2,4 очка опыта за каждый раунд мини-игры «Убеждение» (после использования всех четырёх вариантов), если отношение персонажа к герою изменилось в сторону улучшения или ухудшения (если отношение не изменилось, очки опыта не насчитываются); навык «Торговля» увеличивается на 0,4 очка опыта каждый раз при совершении сделки купли-продажи вне зависимости от величины партии предметов, их стоимости и использования возможности торговаться (за раздачу предметов, имеющих нулевую стоимость, очки опыта не начисляются); навык «Иллюзия» позволяет получить 3 очка опыта за каждое применение заклинания независимо от его стоимости.
Если установлено дополнение The Elder Scrolls IV: Knights of the Nine, завершение финального квеста обеспечивает доступ к восьми благословениям (одновременно может быть получено только одно благословение), каждое из которых даёт повышение одного из атрибутов на +5, даже если он уже равен или более 100. В частности у сэра Грэгори можно получить Благословение Дибеллы — +5 к «Обаянию».
В игре существуют артефакты, которые, будучи экипированными, повышают уровень атрибута:
Среди уровневых артефактов есть один, повышающий «Обаяние» (данные для уровня 30+):
Среди уникальных артефактов также есть повышающие значение атрибута:
Можно временно увеличить значение атрибута при помощи заклинаний школы магии «Восстановление».
Можно создать зелье, временно увеличивающее значение атрибута. «Зелье повышения обаяния» можно приготовить, имея уровень навыка «Алхимия» не ниже «Ученика», из желчи беса и жира тролля.]]></text>
</doc>
