<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Одноручное оружие (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Одноручное оружие (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Владение одноручным оружием (ориг. One-Handed) — навык из игры The Elder Scrolls V: Skyrim, влияющий на эффективное использование холодного оружия, задействующего одну руку. Несомненным его преимуществом является возможность мгновенной смены тактики без потери опыта в оттачивании мастерства. Можно ринуться в бой, вооружившись оружием в обеих руках, а можно медленно, но верно идти вперёд, одной рукой защищая себя щитом или оберегом, другой — пробивая путь к врагу. В любом раскладе оружие остаётся ключевым звеном. На рост этого навыка влияет прикосновение к Камням Воина и Любовника.
Типы оружия
Одноручное оружие весьма распространено в Скайриме. Существует всего четыре его типа: булавы, топоры, мечи и кинжалы. Все они отличаются уроном и весом. Лёгкое оружие позволяет наносить быстрые удары, к тому же оно издаёт меньше шума. Кинжалы и мечи самые лёгкие, а потому атаковать ими проще всего, но и урон от них поначалу самый маленький. Топоры немного тяжелее, а значит и удары ими немного больнее. Самое увесистое оружие — булавы. Примечательно, что любое оружие можно использовать не только для нападения, но и для защиты.
Чем искуснее воин владеет оружием, тем смертоноснее он становится. Способные ученики даже могут познать определённые тонкости в обращении с конкретным типом оружия, научившись, например, пробивать булавой броню или наносить дополнительный урон топорами, оставляя кровоточащие раны. Также немалую роль играют приёмы скрытой атаки, которые могут кардинально изменить исход боя.
Расовые преимущества
Вначале лучше всех данным навыком владеют:
редгарды: +10;
имперцы, каджиты, норды и орки: +5.
Способности
Следующие способности доступны при повышении уровня персонажа:

Учителя
Учебники
Подробности
Впервые увидев дерево навыка, на котором присутствуют отдельные ветки для мечей, топоров и булав, не стоит спешить с выбором оружия и поспешно вкладывать в его развитие очки способностей. Причина в том, что эти ветки учитывают лишь базовый урон оружия, а не итоговый, который получается благодаря уровню навыка, способности «Сильная рука» и улучшению оружия. Ниже приведены примеры при максимально развитом навыке.
«Мечник» (для мечей)
Улучшенный до легендарного уровня даэдрический меч наносит 72 урона. Но его базовый урон равен лишь 14 единицам. Это означает, что дополнительная прибавка при критической атаке будет равна 10,5 единицам, независимо от того, какой итоговый урон наносит оружие.
«Рубака» (для топоров)
Эффект кровотечения длится несколько секунд и зависит от уровня материала оружия. Самый простой — железный. Однако даже даэдрический топор вызовет лишь 18 единиц повреждения кровотечением, по три единицы за секунду. Стоит также отметить, что эффекты кровотечения от каждого удара суммируются. Однако есть подозрение, что это работает не на всех видах топоров.
«Костолом» (для булав)
Процент брони действительно исправно игнорируется. Проблема лишь в том, что большинство противников в игре не носят вообще никакой брони. Даже доспехи драугров — просто нарисованы у них на телах, потому и не снимаются. Единственное исключение из этого правила составляют противники-люди, на которых реально что-то экипировано.
«Двойной вихрь»
Способность не влияет на скорость атаки в случае экипировки двух кинжалов. Возможно, это связано с уникальной анимацией. Однако с разными типами оружия способность исправно работает.
Комбинации
Существует три возможные комбинации: оружие и щит, два оружия, магия и оружие.
Вариант 1: оружие и щит
Преимущества:
Блокируется почти весь урон; защита от стрел и магии; удар щитом способен ошеломить даже крупного врага.
Недостатки:
Чтобы эффективно использовать эту технику, надо вложить массу очков в навык блокирование. Поднятый для отражения удара щит может мешать обзору.
Вариант 2: оружие в каждой руке
Преимущества:
Очень большой урон. На каждое оружие можно наложить по два зачарования, что суммарно увеличивает количество возможных негативных воздействий на врага.
Недостатки: Неспособность блокировать удары, стрелы и заклинания; атака с двух рук требует на 50 % больше времени, чем одноручная; крайне быстрый расход запаса сил; если в левой руке что-то кроме кинжала, часто игра некорректно просчитывает повреждения от силовой атаки и наносится урон только оружием в правой руке.
Вариант 3: оружие и магия
Преимущества:
Возможность комбинировать урон оружия с различными неприятными для врага заклинаниями (от магического урона до паралича); также можно параллельно с боем колдовать что-то полезное для себя (от исцеления до магической брони и призыва существ), можно блокировать магию оберегами.
Недостатки: Неспособность блокировать удары и стрелы; требует изучения магии.]]></text>
</doc>
