<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3_%D0%A5%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B0_(%D0%92%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BA)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Округ Храма (Вивек)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Округ Храма]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы городов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы городов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Округ Храма представляет собой совокупность кантонов, находящихся под управлением Храма Трибунала в городе Вивек. Известен, прежде всего, остановленной луной Баар Дау, крупнейшим в Вварденфелле храмом АЛЬМСИВИ, и дворцом Вивека, под которым расположен Канал Загадок.
Округ Храма разрушен во время падения Баар Дау.
Высокий Собор
Высокий Собор — крупнейший храм Вварденфелла (хотя некоторые полуразрушенные даэдрические святилища могут и потягаться с ним по масштабности). Ежедневно его посещают десятки и сотни туристов — правда, в последнее время приток паломников значительно сократился в связи с распространением мора и последующим введением жёсткого санитарно-эпидемического контроля для всех прибывающих на остров и уезжающих оттуда.
В отличие от других кантонов, Высокий Собор как бы срезан примерно на середине высоты Пояса, и в центре образовавшейся площади располагается сам храм — монументальное трёхбашенное сооружение в велотийском стиле, напоминающее Призрачные Врата, а на двух северных пилонах, окаймляющих широкую парадную лестницу, размещены две статуи Вивека: одна, правая — «Вивек, поражающий копьём шалка» (шалк здесь — аллегория ереси); в народе статуя известна как «Вивек, прыгающий с шестом», вторая, левая, обычно интерпретируется как «Вивек, останавливающий луну» (луна висит здесь же, но о ней читайте ниже).
В помещениях Высокого Собора располагается резиденция архиканоника (ныне этот пост занимает Толер Сариони, автор знаменитых «Проповедей»), а фундамент кантона разделён на две больших секции — Зал Мудрости и Зал Справедливости. В Зале Мудрости находится одна из крупнейших библиотек Вварденфелла — что характерно, все книги, выставленные в главном читальном зале, доступны для любого посетителя. Другое дело, что в этом зале выставлена только малая часть библиотечных фондов. Кроме библиотеки, в этом зале базируются Службы Канонов — крупнейшая организация, занимающаяся размножением религиозной литературы, сверкой различных вариантов рукописей, выработкой и пересмотром основных положений Доктрины Храма. За реализацию же положений этой доктрины отвечает другая организация, имеющая штаб-квартиру в Зале Справедливости — Орден Ординаторов, подразделяющийся в свою очередь на ордена Дозора, Войны, Инквизиции, Доктрины и Посвящения. Орден Ординаторов — военное крыло Храма, подотчётное грандмастеру Берелу Сале, фанатичному последователю Трибунала. На Берела Салу могут повлиять лишь двое — Толер Сариони и непосредственно Вивек.
Министерство Правды
Кроме Зала Справедливости, Орден занимает ещё одно помещение — так называемое Министерство Правды, расположенное чуть выше. Как гласит легенда, Шигорат, один из Столпов Дома Забот, заставил луну Баар Дау изменить свой курс и обрушиться на священный город Вивека. Воин-Поэт остановил луну, и теперь она висит над Высоким Собором, вызывая у гондольеров законные опасения за свою жизнь — причал расположен прямо под парящим монолитом. За те века, что глыба здесь висит, она была выдолблена изнутри и приспособлена под тюрьму, в которую заключают особо опасных преступников. Уже несколько лет Министерство Правды, как теперь называется луна, не справляется с возросшей нагрузкой, обусловленной исключительным рвением Берела Салы в искоренении ересей. Среди заключённых, правда, не все осуждены за ересь, но таковых с каждым годом становится всё больше — гонения на жрецов-отступников не прекращаются. На юго-западном пилоне Высокого Собора размещается Алтарь Остановленной Луны — одно из основных мест паломничества. По традиции на него возлагают зелья левитации, и лавка, открытая в одном из залов Собора, не знает недостатка, как в покупателях, так и в зельях на продажу.
Дворец Вивека
Дворец Вивека находится в Вивеке и является самым южным его кварталом. Разделен на несколькоуровневый Канал Загадок и непосредственно Дворец, в котором можно найти самого Вивека. Лорд Вивек обитает в подкупольном помещении на вершине пирамиды, и попасть к нему не так-то просто — гости приглашаются исключительно по инициативе самого бога. Такой чести заслуживают члены Храма, особо отличившиеся в деле распространения веры или выкорчевывания ереси, а также великие мыслители, к коим, в частности, относятся Толер Сариони и Дивайт Фир.
Ещё два алтаря находятся на площадке перед входом во Дворец Вивека — это памятники героям Войны Первого Совета. Традиционное подношение этим алтарям составляет 100 золотых — в совокупности получается солидный источник доходов для бюджета Храма. Чтобы добраться до алтарей, необходимо преодолеть крутую лестницу из 52 ступеней, ведущую на вершину пирамидального Дворца, по краям которого живописно стекает вниз вода; механизмы, отвечающие за доставку воды наверх, расположены непосредственно под Дворцом, над основными уровнями Канала Загадок, и большинство паломников ошибочно принимает эту систему водоснабжения за сам Канал — на самом же деле он расположен гораздо глубже.
Канал Загадок
Канал Загадок находится под дворцом лорда Вивека. Вход в Канал расположен на третьем уровне Дворца.
Алтарь, находящийся в Канале, ранее находился пред Дворцом.
Путешествие к алтарю Нереварин совершит в ходе задания «Паломничество».
«В битве с Мехруном Дагоном Вивек предпочёл отдать свой длинный серебряный меч Лорду Даэдра бою с безоружным врагом. Это настолько впечатлило дремора, самых достойных и благородных из слуг Мехруна Дагона, что они и по сей день выказывают приверженцам Трибунала свое уважение и почтение, хотя мы никогда не должны забывать о том, что они наши враги».
Проход к алтарю закрыт магическим полем и чтобы снять это поле, протагонист должен… утонуть. Нужно погрузиться в воду, и, когда здоровье приблизится к нулю, поле исчезнет, открывая путь к алтарю. Рядом со святилищем героя встретит Краззт, которому нужно отдать меч, чтобы завершить паломничество.
Источники
Летописи Тамриэля]]></text>
</doc>
