<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%9E%D0%BB%D0%BC%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Округ Святого Олмса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Округ Святого Олмса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы городов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Районы городов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Округ Святого Олмса — один из двух жилых кантонов, не принадлежащих ни одному из Великих Домов Морровинда и входящих в так называемое «Поселение Храма». Он расположен в самом сердце Вивека — крупнейшего города на Вварденфелле. Среди четырёх кантонов, образующих в центре города прямоугольник, кантон округа Святого Олмса юго-восточный. Назван он в честь Святого Олмса, покровителя лавочников и клерков. В этом районе проживает городская беднота и ремесленники. Также в округе расположено поместье одного из советников Дома Хлаалу. Как и все кантоны, округ Св. Олмса состоит из нескольких уровней. Подробнее о уровнях в секциях статьи ниже. Порядок в округе поддерживают ординаторы.
Плаза
Плаза — это самый верхний уровень кантона. Обычно на этом уровне живут весьма состоятельные люди. На Плазе округа Святого Олмса расположен храм, посвященный святому, в честь которого назван округ, поместье Инглинг, а также ряд других зданий, таких как Округ Святого Олмса, Дом с привидениями; Округ Святого Олмса, Верхний, Север-Один; Округ Святого Олмса, Верхний, Север-Два; Округ Святого Олмса, Верхний,Юг-Один. На Плазе можно найти таких персонажей, как Фальсо Садрис, Бушеус, Гирвани Седас и Жинадура Андрети.
Пояс
Пояс — это средний уровень, расположенный между плазой и каналами. В округе Святого Олмса на этом уровне расположены залы портных и красильщиков, пивоваров и торговцев рыбой, фермеров и рабочих, дубильщиков и шахтёров, где работают местные ремесленники. В небольшом атриуме, расположенном в центре пояса, находятся несколько лотков, принадлежащих торговцам Бервину Ллерину и Налису Гальсу. Также на уровне пояса бродят двое бедняков: Адавес Терайн и Альдайн Ареним, а также агент Имперской Канцелярии Дувианус Платориус.
Каналы
Уровень каналов представляет собой то место, где данмеры преклоняются пред умершими предками. Отсюда можно попасть в подземелья округа и на склад. По уровню каналов бродят Ж'Даннар и Севиза Теран. Особой примечательностью данный уровень не обладает.
Подземелья
Подземелья — это система канализации, расположенная под округом Св. Олмса. В отличие от уровня каналов, на этом уровне необходимо сохранять осторожность. Помимо обычных крыс, здесь можно наткнуться на ловчих корпруса. На уровне подземелий скрывается информатор Клинков Аддхиранирр. Также отсюда можно попасть в скрытое даэдрическое святилище Ассернерайран. Вход в него охраняет данмерка-воительница Гульвили Аринит.
Прочие помещения
Вдоль северной и южной стены кантона расположено несколько небольших помещений, которые переоборудованы под жилые дома. Вот полный список этих помещений:
Округ Святого Олмса, Канал Север-Один
Округ Святого Олмса, Канал Север-Два
Округ Святого Олмса, Канал Север-Три
Округ Святого Олмса, Канал Юг-Один
Округ Святого Олмса, Канал Юг-Два
Округ Святого Олмса, Канал Юг-Три
Инфраструктура
Этот округ связан мостами с округами Арены, Святого Делина и Высоким Собором. Пристани для гондол в округе Св. Олмса нет, поэтому Нереварину придётся добираться сюда с соседних кантонов.]]></text>
</doc>
