<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Олень (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Животные (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Олень (ориг. Deer) — животное в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Описание
Один из видов млекопитающих, обитающих на территории Скайрима. В больших количествах обитает в тундре, лесах владения Фолкрит и в болотах Хьялмарка, очень редко встречается в горах и на заснеженных перевалах. На оленей из-за их мяса и шкур охотятся практически все: от саблезубов до представителей разумных рас. Это и сделало этих мирных животных очень пугливыми: заметив поблизости кого-либо, они почти всегда убегают. Запас здоровья животного очень низок, поэтому убить его не составляет труда.
Виды
Как и положено, в игре присутствуют самцы и самки оленя. Они отличаются не только внешне, но и по характеристикам.
Что касается видов, то на просторах Скайрима можно встретить два основных вида:
Большерогий олень. Олень с огромными ветвистыми рогами, у самок рожки меньше, больше напоминают рога косули. С точки зрения реальной зоологии этот тип оленей вымер вместе с мамонтами.
Северный олень, или карибу. Этого оленя можно встретить в северных областях Скайрима, хотя они могут встретиться и в других районах. Бегают чуть медленнее своих большерогих собратьев.
Также в Забытой долине обитает уникальный вид оленей — долинный олень.
По квесту «Зов луны» встречается уникальный белый олень (ориг. White Stag), в образе которого по миру Нирна бродит Принц даэдра Хирсин. Его характеристики:
Примечательно, что после убийства белого оленя Довакином его тело никогда не исчезнет и будет лежать на одном месте вечно.
Способы охоты
Для результативной охоты необходимы высокие уровни развития навыков «Скрытность» и «Стрельба». Если недалеко от первой жертвы пасется второй олень, то после удачного выстрела стоить замереть на месте. Обычно животное, немного пробежав и не видя угрозы, останавливается, после чего можно продолжить охоту. Если животное не убито с первого попадания, оно начнёт убегать, распугивая при этом других своих сородичей. Легко догоняется криком Стремительный рывок.
Иногда животные ходят парами и, если убить самца, самка может вернуться к его телу. Альтернативный вариант — использование заклинания школы магии «Иллюзия» «Ярость» или подобного. Разъярённый олень даже на легендарном уровне сложности игры не представляет опасности. Самки могут убегать даже под действием заклинания.]]></text>
</doc>
