<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ординатор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Tribunal]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храм Трибунала]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ординаторы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орден Ординаторов берет свое начало от данмера по имени Олмс, ныне известный как один из святых Храма Трибунала — Святой Олмс Беспристрастный, покровитель лавочников и клерков.
Ординаторы — основная военная сила Храма. Это отлично натренированные солдаты-данмеры, готовые отдать жизнь для защиты идеалов и реликвий Храма. Традиционно Ординаторы набираются из членов Дома Индорил (около 95 %), хотя в их ряды могут вступить и другие, доказавшие приверженность идеям Храма.
Существует четыре Ордена Ординаторов: Орден Дозора, Орден Войны, Орден Инквизиции, Орден Доктрины и Посвящения.
В основную задачу Ординаторов входит поддержка правопорядка в стране и охрана Храма Трибунала от любых врагов, будь то внешних или внутренних. Кроме того, в задачу Ординаторов входит уничтожение последователей Шестого Дома и сдерживание полчищ Дагот Ура внутри Призрачного Предела.
Штаб-квартира Ордена Ординаторов находится под Высоким Собором в Зале Справедливости. Кроме этого Орден занимает Министерство Правды, находящееся выше храмовой площади (на луне Баар Дау) и используемое в качестве тюрьмы.
Ординаторов можно встретить в основном в двух местах — в Вивеке, охраняющих кантоны города, и в крепости Призрачные Врата, находящихся на страже Красной Горы. Также Ординаторы охраняют порядок в храмовом городе Молаг Мар и Пепельную Маску Вивека в храме Гнисиса.
Снаряжение Ординаторов составляют великолепные средние доспехи, называемые Индорильскими. Надо отметить, что эта броня считается священной для членов Ордена, и если Ординатор (включая высших) увидит кого-то, не состоящего в Ордене, но носящего индорильскую кирасу или шлем — он может убить его на месте. Остальные части доспеха можно надевать безнаказанно.
 Примечание: Несмотря на это, Ординаторы (не Высшие Ординаторы) не будут против, если игрок наденет эти доспехи, предварительно пройдя квест Храма и став патриархом.
Высшие Ординаторы
Если Ординатор проявляет особое усердие и приверженность идеалам Храма, его могут перевести в ранг Высших Ординаторов. Это особо отличившиеся (и наилучшим образом подготовленные) воины, охраняющие столицу Морровинда — Альмалексию (и в частности центральный район — Морнхолд).
Члены этой группы Ордена получают новую, невероятно прочную и красивую тяжелую броню, а также оружие — эбонитовую саблю.
Руки Альмалексии
Особо отличившиеся Высшие Ординаторы могут удостоиться чести вступить в ряды Рук Альмалексии. Они — элитные стражи Храма, охраняющие одну из богинь Трибунала, Альмалексию. Руки Альмалексии отличаются преданностью своей богине. Для них не существует никого кроме неё. Даже Вивек, в принципе, не может им приказывать.
Руки Альмалексии носят те же доспехи, что и Высшие Ординаторы, и вооружены эбонитовыми саблями. Однако и сабли, и доспехи зачарованы могущественными заклинаниями, делающими этих воинов ещё сильнее.]]></text>
</doc>
