<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%BA%D0%B8_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орки (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орк — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Они называют нас варварами, потому что мы отважны в битве и смеёмся над трудностями. Но мы заработали наше гражданство службой в легионах, и мы также цивилизованы, как и любая другая раса. Мы делаем лучшее оружие и броню во всём свете, а наши воины — самые храбрые и отчаянные в Тамриэле
— Орки
Описание
Народ орков Ротгариана и гор Драконьего Хвоста — смелые и отважные варвары. Некогда их боялись и ненавидели по всему Тамриэлю. Теперь многие получили образование и гражданство Империи за службу в легионах. Их оружейники — самые искусные в мире, и оркские воины в тяжёлой броне являются лучшими передовыми силами во всём Тамриэле. Клеветники говорят, что орки грубы и жестоки, но сами орки заявляют, что они жестки, но честны, суровы, но справедливы.
Несмотря на проявленную преданность и значительные достижения в ремесле, другие народы всё ещё воспринимают орков как варваров, но лишь потому, что они не избегают силовых методов и пренебрегают опасностями. И хотя многие считают их только полулюдьми, орки доказали что способны освоить не только основы войны и кузнечного дела, но также сферы искусства и магических практик.
Пока что никто не посмел подвергнуть сомнению как качество созданного орками оружия или брони, так и проявленные ими храбрость и отчаянность в битвах. Однако коренные жители Вварденфелла, следующие доктринам Храма Трибунала, в целом не доверяют оркам из-за особенностей их религии, которая посвящена служению «злому даэдра» Малакату. Впрочем, эти разногласия не переходят границ, и многие заслужившие доверия ветераны нашли своё место в Морровинде, продолжая служить в качестве надёжных наёмников, которые ловко обращаются с кожей и сталью.
Характеристики]]></text>
</doc>
