<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2_%D0%91%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Остров Бетони]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Протекторат Бетони]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Острова]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Протекторат Бетони — маленький островок в водах залива Илиак, располагающийся на юго-западе от берегов Даггерфолла и, несмотря на свои размеры, ставший причиной очень крупных проблем. Имеющий выгодное стратегическое расположение, этот цветущий и развитый рыболовецкий остров долгое время сохранял независимость, но страдал от набегов пиратов. Лорд Могреф обратился к Даггерфоллу с просьбой о защите. Король Лизандус согласился стать сюзереном Бетони, но о правах на остров заявил Сентинель, в качестве доказательства предоставляя соглашение двухсотлетней давности. Так началась Война Бетони (3Э 403), по итогам которой злополучный остров отошёл Даггерфоллу.
Крупнейший населенный пункт на острове — это Бетони. Региональное божество — Мара. Доминирующий клан вампиров — Врасет.
Политическая ситуацияПравить
До войны остров был официально независимым, слабо контролируем Сентинелем. После войны и поражения Сентинеля, остров стал протекторатом Даггерфолла. Во время независимости Бетони управлял Лорд или Леди. Во время войны лордом на острове был Лорд Могреф.
ФракцииПравить
На острове присутствуют только Гильдия Бойцов и Тёмное Братство. Обе фракции расположены в городе Белый Форт.
Упоминания в книгах
«Бетонская война»
Равеннийский лес и Йорт Барроулэнд — области острова Бетони, где после резни в Рейх Гардипе войска Даггерфолла и Сентинеля соответственно разбили лагеря, готовясь к последнему сражению. Крайнгейново поле — место финальной битвы Войны Бетони, располагающееся между Равеннийским лесом и Йорт Барроулэндом. Хотя область в день сражения окутывал необычайно густой туман, даже расцененный редгардами как проделки бретонских магов, войска всё равно сошлись в битве. Когда король Даггерфолла Лизандус был найден со стрелой в горле, его сын Готрид был коронован прямо на поле боя и продолжил сражение. Вызвав на дуэль Камарона, короля Сентинеля, он смог одержать победу как в этом сражении, так и во всей войне.
«Безумие Пелагия»Править
Храм Кинарет на острове Бетони был личным убежищем императора Пелагиуса Септима III во время его смерти. Он умер в своей келье в храме на его 34-том году жизни после непродолжительной лихорадки.
После смерти Пелагиуса храм, который им содержался, был разрушен. Однако группа, известная как Апостолы Света, перевезла каждый из камней храма на Дрожащие Острова, где храм был реконструирован и переименован в Стонущие Чертоги. Призрак Пелагиуса не покидает остров и по сей день.]]></text>
</doc>
