<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0_%D0%A1%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B5%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Острова Саммерсет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Провинции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Острова]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[География
Расположен к юго-западу от Тамриэля (к западу от Сиродила). Имеет разнообразный ландшафт. Тут размещается Кристальная башня, давний центр культуры меров. Cаммерсет провозгласил независимость от Тамриэля в 803 году Второй эры. Это самое первое государство, ставшее независимым.
Вторым крупным островом архипелага является Ауридон. Третьим — Артейум.
Население
Изначально архипелаг заняли альдмеры, приплывшие с Альдмериса. Уже здесь произошло их постепенное разделение на современные эльфийские расы. Альтмеры (те из альдмеров, что остались на острове) издавна стремились к гегемонии в Тамриэле, но после победы людей над мерами стали стремиться к доминированию в своём регионе, что вылилось в войны с Сиродилом, а позже и Валенвудом («Танец в огне»).
История
В 830 году Второй эры Саммерсет захватил Валенвуд с помощью одной из партий босмеров и создал государство Альдмерский Доминион.
Последними событиями является бойкот саммерсетcкими магами товаров из Сиродила.
Именно на Саммерсете зародилась будущая Гильдия магов.
Города и поселения
Саммерсет
Саммерсет или Остров Саммерсет — самый большой остров, входящий в состав Саммерсетского архипелага. Он располагается западнее Ауридона и континента. Здесь находится столица альтмерского государства — Алинор. На острове много плодородных земель, что способствует развитию сельского хозяйства. Также присутствуют красивые леса.
Алинор (ориг. Alinor) — столица архипелага, расположенная в западной части главного острова. Некоторое время Алинором назывался и весь архипелаг.
Арчен Грангров (ориг. Archen Grangrove)
Белый Дозор (ориг. White Guard)
Гленвью (ориг. Glenview)
Граддан Спринг (ориг. Graddun Spring)
Даск (ориг. Dusk) — крупный город на юго-восточном побережье.
Западный Дозор (ориг. West Guard)
Карндарская застава (ориг. Karndar Watch)
Топи Карнвастена (ориг. Karnwasten Moor)
Клаудрест (ориг. Cloudrest) — город на вершине горы Этон Нир
Коралловая Пустошь (ориг. Wasten Coraldale)
Развалины Корграда (ориг. Corgrad Wastes)
Крепость Марнор (ориг. Marnor Keep)
Лилландрил (ориг. Lillandril) — город на северо-западном побережье.
Морская крепость (ориг. Sea Keep)
Пристанище Короля (ориг. King's Haven)
Ривервотч (ориг. Riverwatch)
Риверфилд (ориг. Riverfield)
Розфилд (ориг. Rosefield)
Ручей Белпорт (ориг. Belport Run)
Ручей Марбрук (ориг. Marbruk Brook)
Санхолд (ориг. Sunhold) — город на юго-восточном побережье.
Старый Ручей (ориг. Old Run)
Торхеймский Дозор (ориг. Thorheim Guard)
Холли Фоллс (ориг. Holly Falls)
Шиммерин (ориг. Shimmerene)
Эбон-Стадмонт (ориг. Ebon Stadmont)
Ауридон
Ауридон (ориг. Auridon) — второй по величине остров, входящий в состав Саммерсетского архипелага. Остров находится восточнее Саммерсета и севернее Артеума. Основными городами являются Фёстхолд и Скайвотч. Остров выделяется крутыми утесами, расположенными вдоль побережья, а также невероятно красивыми лесами.
Дозор Вулхела (ориг. Vulkhel Guard)
Силсаилен (ориг. Silsailen)
Скайвотч (ориг. Skywatch)
Фёстхолд (ориг. Firsthold)
Артеум
Арте́ум (ориг. Artaeum, другие версии перевода — Артейум или Артаюм) — третий по размеру остров в архипелаге Саммерсет. Он расположен на юге от деревни Моридунон в Потансе и на западе от деревни Рунсибей. Остров известен в основном из-за того, что на нём базируется древний Орден Псиджиков, возможно, самый древний монашеский орден в Тамриэле.
Башня Кепора (ориг. Ceporah Tower)
Пещера Грёз (ориг. The Dreaming Cave)
Башня Никрайт (ориг. Nicrythe Tower)
Достопримечательности
Кристальная башня — важная историческая и метафизическая структура альдмеров. Хрустальная Башня для альдмеров и их потомков, альтмеров, играла ту же роль, что Башня Белого Золота для айлейдов и имперцев. Разрушена силами даэдра во время Кризиса Обливиона.
Этон Нир — высочайшая гора островов Саммерсет. На её вершине можно найти образцы причудливой архитектуры из кораллов, по всей видимости, оставшейся от слоадов.
Кроме Фёстхолда и Скайвотча (которые сами по себе очень красивы), на Ауридоне также располагается Треббитский монастырь — родной дом треббитских монахов.
Отдельно можно отметить островок Каллиус Лар, где некогда располагалось «гнездо» пиратов.]]></text>
</doc>
