<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C_%D0%9F%D1%80%D1%8F%D1%87%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%9D%D0%BE%D0%B3%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Освободить Прячущего-Ногу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Две Лампы (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Две Лампы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Две Лампы)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Две Лампы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Освободить Прячущего-Ногу (ориг. Free Hides-His-Foot) — сторонний квест фракции Две Лампы в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
После выполнения предыдущего квеста, Ильмени Дрен сообщит, что Прячущий-Ногу, раб-аргонианин с плантации Дрена, что расположена к востоку от Пелагиада, обладает ценной информацией и протагонисту необходимо сопроводить его на ферму Штердекана (на северо-восток от плантации Дрена).
Но не всё так просто. После того, как главный герой возьмёт Прячущего-Ногу под опеку и попробует увести его, вся охрана плантации нападёт на него. Охраны довольно много (5 персонажей), и они изначально нападают на Прячущего-Ногу, у которого жизни не очень много, поэтому шансы того, что по завершении битвы Прячущий-Ногу останется жив, не очень большие. Охранники являются членами Дома Хлаалу, поэтому, в порыве защитить Прячущего-Ногу протагонист, вероятнее всего, будет изгнан из Дома Хлаалу.
Есть несколько рецептов, как избежать смерти Прячущего-Ногу, а также битвы с охранниками, и они используют заклинания из ряда Усмирить гуманоида, заклинание Приказ Третьего Столпа вполне подойдет:
После выполнения задания нужно вернуться к Ильмени Дрен.
Награда
Наградой за оба квеста организации «Две Лампы» будут два больших «спасибо» и обещание замолвить словечко своему папаше Ведаму Дрену, который находится в Эбенгарде (хотя он никаких квестов не даёт).
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
