<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0_%D0%BD%D0%B0_%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Охота на гигантского скорпиона]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Охота на гигантского скорпиона (ориг. The Giant Scorpion Hunt) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«Ты можешь звать меня (имя квестодателя). Обычно мы даём работу только членам гильдии. Но ты выглядишь многообещающе, (имя героя). Я скажу тебе вот что. Я получил просьбу разобраться с гигантским скорпионом. Сделай это, и я позабочусь, чтобы твоё доброе имя в гильдии не осталось незамеченным. По рукам?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«У тебя есть характер, (имя героя), вот в чём дело. По-видимому, этот скорпион сбежал из чьей-то частной коллекции. Сейчас он загнан в угол в (название здания). Убей это существо, и я хорошо отзовусь о тебе».
Если отказаться:
«Я стараюсь быть тактичным, и вот что из этого выходит. Просто убирайся отсюда».
Охота
Это довольно простая задача, необходимо только найти нужное здание и убить скорпиона, однако стоит опасаться парализации, так же есть вероятность подхватить болезнь. Здание может быть любого типа, например магазин или храм. О точном местоположении здания можно расспросить жителей города.
Награда
За квест не предусмотрено никакой материальной награды. Если вовремя доложить о выполнении задания, квестодатель скажет: «Хорошая работа с этим гигантским скорпионом. Такими темпами ты будешь допущен к гильдии очень скоро».
Репутация]]></text>
</doc>
