<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0_%D0%BD%D0%B0_%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%BF%D0%B8%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Охота на гарпий]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Охота на гарпий (ориг. Hunt for Harpies) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«Ты мне нравишься, парень. Это задание не для всех — кажется, стая летающих хищников — гарпий — очень нервирует толпы путешественников. Заставит ли тебя (случайное количество) золота отправиться в (название подземелья) и устроить маленькую резню?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Итак, в (название подземелья) есть 5 таких красавиц, и они должны быть мертвы в течение (лимит времени) дней, или сделки не будет. И ещё совет: сюда тебе нужно вернуться в течение (лимит времени) дней, но отправляться на задание ты должен как можно скорее, эти гарпии собираются мигрировать, и тебе придётся искать удачу снаружи. Хорошо, парень, удачи, и вали отсюда».
Если отказаться:
«Очень жаль. Мне показалось, что это чертовски щедрое предложение».
Охота
После получения квеста необходимо отправиться в указанное квестодателем гильдии подземелье. Следует помнить, что гарпии не получают урон от оружия слабее двемерского, поэтому перед выполнением задания стоит позаботиться о своей экипировке. После гибели последней гарпии появится уведомление:
«Это пятая. Должно быть достаточно для (имя квестодателя)».
Награда
Для завершения квеста нужно поговорить с квестодателем. Он скажет:
«Отличный ход, парень. Это золото твоё».
Также есть шанс получить карту подземелья:
«Эй, так как ты был полезен, вот тебе карта (название подземелья), можешь там всех убить и ограбить».
Репутация
Новости
После получения задания, у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«Недавно кто-то отправился проверить (название подземелья) и был разорван на клочки».
«Я лишь надеюсь, что все эти гарпии мигрируют на юг».
В случае провала квеста:
«Я слышал, что гарпии загрязнили своё гнездо в (название подземелья) и должны были двигаться дальше».
«Эти гарпии следуют за торговыми караванами, как праздник, который всегда с тобой».
В случае успешного выполнения:
«Гарпии были настоящей экономической проблемой, теперь дела должны пойти лучше».
«Я слышал, что они нашли тысячи и тысячи яиц в этом гнезде гарпий».
Также при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Привет! (Раса героя), который позаботился об этих гарпиях вернулся».
А при провале:
«(Раса героя), который не смог позаботиться даже о кучке гарпий, ты жалок».]]></text>
</doc>
