<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0_%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Охота на сприггана]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Охота на сприггана (ориг. The Spriggan's Offer) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«Несколько лесорубов наняли гильдию, чтобы убить сприггана. Кажется, монстр атакует, когда они выходят из леса. Не желаешь ли обтесать его, (имя героя)?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Две попытки устроить засаду провалились, спригган оказался слишком умён. Тебе нужно пойти в его логово в (название подземелья). Возвращайся ко мне в течение (лимит времени) дней, и у меня будет для тебя (случайное количество) золота».
Если отказаться:
«Достаточно честно, беги подальше. Я должен найти кого-то, кто возьмётся за эту работу».
Охота
В отличие от большинства заданий Гильдии бойцов, представляющих из себя поиск и убийство существа, этот квест имеет два варианта развития событий. После того, как спригган будет найден и получит первый удар, он скажет:
«Ты нападаешь на меня без, причины, (раса героя). Да, я отомстил убийцам леса. Знай, что они уничтожили мои саженцы. Ты бы стоял как вкопанный, если бы кто-то убивал твои саженцы? У меня нет причин ссориться с тобой, убеди лесорубов заниматься вырубкой осторожнее, и я оставлю их в покое. Ты возьмёшься за эту миссию?»
Если отклонить просьбу, то спригган скажет:
«Надо было быть осторожнее и не доверять существу из плоти. А теперь я не дам тебе и секунды».
После уничтожения цели появится сообщение:
«Спригган мёртв, лесорубы теперь могут почувствовать себя в безопасности».
Если согласиться выполнить просьбу сприггана, он скажет:
«Главный виновник — (имя лесоруба), он без разбора валит деревья. Отправляйся в (название города) и возьми с него обещание так не делать. Не приходи ко мне после этого, я узнаю о твоём успехе или неудаче по тому, как лесорубы работают».
После этого необходимо отправиться в названный спригганом город и, опросив прохожих, найти место жительства лесоруба. В разговоре он скажет:
«Значит древесная тварь хочет заключить сделку, а? Ну, полагаю, что смогу убедить парней валить только большие деревья, но если его собратья снова на нас нападут, мы сожжём все саженцы, которые сможем найти! Мы договорились, (имя героя)».
Награда
Для завершения квеста нужно поговорить с квестодателем. В случае гибели сприггана он скажет:
«Спригган отправлен на растопку? Ты доказываешь, что тебе можно доверять, (ранг героя). Вот твои (случайное количество) золота».
Если выполнить задание сприггана, он скажет:
«Ты сделал так, чтобы лесорубы и спригган не сражались? Очень умно, (имя героя). Ты далеко пойдёшь, если будешь сохранять свой ум таким же острым».
Также есть шанс получить карту подземелья:
«Кстати, поскольку сегодня я щедрый, вот карта к дыре, называемой (название подземелья). Полной монстров, которых надо убить, сокровищ, которые надо украсть, работы. Веселись».
Репутация
Новости
После получения задания у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«Я слышал, что (имя лесоруба) поднимает лесорубов против сприггана. Забавно, не припомню, чтобы спригганы раньше доставляли проблемы».
В случае провала квеста:
«Ещё один лесоруб погиб, я слышал, что это был (имя погибшего), остальные отправились валить лес в другом месте».
В случае успешного выполнения:
«Я ничего не слышал об этом сприггане в последнее время, должно быть, он покинул этот район».
Также при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Хорошая работа с этим спригганом».
А при провале:
«Спригганы не так уж круты, что случилось? Испугался и убежал?»]]></text>
</doc>
