<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D0%B0%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пелагиад]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пелагиад]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Пелагиад — сравнительно молодая имперская деревня между Балморой и Вивеком, на западной границе Аскадианских островов. Прямо в поселении находится имперский форт Пелагиад. Дома и торговые лавки построены в западном имперском стиле, и Пелагиад больше похож на деревню Западной Империи, чем на поселение Морровинда. В Пелагиад, в отличие от большинства поселений, попасть можно только пешком: здесь нет ни филиала гильдии магов, ни порта, ни станции силт страйдеров. Впрочем, благодаря расположенному в форте святилищу Имперского культа, из окрестностей до Пелагиада можно быстро добраться с помощью заклинания божественного вмешательства. Исходя из слов Тарвина Фарена, у местных властей отлично налажены дела с домом Хлаалу, из города поступает много заказов на импортируемую Имперскую мебель.
История
По словам местных жителей, Пелагиад начали строить имперские легионеры-ветераны, сражавшиеся во времена завоевания Вварденфелла. Сначала был построен форт, позже сама деревня. Цель постройки форта Пелагиад, вероятно, состояла в том, чтобы обеспечить защиту собственности богатых членов Дома Хлаалу, владельцев плантаций, находящихся рядом, и охраны дорог. Вероятно, своё название город получил в честь одного из Пелагиев, которые в разное время являлись императорами из династии Септимов в период Третьей эры.
Места и жители

Карта
Квесты
Гильдия магов
«Сопровождение Итермереля» — сопроводить учёного из Балморы в таверну «Полпути»;
Гильдия воров
«Освободить Брагора Новые Туфли» — вытащить Брагора из местной тюрьмы;
Мораг Тонг
«27 Нитей Прядильщицы. Артефакты Сангвина» — отобрать пояс Стремительности Сангвина у Хрордис;
Дом Хлаалу
«Сопровождение Тарвина Фарена» — сопроводить Тарвина Фарена из Вивека в таверну «Полпути»;
Побочные квесты
«Анасси, особый друг» — разобраться с проблемами Анасси и с её помощью раздобыть мощные артефакты;
«Красотка и бандит» — помочь состояться любви Морри Ормин и Нелоса Онмара;
«К полям Кумму» — сопроводить Невразу Дралор от окрестностей Пелагиада до полей Кумму;
«Нельс Ллендо» — вновь встретить Нельса Ллендо в таверне «Полпути»;
«Пробуждение спящих» — снять чары Дагота Ура с жителей Вварденфелла;
«Серебряный кубок» — найти владельца некогда утерянного серебряного кубка.]]></text>
</doc>
