<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%94%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первый Альдмерский Доминион]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альдмерский Доминион]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Альдмерский Доминион — самая молодая из фракций Междуцарствия, был образован альтмерами как ответ на агрессивную политику узурпатора-Тарна: вторжение войск последнего в Валенвуд повлекло за собой призыв босмеров о помощи к своим давним союзникам — альтмерам — обусловленный некими древними договорами. Последние, в свою очередь, воззвав всё к тем же договорам, объявили о создании Альдмерского Доминиона для всеобщей безопасности и стабильности, прогнав захватчиков из лесов Валенвуда. Тем не менее, среди босмеров нашлось немало противников Доминиона, многие из них вплоть до 2Э 582 года не подчинялись Талмору, а контроль над Гнездом Кенарти был установлен лишь после вооружённого конфликта между альтмерами и маормерами.
Королева Айренн прекрасно понимала, что царствование ставленника Молаг Бала на Рубиновом Троне не принесёт ничего хорошего, и посему призвала все «младшие расы» присоединиться к походу Доминиона против узурпатора. На сей призыв, впрочем, откликнулись лишь каджиты Эльсвейра — единственная на тот момент раса, что ещё оставалась в стороне от общего конфликта.
Агитация
Лидеры Доминиона
Альянсом управляет Талмор — сугубо административный аппарат, которому подчинена гражданская администрация и армия. Само правительство подчиняется королеве Айренн. Ей в управлении помогают члены королевской семьи и её соратники. Помимо этого у каждой расы есть свои лидеры, имеющие определённый вес в Доминионе.
История
Образование
Разброд и шатание в Империи несли зло отнюдь не только самой Империи: в то время как коловианцы незаконно вторгались в пределы Валенвуда — грабили поселения, вырубали и жгли лес, — нибенейцы совершали схожие набеги на земли каджитов, разоряя приграничные поселения. Это были лишь набеги, бороться с коими эффективно было весьма проблематично, особенно в Валенвуде, ослабленном гражданской войной династии Каморан.
Решив воспользоваться слабостью извечных противников, Кабал, главенствующая фракция Империи, санкционировала полномасштабное вторжение в Валенвуд, противостоять коему ослабленная страна была неспособна.
В отчаянии король Аэрадан Каморан воззвал к древним договорам, подписанным некогда с королевством Алинор, призвав последнее на помощь. И Алинор явился. Объединённые армии альтмеров и босмеров изгнали захватчиков со своих земель, после чего, согласно всё тем же договорам, королева Айренн объявила о создании Альдмерского Доминиона и призвала всех, кто разделяет её убеждения, присоединиться.
Измождённые набегами нибенейцев каджиты откликнулись на зов новообразованного Доминиона, войдя в его состав, после чего войска Доминиона вошли в провинцию и таким образом обезопасили её от последующих набегов.
Война Альянсов
После начала Войны Альянсов — панконтинентального военного конфликта второй половины Второй эры, участником которого стал Альдмерский Доминион, на его территориях началась цепь событий, в которых принимает участие протагонист The Elder Scrolls Online.
Конфликт на Гнезде Кенарти
Во Второй эре ситуация на острове и в Тамриэле изменилась. После событий в Сиродиле, ныне известных как Взрыв Душ, в Тамриэле начался панконтинентальный конфликт, в который втягивались один регион Тамриэля за другим. Первый Альдмерский Доминион начал расширять своё присутствие на архипелаге, что вызвало негативную реакцию маормеров. Именно стремление Доминиона включить остров в свой состав привело к началу вооружённого противостояния.
Чтобы удержать остров, маормеры призвали мощный ураган, который обрушился на Гнездо Кенарти в 2Э 581 году. Этот ураган привёл к серьёзным разрушениям на острове, но не остановил Доминион. Во всех поселениях Гнезда Кенарти начали свою работу агитаторы, которые призывали поддержать Доминион. Гегемония маормеров рушилась, а сами морские эльфы приняли решение призвать ещё один ураган, который уничтожит всё на непокорном острове.
После убийства Сильвенара и раскрытия заговора в Мистрале, конфликт маормеров и Доминиона перейдёт стадию открытого противостояния. Отряды маормеров высадятся в набережной «Кошачий глаз» и захватят разрушенное поселение. Силы Доминиона вступят в бой с захватчиками. В итоге планы маормеров будут сорваны, а Гнездо Кенарти перейдёт под полный контроль Альдмерского Доминиона.
Восстание Сокрытого Наследия
В годы Войны Альянсов во Второй эре на острове возникла националистическая организация Сокрытое Наследие. Создание Альдмерского Доминиона и последовавшее за ним объединение альтмеров с босмерами и каджитами вызвало возмущение у ряда альтмеров-националистов, среди которых была и верховная кинледи Эстре, которая приходилась женой принцу Неймону, брату королевы Айренн, создательницы Доминиона. Эстре возглавила организацию, которая была тщательно сокрыта от посторонних. Это способствовало расширению сети ячеек организации и давало ей определённое преимущество над силами Доминиона.
В 2Э 582 году организация вступила в открытое противостояние с Доминионом, центром которого стал Ауридон. В ходе визита королевы Айренн в Дозор Вулхела на неё было совершено покушение, ответственность за которое взяло на себя Сокрытое Наследие. Это событие положило начало противостоянию между Доминионом и Наследием. Спустя некоторое время после покушения, силы Наследия захватили и разрушили поселение Силсаилен, воспользовавшись предательством тамошнего канонрива, поддержавшего Сокрытую Королеву.
В Танзелвиле, который является местом проведения важных королевских церемоний, был ликвидирован один из членов организации — Норион, который был доверенным лицом королевы. С этого момента к националистам было приковано внимание особой тайной организации — Глаза Королевы, среди которых был и Разум-дар. Новым витком противостояния являлось раскрытие заговора в Матисене, где местный канонрив поддерживала Наследие и готовила открытое выступление. После вмешательства Разум-дара и Бездушного Матисен был занят войсками Доминиона и зачищен от агентов Наследия.
Между тем остро встал вопрос о личности таинственной Сокрытой Королевы, которая руководила Наследием. В Скайвотче, где проводился фестиваль, и куда прибыла королева Айренн, Разум-дар и Бездушный начали работу по внедрению в систему агентов. Был достигнут определённый успех — был найден вербовщик, и Бездушный внедрился в сеть, после чего был переправлен на главную базу Сокрытого Наследия — остров Эрринорн. Здесь он должен был найти Сокрытую Королеву, но не нашёл. Вместо этого Бездушный ликвидировал Сокрытый Совет, а также выяснил истинную личность Сокрытой Королевы. Ею оказалась верховная кинледи Эстре, канонрив Скайвотча.
После раскрытия Эстре сбежала, а Доминион начал её преследование. Она направилась на север, в Рассветную Зарю. Пользуясь доверием тамошнего канонрива, она открыла порталы и наводнила поселения даэдра, вступив в договор с Мерунесом Дагоном. Разрушение и захват Рассветной Зари должны были задержать силы Доминиона, пока Эстре продвигалась на север, к Фёстхолду. Здесь, как и в Рассветной Заре, Эстре воспользовалась тем, что никто не знал о том, что она и есть Сокрытая Королева. Она открыла врата в Обливион, тем самым пропустила даэдра, которые и заняли большую часть города. Верховного кинлорда Рилиса XIII она пленила. Укрывшись в Убежище Ужаса, Эстре подготовилась к финальному сражению с силами Доминиона и проиграла, после чего её душа оказалась в Хладной Гавани.
Инициация королевы Айренн
В 2Э 582 году, когда весь Тамриэль был охвачен Войной Альянсов — разрушительным конфликтом между тремя военно-политическими блоками рас континента, Грахтвуд оказался в стороне от основных сражений, будучи затронут лишь внутренним конфликтом в Альдмерском Доминионе и Слиянием Планов, которое не обошло стороной ни один регион материка. После создания Доминиона его столица разместилась в сердце Валенвуда и его древней столице — Элден Руте. В связи с этим в городе было выстроено посольство альтмеров, а вот каджитское посольство, несмотря на разрешение короля Аэрадана Каморана, не было возведено из-за противодействия со стороны влиятельных альтмеров. Проблема была решена, когда к ней был подключён Бездушный, раскрывший заговор с целью срыва мирного сосуществования трёх рас, образующих Доминион.
Между тем, в столице полным ходом идёт подготовка в обряду инициации королевы Айренн, после которого она должна занять трон Саммерсета и окончательно утвердиться у руля власти. Древний ритуал должен был пройти в Обсерватории Элден Рута — айлейдской постройке, расположенной между корней Великого Древа. Однако для проведения ритуала необходимо отыскать два артефакта, а также того, кто сможет провести церемонию. Всё это разбросано по Грахтвуду, и задача поиска элементов церемонии будет возложена на отличившегося на Ауридоне героя. Сердце Анумарила находится в Реликварии Звёзд, Мантия Раджина — на зимней стоянке Фалинести, а Даранет, способная провести инициацию, последний раз была замечена в Саутпойнте.
Бездушный сумел сделать всё, что от него требовалось, и провести подготовку к прохождению ритуала, хоть ему на пути и встретились определённые трудности: в Саутпойнте он столкнулся с Шеогоратом и его выходками, в Реликварии Звёзд — с дреморой Укаэзаи, стремившейся освободиться с помощью Сердца Анумарила, а на зимней стоянке Фалинести — с генералом Эндаре, попавшей под влияние найденного ею артефакта, Мантии Раджина. После этого верхушка Доминиона собралась в Обсерватории под Элден Рутом, где начался ритуал инициации. В ходе обряда младший брат королевы Айренн, принц Неймон, предаёт её и пытается расправиться со всеми присутствующими. Лишь с помощью Бездушного этого удалось не допустить, хоть и Неймон заплатил за это жизнью.
Противостояние в Гриншейде
Основные сражения Войны Альянсов остались в стороне от Гриншейда, расположенного в глубине территорий Доминиона, на юго-западе Валенвуда. Однако внутренний враг, которого удалось разгромить на Ауридоне, а именно националистическая организация Сокрытое Наследие, вновь поднял голову, на сей раз именно в Гриншейде. После смерти принца Неймона в Элден Руте Наследие захватило его тело и перенесло в тайное место. Одновременно с этим в Марбруке, где хранился Посох Магнуса, было совершено дерзкое ограбление, целью которого был Посох. Доминион был сбит с толку, но вовремя понял, что это мог сделать кто-то изнутри.
По состоянию на 2Э 582 в Гриншейде существовали кланы босмеров, подчинявшихся не Доминиону и королеве Айренн, а некоему Дикому королю. Перед Бездушным было поставлено задание: наладить связь с Диким королём и убедить его поддержать альянс. В поселении клана Ежевичного пролома герой сумел добиться расположения лидера клана и аудиенции короля. Тот позвал Бездушного к своему трону в Гринхарт, параллельно узнав историю девушки Араниас в Коттедже Прядильщика, где обитает привратник Дикого короля. Это событие стало ключом к обращению ситуации вспять. В Гринхарте герой вновь столкнулся с Сокрытым Наследием, поставившим своей целью ликвидацию Дикого короля. Вместе с Араниас Бездушный остановил Андура, а позже возвёл её на трон. Став Дикой королевой, она поддержала Доминион и отправила протагониста в крупный портовый город Вудхарт.
Агенты Доминиона сумели вычислить предателя среди членов Талмора в Вудхарте и решили провести операцию по захвату агента и раскрытию планов Наследия. Однако операция провалилась, и задача осложнилась. В имперских подземельях Вудхарта, где Наследие создало тайную базу, герой нашёл агента по имени Лариариль. Информация, полученная от неё, дала понять, что Наследие заключило союз с маормерами и начало вторжение. Приморское святилище, расположенное севернее Вудхарта, уже захвачено и превращено в плацдарм. Армия Доминиона может подойти к святилищу только через Грот Змея. Бездушный должен был проложить путь через пещеры, чтобы Доминион мог нанести удар по Морским гадюкам. Протагонист участвовал в освобождении заложников, а затем зажёг сигнальный огонь на маяке, чтобы к святилищу подошли корабли Доминиона. Вицерив Пелидил, лидер Наследия, бежал на корабле маормеров. Бездушный на «Бродяге» сумел догнать его и ввязаться в бой, в ходе которого Пелидил был убит. Итогом сражения стало отражение атаки маормеров, но в то же время стало известно, что Неймон был воскрешён.
Между тем север региона оказался под влиянием Тени Неймона, именно так теперь именуется тот, кто когда-то был принцем-альтмером. Под властью Тени оказались топи Веррант, Ужас Валлейна и проход Дриладан, откуда нежить вплотную подступила к Марбруку. В ловушке в пещерах под проходом оказался Грива Эльсвейра. Армия Доминиона продвинулась и начала освобождение прохода, не без участия Бездушного. Герой освободил Гриву и встретился с Индаэниром, который вызвался помочь в освобождении Гриншейда от влияния Тени. После убедительной победы над нежитью они на пару с героем приступили к очищению лесов Зелёной сущности: топей Веррант, Ужаса Валлейна. Перед атакой на последний оплот нежити — Хектахейм — они были отбиты. В ходе финального противостояния в руинах Тень Неймона была ликвидирована, а Сердце Валенвуда, осквернённое тёмной магией лича, было спасено. Посох Магнуса был возвращён, а босмеры получили нового Сильвенара, взамен убитого на Гнезде Кенарти.
События в Малабал Торе
После убийства Сильвенара Эдхелорна на Гнезде Кенарти, босмеры остались без своих духовных лидеров. После событий в Хектахейме, что в регионе Гриншейд, где молодой босмер по имени Индаэнир пожертвовал своей жизнью ради спасения Сердца Валенвуда, погубленного Тенью Неймона, И'ффре даровал своему народу нового Сильвенара. С этого момента начинается его путешествие через Малабал Тор, где он должен встретить свою Зелёную леди. Финалом путешествия должен стать обряд Обручения в городе Сильвенар.
Дорога нового Сильвенара проходила через поселение Гавань Велин, расположенное на берегу моря в крайней западной части Малабал Тора. Однако в 2Э 582 году на поселение была совершена атака: с моря ударили редгарды из группировки Ра Гада, а со стороны холмов — лесные орки из клана Грублог. В итоге силы Доминиона в поселении были разбиты, а Гавань пала. С помощью протагониста уцелевшие смогли собраться и вытеснить противников из поселения, вернув его под контроль альянса. Причины агрессии лесных орков, ударивших в спину защитникам города, отправилась выяснять новая Зелёная леди — Гвейнир.
В лагере Дра'Бул, одном из самых больших лагерей орков в регионе, она вместе с протагонистом проведёт расследование, в ходе которого выяснится, что орки вступили в сговор с некой Гончей. Расследование завершилось попыткой пленения Зелёной леди. Теперь задачей героя стало освобождение Сильвенара, заключённого в крепости Джатсогур на востоке региона. Орки разорвали связь между Индаэниром и босмерами с помощью особых кристаллов и тёмной магии. Бездушный и здесь пришёл на помощь своему другу, отыскав послов, ритуальную книгу и рунный камень, а также уничтожив все четыре кристалла. Сильвенар был спасён и отправился в одноимённый город, чтобы в конце концов связать себя с Зелёной леди.
Однако по прибытии в город выяснилось, что связь между Индаэниром и городом Сильвенар потеряна. Её необходимо было восстановить и сделать это можно было только с помощью особых серебряных осколков. Когда Бездушный войдёт в поселение, выяснится, что оно полностью занято Гончими — членами культа Хирсина в Малабал Торе, целью которых является срыв Обручения Сильвенара и Зелёной леди. Сектанты взяли в плен четырёх прядильщиков, необходимых для проведения ритуала свадьбы, и герой сумел их освободить. Понимая, что Гончие в шаге от поражения, Улторн Гончая, лидер секты, предпринял попытку лично одурманить Зелёную леди и убить Бездушного, что у него не получилось. Обручение всё-таки состоялось. На него прибыло много гостей, включая друга Индаэнира Акхуз-ри — Гриву Эльсвейра. Однако что-то произошло, в результате Грива напал на свою свиту, применил тёмную магию и скрылся.
Война в Марке Смерти
После того как каджиты, босмеры и альтмеры объединились и создали Первый Альдмерский Доминион, началась Война Альянсов — панконтинентальный конфликт, вызванный борьбой трёх альянсов за Рубиновый Трон в Сиродиле, граничащем с Маркой Смерти, терзаемой войнами с момента падения Второй Империи. В соседнем Малабал Торе произошла цепь событий, которая стала ключом к конфликту в Марке. Дело в том, что во время путешествия на Обручение Сильвенара и Зелёной леди, Грива Акхуз-ри атаковал своих сородичей, применив при этом тёмную магию и скрылся. В последний раз его видели на северо-востоке Марки Смерти, в форте Гримвотч.
Бездушный, отправившийся за Акхуз-ри на восток, нашёл в форте Гримвотч тёмных духов, Дро-м'Атра, призванных сюда Гривой. Очевидцами этого события стали две сестры-каджитки, Шаза и Хали, которые и вызвались помочь герою в очищении форта. В ходе этого Бездушному и Шазе явился дух первого Гривы — Рид-Т'ар-ри'Датты, который рассказал, что Акхуз-ри одержим сущностью Тёмного Гривы. Первый Грива поможет герою в очищении форта, после чего направит к святилищу Двух Лун к северу от Сеналаны, чтобы тот увидел некое видение.
Параллельно этим событиям начинается военное вторжение армии Коловии, атаковавшей северную часть Марки Смерти, которую имперцы считают своей территорией. Успех коловианцев был весьма сомнительным: хоть им и удалось захватить Арентию, но в Деревне Сумеречной лозы и Сеналане имперцы увязли в боях с силами Доминиона. В оккупированной Арентии продолжило действовать сопротивление, которое с помощью Бездушного сумело освободить город. В ходе битвы на арену противостояния выходит культ Каменного огня, пришедший вслед за армией Коловианских поместий. Сектанты призвали тёмный якорь прямиком в городские кварталы, когда большая часть города была освобождена, а командующая армией имперцев убита. Бездушному удалось уничтожить якорь и в подземелье собора очистить Акхуз-ри от сущности Тёмного Гривы.
Несмотря на очищение, Акхуз-ри более не может выполнять функции духовного лидера каджитов. Новыми Лунными Чемпионами становятся сёстры Шаза и Хали, а их проводником и помощником по Пути Двух Лун — Бездушный. В городе Рол'ха, расположенном в центре Марки, проходит первое испытание Чемпионов, в ходе которого им предстоит встретиться с прошлым и побороть его. Следующий этап Пути проходит в древнем каджитском храмовом комплексе, носящем название Мунмонт. Там Бездушному удаётся заключить сущность Тёмного Гривы в тело одного из Чемпионов, в то время как оставшийся продолжит свой путь — в Дюну.
Чувствуя близость поражения, культ Каменного огня совершает атаку на Дюну, в ходе которой на городских улицах будут открыты порталы в Обливион. Королева Айренн и высшее руководство Доминиона, прибывшее в город, издалека увидит поднимающийся дым. Не без помощи протагониста город удаётся освободить, очищая район за районом, а после — освободив храмовый комплекс, где Джавад Тарн, лидер культа, вновь использует тёмный якорь как оружие. Сам он отправится по Пути Двух Лун вместе с Тёмным Гривой, намереваясь подчинить себе каджитов. Пройдя Путь до конца, Бездушный и Лунный Чемпион найдут и уничтожат Тарна и остановят его тёмный план.
География
Южные провинции, отличающиеся мягким климатом, причудливой флорой и фауной, а также экзотичностью, и всё это с привкусом мистерии, — всё это Доминион. Необычный Валенвуд, таинственный Саммерсет, экзотический Эльсвейр — родина босмеров, альтмеров и каджитов соответственно.
Провинции в составе Доминиона
Леса Валенвуда, дом для лесных эльфов, босмеров, — крайне необычное место, живущее по своим собственным законам. Валенвуд находится к югу от Сиродила и к западу от Эльсвейра. Чёткие границы этой провинции неизвестны, так как многочисленные войны с соседями часто перекраивали карты региона. Валенвуд представляет собой огромный лес, в основном тропический. Буйная растительность поспособствовала тому, что босмеры стали строить свои дома из больших растений, подобно домам Телванни из грибов. Из-за Зелёного Пакта босмеры крайне жёстко относятся к вырубке леса, поэтому в эту лесистую провинцию приходится импортировать много древесины. Босмеры живут как на деревьях, так и в более современных городах.
Сказочные острова Саммерсет, дом для альтмеров, представляются последними как идеал. Идеал всего: жизни, культуры, внешнего вида и прочего. Мало кто видел города альтмеров своими глазами, но те, кто видел, описывают их как «сооружения невероятной красоты, словно сотканные из стекла или крыльев бабочек». До пришествия альтмеров острова принадлежали слоадам, от которых ныне там остались лишь памятники их «коралловой архитектуры». Помимо них, на островах ещё много подобного культурного наследия, например, Хрустальная Башня.
Тёплые пески Эльсвейра — дом каджитов. Самая молодая провинция Второй Империи, жаркий и засушливый Эльсвейр, знаменит прежде всего тем, что лишь там выращивается так называемый лунный сахар — обязательная часть рациона любящих сладости каджитов и наркотик для всех остальных — из которого гонят скуму. Скума представляет собой ещё более сильный наркотик, действующий в том числе и на каджитов, — настоящее бедствие в некоторых регионах Империи.
Регионы в составе Доминиона
В состав Альдмерского Доминиона входит шесть регионов, в которых протагонист имеет возможность побывать. В каждом из регионов разворачиваются свои события, переплетающиеся между собой. Связь между регионами осуществляется посредством дорог, а также поддерживается системой дорожных святилищ.
Населённые пункты в составе Доминиона
Альдмерский Доминион контролирует большое количество крупных населённых пунктов на своей территории. Список городов Доминиона в таблице ниже:
Помимо крупных городов на территории альянса находятся и мелкие населённые пункты. Список поселений Доминиона в таблице ниже:
Демография
В состав Альянса входят три расы, образующие его ядро. Также на территории Доминиона проживают представители других рас, зачастую приехавших из других регионов Тамриэля, но есть небольшие группы иных рас, таких как имперцы или лесные орки. Таблица основных рас Альянса ниже:
Армия Доминиона
Поскольку Альдмерский Доминион — это военно-политический блок, то он имеет общую армию, в которую входят представители всех рас Альянса. В боевых действиях в Сиродиле также применяется осадная техника — баллисты, катапульты и требушеты.
Существует несколько видов осадного оружия, отличающихся разными снарядами. Так, требушеты стреляют обычными каменными снарядами, огненными или ледяными снарядами. Баллисты — огненными, ледяными и электрическими, а катапульты стреляют обычными или зажигательными снарядами. Также применяются тараны. Солдаты Доминиона в Сиродиле оснащены палатками, оружием, могут также приобретать наборы для ремонта орудий.
Ранги Альянса

Доминион в Сиродиле
Альдмерский Доминион контролирует юго-западную часть Сиродила, ставшего главной ареной Войны Альянсов. По умолчанию Доминион владеет следующими объектами:
Но в ходе боевых действий Альдмерский Доминион может терять те или иные объекты, поэтому невозможно точно говорить, что кому принадлежит. Главнокомандующим войсками Доминиона в Сиродиле является великий полководец Соркалин.
Квесты
«Шторм на горизонте» — отправиться на Гнездо Кенарти и найти своего спасителя.
«Брошенные на произвол судьбы» — спасти солдат Доминиона и остановить маормеров в Разбитой отмели.
«Слёзы Двух Лун» — уничтожить древнего маормера-некроманта Улдора в его гробнице под Храмом Скорбящих Источников.
«Опасности дипломатии» — раскрыть заговор и спасти Мистраль от уничтожения.
«Буря на поводке» — остановить маормерский ритуал призыва урагана и спасти Гнездо Кенарти.
«На Ауридон» — отправиться на Ауридон, чтобы оказать помощь Альдмерскому Доминиону.
«Обеспечение безопасности» — помочь капитану стражи Дозора Вулхела подготовиться к визиту королевы Айренн.
«Враждебная ситуация» — сорвать покушение на лидера Альдмерского Доминиона.
«К Танзелвилу» — отправиться к альдмерским руинам Танзелвил.
«Во имя Королевы» — помочь королеве Айренн провести древний ритуал в Танзелвиле.
«Обряды Королевы» — защитить Айренн во время проведения ритуала.
«К Матисену» — отправиться к поселению Матисен.
«Совместный сбор частей» — расследовать деятельность сокрытого Наследия в Матисене.
«Открытие» — помочь раскрыть Сокрытое Наследие в Матисене.
«В Скайвотч» — отправиться в город Скайвотч.
«Приоткрывая вуаль» — искоренить агентов Сокрытого Наследия в городе Скайвотч.
«Ношение вуали» — внедриться в организацию Сокрытое Наследие в городе Скайвотч.
«Падение вуали» — уничтожить лидеров организации Сокрытое Наследие в городе Скайвотч.
«В Разрыв Рассвета» — отправиться в поселение Рассветная Заря.
«Через пепел» — спасти от полного разрушения поселение Рассветная Заря.
«В Фёстхолд» — отправиться в город Фёстхолд.
«Разрыв Барьера» — уничтожить даэдрические обереги и открыть путь к замку в городе Фёстхолд.
«Разорвать все связи» — покончить с лидером Сокрытого Наследия и спасти Фёстхолд, а вместе с ним и весь Ауридон от даэдра.
«Великое Дерево» — отправиться в столицу Альдмерского Доминиона — город Элден Рут.
«Честь Королевы» — выяснить, почему в Элден Руте до сих пор не возведено посольство каджитов.
«Достойный правления» — вернуть древние реликвии, необходимые для проведения ритуала инициации.
«Потерянные ученики» — отыскать пропавших в подземельях Реликвария учеников-исследователей.
«Сердце сущности» — выяснить причину аномальной активности артефактов в Реликварии Звёзд.
«Долгая зима» — остановить тщеславного генерала и не дать ей завладеть могущественным артефактом.
«Власть Безумия» — cпасти город Саутпойнт от разрушающего влияния Шеогората.
«Обсерватория Элден Рута» — присутствовать на церемонии инициации королевы Айренн.
«Посох Магнуса» — изъять Посох Магнуса из хранилища в Марбруке.
«Тревожить кошмаром» — завоевать доверие клана босмеров из Ежевичного пролома.
«Аудиенция с Диким королём» — предотвратить убийство Дикого короля.
«Сказка прядильщика» — найти привратника Дикого короля в дебрях Гриншейда.
«Ведьма Силатара» — вернуться в прошлое Араниас на Силатаре и изменить будущее.
«Трон Дикого короля» — защитить Дикого короля от Сокрытого Наследия.
«Вудхарт» — добраться до города Вудхарт.
«Завеса иллюзии» — выявить агентов Сокрытого Наследия в Вудхарте.
«Двойная угроза» — пролить свет на планы Наследия по завоеванию Валенвуда.
«Перед Штормом» — найти дорогу к Приморскому святилищу через Грот Змея.
«Шторм у побережья» — изгнать маормерских захватчиков из Приморского святилища.
«Конец Пелидила» — догнать и уничтожить вицекрива Пелидила, скрывающегося на корабле маормеров в открытом море.
«Доклад в Марбрук» — сообщить королеве Айренн о событиях на Затопленном побережье.
«Возвращение Неймона» — отправиться на рубежи обороны Марбрука в проходе Дриладан к северу от города.
«Освобождение прохода» — уничтожить армию нежити и спасти Гриву.
«Тени Зелени» — помочь Индаэниру освободить север Гриншейда от влияния Тени Неймона.
«Гниль босмеров» — очистить Топи Веррант от скверны, распространяемой Тенью Неймона.
«Право кражи» — раскрыть тайну клана Чёрного корня.
«Удар в Сердце» — нанести поражение Тени Принца Неймона в Хектахейме.
«В Гавань Велина» — отправиться в Малабал Тор в Гавань Велина.
«Дом и малая родина» — помочь спасти жителей от лесных орков.
«Одним махом» — освободить Гавань Велин от захватчиков: орков и редгардов.
«Грублог Дра'була» — отправиться с Зелёной Леди в Дра'бул.
«Жатва посеянного» — выяснить причины агрессии племени лесных орков.
«Пленник Джатсогура» — освободить Сильвенара из орочьей крепости Джатсогур.
«Участие в свадьбе» — посетить свадьбу Сильвенара в одноимённом городе.
«Восстановление Сильвенара» — сорвать планы Гончей и спасти свадьбу Зелёной леди и Сильвенара.
«Тёмный Грива» — найти Гриву Акхуз-ри в северном Валенвуде.
«Мрачная ситуация» — остановить атаку тёмных духов на форт Гримвотч.
«Всё ещё мрачный» — очистить древний каджитский храм под крепостью.
«Дверь в лунный свет» — посетить каджитскую святыню и узнать больше о ситуации в регионе.
«Благословенный в Арентии» — отыскать в Арентии дружественное лицо.
«Коловианская оккупация» — помочь местному сопротивлению в борьбе с оккупантами.
«Махинации Каменного огня» — остановить ритуал сектантов и уничтожить тёмный якорь.
«В Рол'ха» — отправиться в этот город, чтобы присоединиться к духовному путешествию Лунных Чемпионов.
«Первый шаг» — помочь Лунным Чемпионам пройти их первое испытание.
«Путь в Мунмонт» — продолжить путешествие вместе с лунными чемпионами.
«Пылинка в лунном свете» — помочь Лунным Чемпионам пройти их второе испытание.
«В Дюну» — отправиться в путешествие до города Дюна.
«Огни Дюны» — остановить даэдрическое вторжение в городе.
«Лунный путь» — помочь Лунному Чемпиону пройти путь Двух Лун.
«Логово Лорхаджа» — помочь Лунному Чемпиону пройти тёмный финал пути Двух Лун и победить Джавада Тарна и Тёмного Гриву.
Достижения
Здесь собраны достижения, которые можно получить на территории Альдмерского Доминиона. Достижения, являющиеся общими для всех, достижения, связанные с Гильдиями, ремеслом или Войной Альянсов, можно просмотреть или в обобщающей статье достижений, или в статьях о фракциях и т. д.
Основные открытия
Исследование

Открытия
Охота

Квесты
Гнездо Кенарти
Ауридон
Грахтвуд
Гриншейд
Малабал Тор
Марка Смерти
Рыбалка
Небесные осколки]]></text>
</doc>
