<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C_%D1%81_%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B8%D1%83%D1%81%D0%BE%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поговорить с Перциусом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия воров)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Поговорить с Перциусом (ориг. Speak with Percius) — квест фракции Гильдия воров в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Джентльмен Джим Стейси, которого можно найти в квартале Чужеземцев Вивека, в книжной лавке Симин Фралини, попросит протагониста поговорить с Перциусом Мерциусом в Гильдии бойцов Альд'руна, выяснив любую информацию, которая поможет Гильдии воров в борьбе с Камонна Тонг.
Наиболее быстрый способ добраться до места назначения — телепортироваться в Альд'рун из отделения Гильдии магов, находящегося на площади квартала Чужеземцев. Перциус согласится помочь, если его расположение к герою составляет 60 единиц или выше. Он расскажет, что был главой Гильдии бойцов до того, как в город пожаловала Камонна Тонг. Хрунди из Садрит Мора — хороший человек, который был его правой рукой. Перциус полагает, что его можно убедить помочь Гильдии воров. Ежели уговорить не выйдет, то его можно шантажировать, разыскав его любовницу-данмерку. Айдис Огненный Глаз — отличный боец, но она является тайной поклонницей Клавикуса Вайла, что можно использовать, чтобы надавить на неё. Новый глава гильдии, Сжоринг Жестокосердный, в большом долгу перед Камонна Тонг и убедить его не получится, поэтому придётся его устранить.
Награда
Вернувшись с этой информацией к Джентльмену Джиму Стейси, герой получит награду в 500 золотых.]]></text>
</doc>
