<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%9A%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D0%B4%D1%83%D1%88]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поддельный Камень душ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Поддельный Камень душ (ориг. Fake Soul Gem) — квест фракций Гильдия магов и Балмора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Ажира расскажет герою, что заключила пари с Гальбедир и ей необходимо стать «Странником» раньше соперницы. Именно для этого она изучает грибы и пишет отчёты. И сейчас каджитка хочет, чтобы герой положил поддельный камень душ в стол босмерки, что на втором этаже здания Гильдии магов. Ажира заверит, что Гальбедир не будет на месте, так как она спустится поговорить с Марайном Дреном.
И действительно, когда герой пойдёт наверх к столику Гальбедир, босмерка будет спускаться вниз. Наверху не бывает никого, кроме ушедшей Гальбедир, поэтому положить поддельный камень душ не составит труда.
Награда
Награды за квест не предусмотрено, но герой может взять со стола Гальбедир великий камень душ с заключённым в нём крылатым сумраком, большой камень душ (дремора), два обычных камня душ (титан огрим и скелет-воин), а также несколько маленьких и крохотных камней душ (с заключёнными душами и без). Также, в стоящем рядом сундуке, закрытом на замок (80 ед.), можно найти случайно генерирующиеся зачарованные предметы.]]></text>
</doc>
