<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%85_%D0%9C%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D1%83%D1%81%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Посох Магнуса (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Посох Магнуса (ориг. Recover the Staff of Magnus) — квест фракции Гильдия магов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Когда герой получит звание «Чернокнижник» в Гильдии магов, необходимо, как и просила Ажира, спросить у неё о задании. Каджитка скажет, что заданий у неё нет, но она готова рассказать секрет: «Ажире известно, что Посох Магнуса находится в Ассу. Он в пещере на склоне горы Канд, что на северо-запад от Молаг Мара». Никаких подробностей Ажира больше не предоставит.
Чтобы добраться до Молаг Мара, необходимо взять силт страйдера до Вивека, а оттуда — до Молаг Мара. Чтобы найти пещеру, от порта сил страйдеров нужно идти строго на север, а на развилке пойти на северо-запад. Когда герой найдёт вход в пещеру горы Канд, оттуда нужно идти дальше на север, вскоре дорога резко повернёт на восток. Вход в пещеру Ассу укрыт среди скал.
Ассу — это средних размеров пещера, заселённая даэдротами. Помимо данмерки Древени Хларен, что находится в дальней части пещеры, здесь поселилась альтмерка-маг Фистелле. Чтобы добраться до данмерки, владеющей артефактом, необходимо использовать левитацию, так как по воде к ней не подняться. Древени защищает ледяной атронах, сама же маг вызывает себе на помощь ходячий труп.
Когда данмерка будет повержена, нужно забрать посох Магнуса и вернуться к Ажире. Каджитка лишь взглянет на посох, сказав, что ей уже известно, что посох у героя, и что она готова рассказать ещё один секрет.
Награда
Посох Магнуса.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
