<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подземный Король]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нежить]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нежить (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сущность, известная как «Подземный Король», есть не что иное, как искажённая Мантеллой совокупность личностей Вульфхарта, короля Скайрима, в своё время также известного как «Пепельный Король» («Исмир Подземный, Творец Королей»), и личного боевого мага императора Тайбера Септима — Зурина Арктуса. Считается шезаррином.
Официальная версия
Согласно официальной версии Зурин Арктус, покушаясь на императора, убил Вульфхарта и погиб сам от руки Тайбера Септима.
Официально сущности, именуемой «Подземный Король» в том значении, в коем здесь оно употребляется, не существует, а любое заявление обратного считается Имперским культом ересью и карается по закону.
Еретическая версия
Согласно книге «Арктурианская ересь», а также словам самого Подземного Короля в The Elder Scrolls II: Daggerfall, и Вульфхарт, и Арктус были преданы Тайбером Септимом, убиты, а их души заключены в невероятной силы камень душ — Мантеллу — и, таким образом, были использованы для питания Первого Нумидиума.
После освобождения новообразованной сущности, приведшего к разрушению Нумидиума и исчезновению Мантеллы, эта сущность, Подземный Король, оказалась погребена и впала в своеобразный «летаргический сон» до тех пор, пока Мантелла вновь не проявила себя, вернув Подземному Королю силу.
Вследствие события, ставшего известным как «Деформация Запада», Подземный Король обрёл наконец столь желанный покой.]]></text>
</doc>
