<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8B_(Arena)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Побочные квесты (Arena)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные Квесты (Arena)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Побочные квесты — это дополнительные задания, необязательные для выполнения, но способные принести немалую выгоду игроку. Они довольно сильно отличаются по поставленным задачам, местам выполнения и затраченному времени. Существует несколько видов побочных квестов, а в журнале записываются лишь последние десять, поэтому временами стоит запоминать некоторые из них.
Разновидности
Поиск артефактов
Существует небольшой шанс получить данное задание лишь в том случае, если начать расспрашивать горожан о недавних слухах. В этом случае один из прохожих посоветует Вечному Чемпиону обратится к определённому бармену, который может знать местоположение искомого артефакта. После этого следует посетить таверну и завязать разговор с владельцем заведения для того, чтобы протагониста окликнул персонаж, владеющий необходимой информацией. За столь ценные сведения придётся заплатить лишь небольшим количеством золота. Артефакт всегда будет находиться в одном из подземелий, расположенных за городскими стенами.
Поимка преступника
Король или королева одного из крупных городов попросит разыскать и обезвредить опасного криминального элемента, обитающего в одноимённой пещере. Обнаруженного бандита следует атаковать до тех пор, пока он не потеряет сознание. После обезвреживания его требуется доставить к правителю и получить соответствующую награду.
Доставка или возврат ценности
Требуется отправиться в другой город для доставки или возврата ценного предмета по заданию бармена. По дороге в поселение главный герой может быть атакован Гильдией Воров или Тёмным Братством, если решит остановиться и отдохнуть в таверне. Отразив возможное нападение, следует доставить или возвратить вещь указанному лицу.
Сопровождение путника или доставка предмета
Расспрашивая жителей города о работе, изредка можно не получить никакой информации. В таком случае следует отправиться в другую часть поселения и спросить у другого горожанина, но иногда гражданин может посоветовать обратиться к местному бармену. Не успев толком поговорить с заправилой, протагонист обратит внимание на лицо, слегка толкнувшее его в спину; именно оно и выдаст искомое задание.
От главного героя потребуется доставить предмет или сопроводить указанное лицо в определённый город в установленный срок, который всегда составляет 2 дня. После доставки предмета или успешной охраны цели заказчик заберёт вещь или примет путника и заплатит немного золота, но лишь в том случае, если Вечный Чемпион уложится в срок.
Спасение пропавшего
По поручению важной персоны следует отправиться в указанное подземелье и спасти похищенное лицо, которое является родственником заказчику (наследник, сын, дочь). Любая пещера населена монстрами одного уровня с протагонистом, а в конце его ждёт особо сильный противник с искомым заложником.
Охота на монстров
В подземелье поселился высокоуровневый монстр, который доставляет серьёзные проблемы. За его голову правитель города назначает награду. В одноимённой пещере можно будет встретить существ различного уровня, а при приближении к цели на экране всплывёт соответствующая подсказка.
Обеспечение безопасности
Управляющий города просит охранять своего кузена по пути до другого города. По дороге в поселение главный герой может быть атакован Гильдией Воров или Тёмным Братством, если решит остановиться и отдохнуть в таверне. Несмотря на высокую репутацию, не в каждом городе будет доступен подобный квест в определённый момент.]]></text>
</doc>
