<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%A4%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%83_%D0%9F%D1%91%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9_%D0%91%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подаяние Форту Пёстрой Бабочки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Подаяние Форту Пёстрой Бабочки (ориг. Buckmoth Alms) — квест фракции Имперский культ в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Фонд Пёстрой Бабочки
После завершения сбора подаяний от Аргонианской миссии, Иулус Труптор будет готов поручить главному герою новое задание: «К сожалению, перестали поступать пожертвованияв храм в форте Легиона Пёстрой Бабочки, и фондам нужно срочно закупить пищу и одеяла для сирот и нуждающихся. Отправляйся, пожалуйста, в Альд'рун и выясни, сможешь ли раздобыть денег для фонда Пёстрой Бабочки. Сейчас фонду нужно срочно как минимум сто дрейков. Возможно, будет трудновато достать эти деньги, поскольку Альд'рун — город Дома Редоран, и большинство жителей — данмеры, но нам очень нужны эти деньги». Протагонист может заинтересоваться упомянутой связью между данмерами и пожертвованиями, на что Иулус доходчиво объяснит: «Фонд Пёстрой Бабочки, находящийся в форте Пёстрой Бабочки, служит жителям соседнего Альд'руна. Но большинство обитателей Альд'руна — данмеры, принадлежащие Дому Редоран, и, следовательно, являются членами Храма Трибунала, таким образом, собрать пожертвования для бедных Альд'руна от имени культа Империи будет трудно».
 Примечание: для завершения задания необязательно собирать пожертвования — достаточно вручить Иулусу требуемое количество золота.
Сбор пожертвований
Получив от Иулуса необходимые наставления, главному герою предстоит отправиться в Альд'рун. Как и говорил имперец, местные данмеры откажутся предоставить поддержку фонду Пёстрой Бабочки, мотивируя это тем, что они уже оказали соответствующую помощь бедным; на вопрос о пожертвовании любой из них ответит: «Я уже заплатил в Храме». Совсем иначе обстоят дела с представителями других рас — хотя многие и откажут внести свою лепту, найдётся немало тех, кто согласится оказать содействие при сборе средств. Конечная сумма, которую сборщику пожертвований удастся собрать, во многом будет зависеть от его обаяния и красноречия.
Если слуга Имперского культа окажется не в лучших отношениях с жителями Альд'руна, то количество полученных от них денег будет не так велико, как могло бы. И хотя при должной расторопности герою хватит полученного золота, сами жители будут акцентировать внимание на том, что не имеют при себе достаточно средств, хотя и согласятся сделать символический взнос: «Это стоящее дело. Извините, но это всё, что я могу вам дать».
Используя очарование и свои навыки убеждения, сборщик пожертвований сможет умножить сумму подаяний — расположенные к герою обыватели не откажутся привнести свой вклад в фонд сирот и нуждающихся: «Вы правы. Мы должны выполнять свои обязательства. Тут не много, но это всё, что я могу себе позволить».
 Примечание: каждое полученное подаяние улучшает отношение дарителя к сборщику пожертвований.
Наиболее продуктивные результаты принесёт посещение публичных мест и зданий служб, представляющих интересы Империи. Таверна «Крыса в котелке» — неофициальный штаб Гильдии воров — окажется наиболее подходящим для этого заведением, несмотря на особенности местного контингента. Гильдия бойцов и Гильдия магов также помогут завершить сбор пожертвований, если расположение их членов достаточно для получения щедрых взносов.
Награда
Завершив сбор пожертвований, герою предстоит вернуться в часовню Имперского культа Эбенгарда. Ожидающий новостей Иулус Труптор не преминет спросить протагониста о ходе выполнения задания: «Тебе удалось выручить сто монет в пользу фонда Пёстрой Бабочки? Или ты пришёл доложить о своей неудаче?»
Узнав, что члену Имперского культа удалось собрать необходимые для фонда 100 золотых, имперец поблагодарит его за проделанную работу: «Очень хорошо. Прими мои поздравления. Возможно, это тебе пригодится в твоей работе. Когда будешь готов к следующему заданию в качестве сборщика пожертвований, поговори со мной». Для удачи в выполнении последующих поручений Иулус вручит герою свиток Подпитки Камней Ффигги и свиток Трюка Дидалы. Помимо этого, репутация протагониста среди членов Имперского культа немного увеличится.
Если же сборщику пожертвований удалось получить вдвое больше намеченного, то Иулус Труптор будет весьма рад подобному повороту событий: «Великолепно. Ты снова превзошёл наши ожидания. Прими эти дары в знак нашей признательности за твою верную службу культу Империи. Когда будешь готов к следующему заданию сборщика милостыни, поговори со мной». В награду за проявленный энтузиазм имперец прибавит к двум свиткам учебник «Игра торговли». А благодаря успешно проделанной работе репутация сборщика пожертвований в лоне Имперского культа увеличится ещё больше.
Провал
В случае неудачи герой может сознаться в том, что ему не удалось собрать нужную сумму золота. Признание заставит Иулуса разувериться в своём помощнике: «Ты не особенно стараешься. Мы разочарованы. Мы все должны вносить свою лепту в служение Имперскому культу. Однако, это твой выбор. Тебе, возможно, следует передохнуть немного и решить, соответствуют ли твои способности и темперамент служению на благо фонда. Когда ты придёшь за очередным заданием в качестве сборщика пожертвований, убедись, что ты хочешь выложиться полностью». При следующей встрече имперец откажется выдавать протагонисту новые поручения, пока тот не проведёт сутки над осмысливанием своих ошибок: «Тебе нужно целый день поразмышлять о том, годятся ли твои таланты и темперамент для сбора денег. Если ты уверен, что сможешь полностью исправиться, приходи ко мне, получишь ещё одно задание».
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
