<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5_%D0%9E%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поместье Омани]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поместья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поместья (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Поместье Омани находится в районе Аскадианских островов, к востоку от Вивека (Округ Святого Олмса) и к западу от даэдрических руин Бал Фелл. В поместье живёт данмерка Веланда Омани, она является одним из советников Дома Хлаалу. Если герой хочет стать Наставником этого дома, ему нужно будет разыскать это поместье. Тут построен только сам дом, снаружи его охраняют два стража Дома Хлаалу. В ближайших окрестностях можно заметить пасущихся нетчей.
Поместье трёхэтажное, первый этаж представляет собой нечто вроде столовой и гостиной одновременно, два остальных этажа отведены под спальни. В доме чисто, на полах расстелены ковры, на стенах висят гобелены. В гостиной в ближнем левом углу стоят шкафы, на их полках расставлена посуда и лежат мешки с припасами. Ближе к дальней стене поставлен обеденный стол, к нему пододвинуто четыре кресла. На столе расставлена посуда и два серебряных подсвечника. Ближе к правому ближнему углу стоят два кресла. В небольшой кладовке есть урны, бочка и мешки с припасами, также имеется ведро и метла. На втором этаже в спальне поставлена односпальная кровать, есть два кресла. У изножья кровати имеется сундук. Справа от входа стоит шкаф с одеждой и пара корзин с припасами. В этой комнате обитает Тредин Веним. На третьем и самом верхнем этаже расположена спальня хозяйки. Саму Веланду Омани можно встретить в этой комнате в компании её телохранительницы, Мелвоны Марвэйн. Напротив входа стоит стол, к нему подвинуто кресло. На этом столе расставлено немного посуды и лежат три книги: «История и культура двемеров», «Жёлтая книга Великого Дома Хлаалу 426 г. Эпоха 3», «2920, Месяц Высокого солнца (т. 7)» (учебник навыка «Торговля»). Около стола есть три урны с припасами. Поставлена двуспальная кровать, слева от неё в углу имеются корзины и мешки. У изножья кровати есть сундук. Справа от входа стоит комод, на нём можно заметить запертый сундучок с небольшим количеством золота внутри, рядом лежит вычурное кольцо и амулет.
Предметы
Мацт (3 шт.);
книги: «Из истории закона двемеров», «Желтая Книга 426 г. Эп. 3», «2920, Месяц Солнцеворота»;
вычурное кольцо, вычурный рубиновый амулет;
горшок персикового стекла (9 шт.), кубок (11 шт.), глиняная миска (4 шт.), зелёный горшок (3 шт.), миска жёлтого стекла (4 шт.), ткань со складками (7 шт.), кувшин, тарелка (4 шт.), керамическая миска, бутыль (17 шт.), ведро, метла, подушка (3 шт.), чернильница, перо;
случайное содержимое сундуков;
ингредиенты из бочек, мешков и корзин.
Персонажи
Квесты
«Наставник Хлаалу» — убедить советников Дома Хлаалу признать героя своим Наставником.
«Пещера Вассира Диданата» — найти потерянную эбонитовую шахту Вассир-Диданат и сообщить о её местоположении одному из советников Дома Хлаалу.]]></text>
</doc>
