<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5_%D0%A0%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поместье Раморана]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Поместье Раморана находится в Альд'руне, внутри района поместий, на его верхнем уровне, рядом с поместьем Сарети и неподалёку от выхода из панциря. Здесь живёт Хларен Раморан вместе со слугами и стражами Редоран.
Поместье Раморана
Поместье не слишком большое, внутри две зоны: «Поместье Раморана» и «Частные квартиры Раморана». Тут везде застелены ковры, а на стенах лишь в некоторых местах висят гобелены. От входа короткий коридор идёт вниз, в проходную комнату, которая, судя по всему, является столовой и гостиной одновременно. Справа и слева стоят столы с креслами, на столах расставлена посуда. Чуть дальше по обе стороны от коридора в коротких тупичках имеется по две двери с каждой стороны. За этими дверями расположены небольшие спальни, вероятно, принадлежащие стражникам. В каждой спальне поставлена кровать, есть шкаф с одеждой и небольшое место для сидения. В одной из комнат на полу лежит книга «Утешение в молитве».
Частные квартиры Раморана
В частных квартирах можно встретить самого хозяина дома. Он чаще всего стоит справа, около больших накрытых столов, к которым подвинуты лавки. Слева стоит шкаф с посудой и напитками. Ещё там имеется пюпитр с книгой, пара кресел и круглые пуфы для сидения. Отсюда идёт коридор, который разделяется на две части. Прямо впереди расположена комната, ещё по две комнаты находится с каждой стороны. Каждая комната — это спальня. Лишь в одной из спален постоянно можно встретить одну из служанок, остальные же пусты. В каждой спальне стоит кровать, есть сундук, пуфы для сидения и стол со стулом. Комнаты лишь немного различаются обстановкой.
Персонажи
Квесты
Главный квест
«Наставник Дома Редоран» — доказать Дому Редоран, что герой является Нереварином.
Дом Редоран
«Налоги из Гнисиса» — собрать налоги в Гнисисе с Гетмана Абельмавии.
«Налвили Сарен» — отыскать Налвили Сарен.
Дом Телванни
«Монополия Гильдии Магов» — прекратить монополию Гильдии магов на Вварденфелле.]]></text>
</doc>
