<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B9%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C_%D1%88%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поймать шпиона]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Поймать шпиона (ориг. Catch a Spy) — квест фракции Гильдия магов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Ранис уверена, что в рядах Гильдии магов появился шпион Телванни. Она попросит героя поговорить с членами местных гильдий в Альд'руне, Вивеке и Садрит Мора.
Эдвинна Эльберт скептически отнесётся к информации, что в рядах Гильдии есть шпион, и не сможет предоставить каких-либо сведений. В самой Гильдии есть довольно подозрительный ученик, Мовис Дарис, но он не шпион. Сцинк-В-Тени-Дерева из Садрит Мора подозревает, что в Гильдии есть шпион, и было бы неудивительно, если бы он был именно здесь, но всё же советует повнимательней поискать шпиона в Вивеке, ведь именно там принимаются все решения относительно Гильдии.
В Вивеке Архимаг Требониус сообщит, что в их отделении нет шпионов, иначе он был бы в курсе, да и новоприбывший Тирам Гадар тщательно за этим следит. Если расспросить его о Тираме подробнее, Требониус даст герою рекомендательное письмо, с которым прибыл данмер. Письмо явно поддельное. Находку необходимо предоставить Ранис Атрис, обо всём остальном она позаботится.
Также есть альтернативный вариант окончания этого квеста. Если герой не убивал Ташпи Ашибаэль и Итермереля, в разговоре с Требониусом появится возможность оклеветать Ранис и сказать, что она и есть шпион Телванни. Архимаг удивится, но поверит на слово (в отличие от обвинений, предъявленных его помощнику, которые он назовёт беспочвенными) и изгонит Ранис Атрис из Гильдии.
Награда
Два свитка Вызова Золотого Святоши, короткий клинок «Пьющий души».
Если герой оклеветал Ранис Атрис, то не получит в качестве награды ни свитки, ни короткий клинок.]]></text>
</doc>
