<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%92%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Призрачные Врата]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Призрачные Врата]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Красная гора)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Крепость состоит из двух башен — башен Рассвета и Заката, исполненных в классическом велотийском стиле. Врата, соединяющие Красную Гору и внешний мир, перекрыты двумя тяжёлыми коваными решетками. Входов в крепость со стороны Горы нет — войти в неё можно лишь снаружи. Крепость находится под совместным управлением двух храмовых орденов — Ордена Войны, входящего в структуру Ординаторов, военного крыла Храма, и Ордена Вечной Стражи, подотчётного непосредственно лорду Вивеку. Соответственно, в Башне Заката располагается Вечная Стража, а в Башне Рассвета — Ординаторы. В переходе между башнями (который так и называется — «Храм») расположено крупное святилище Трибунала, где установлены алтари в честь данмерских святых. Там воины, отправляющиеся на Красную Гору, получают благословения и напутственные слова от мастера Храма, благочестивой Уву Лларен.
Если герой захочет посетить эту цитадель Храма, стоит иметь в виду, что туда не ходит никакой общественный транспорт. Добираться до Врат проще всего из Альд'руна, вдоль Призрачного Предела. Более длинный, но несколько более безопасный путь — из Балморы на северо-восток по фояде Мамея. Сразу после прибытия в крепость нужно посетить Башню Заката — там необходимо получить регистрацию у Дрелине Лленима, помощника капитана Вечной Стражи. Кроме того, в этой башне есть редоранский трактир для паломников и путешественников.
Обитатели
Квесты
Дом Телванни
«Лук Ауриэля».
Имперский Легион
«Поединок в остроумии и поэзии».
Гильдия Воров
«Энеймор».
Храм Трибунала
«Паломничество Семи Добродетелей»
«Эшлендер-изгой»
«Продовольствие для эшлендера»
«Власяница Святого Аларола»
«Тесак Святого Фелмса»
«Епископский Посох Святого Ллотиса»]]></text>
</doc>
