<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%A1%D0%BF%D1%8F%D1%89%D0%B8%D1%85]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пробуждение Спящих]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Дагот]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Пробуждение Спящих (ориг. Sleepers Awake) — квест главной сюжетной линии в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Прохождение
После прохождения первых квестов основной сюжетной линии главному герою начнут сниться странные сны. Всего их четыре, и все они заносятся в журнал. Через некоторое время к персонажу подходит человек, именующийся «Спящим», и рассказывает о Шестом Доме. Ещё по прошествии некоторого времени во время сна совершается нападение опять же «Спящими». После этого Кай Косадес делится соображениями о том, что будет небезопасно спать в городах до тех пор, пока не будут уничтожены соответствующие близлежащие базы Шестого Дома (убиты жрецы-Даготы). После уничтожения базы, в соответствующем городе можно поговорить со «Спящими» этого города и объяснить им, что они заблуждались.
Базы Шестого Дома
Ассеману — на островке между Вивеком и Сейда Нин.
Сабдан — на небольшом островке к югу от Гнисиса.
Хассур — к югу от Балморы.
Дом Ханарай Ассутланипал в Альд'руне.
«Спящие»
За каждого разубеждённого репутация протагониста увеличивается на единицу. После выполнения квеста «База Шестого Дома» можно поговорить с Гиндралой Хлеран (Альд'рун), она сообщит, что в её дом пробрался странный человек, и попросит разобраться с ним. За убийство этого человека она просто поблагодарит главного героя.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
