<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%A2%D0%B0%D0%BC%D1%80%D0%B8%D1%8D%D0%BB%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Праздники Тамриэля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Праздники Тамриэля по месяцам года
Месяц Утренней Звезды (Январь)
Праздник новой жизни (New Life Festival) — 1-й день Утренней Звезды (1-е января)
В этот день император устанавливает размер налогов на текущий год. В этот день по традиции пиво в тавернах подают бесплатно, вопреки всем финансовым трудностям и недовольству трактирщиков.
Очищение (Scour Day) — 2-ой день Утренней Звезды (2-е января)
Эта традиция принята в селениях Хай Рока. В этот день, после бурного празднования Новой жизни, было принято приводить дом в порядок. Постепенно эта традиция перешла во всеобщее празднество.
Овэнк`а (Ovank’a) — 12-й день Утренней Звезды (12-е января)
Овэнк’а — это день, когда жители пустыни Алик’р возносят молитвы богу Стендарру, надеясь, что он дарует им удачный и счастливый год. Этот день считается религиозным праздником.
Молитва южного ветра (South Wind’s Prayer) — 15-й день Утренней Звезды (15-е января)
15-й день Утренней Звезды — праздник, к которому на Тамриэле относятся с должным почтением. Молитвой южного ветра во всех религиях Тамриэля считается молитва о ниспослании удачного года. Все заболевшие жители близлежащих поселений стекаются в храмы, поскольку в этот день священнослужители исцеляют страждущих бесплатно. Конечно, на приём к целителям попадают далеко не все, но для тех, кто не может позволить себе заплатить обычно требуемую храмом цену, это единственная надежда на выздоровление.
День огней (the Day of Lights) — 16-й день Утренней Звезды (16 января)
В Хаммерфелле в большинстве деревень побережья залива Илиак этот день считается священным. В этот день молятся о ниспослании в новом году хорошего урожая и улова, причем относятся к этому с подобающим рвением.
День пробуждения (Waking Day) — 18-й день Утренней Звезды (18 января)
Этот праздник появился среди народов Йеорт Берроулэнда в доисторические времена. Таким образом они пытались разбудить духов природы после долгой и холодной зимы. Он превратился в нечто вроде оргиастического празднования окончания зимы.
Месяц Восхода Солнца (февраль)
Сумасшедший Пелагиус (Mad Pelagius) — 2-ой день Восхода Солнца (2 февраля)
Эта малоизвестная шуточная традиция, состоящая в насмешливом поминовении Пелагия Септима, одного из самых безумных императоров новой истории, существует в Хай Роке. Пелагий умер около 350 лет назад, поэтому императорская семья с юмором относится к существованию такого праздника.
Отроктайд (Othroktide) — 5-й день Восхода Солнца (5 февраля)
Народ Двиннена отмечает этот день грандиозной пирушкой. Отроктайд — это день, когда барон Отрок в битве при Вайтмуре освободил Двиннен от оккупировавших его войск не умерших.
День освобождения (Day of Release) — 8-ой день Восхода Солнца (8 февраля)
Народ Гленумбрийских вересков — возможно, единственные, кто помнит (или хочет помнить) о происшедшей в Первой эре битве между Айденом Диренни и алессианской армией. В День освобождения они энергично отмечают свою победу.
День крепкой любви (Heart’s Day) — 16-й день Восхода Солнца (16 февраля)
Сегодня 16-й день Восхода Солнца, праздник, отмечаемый по всему Тамриэлю как День крепкой любви. Кажется, нет такого дома, где бы молодому поколению не пели бы «Легенду о Влюблённых». В честь этих Влюблённых, Полидора и Элоизы, все трактиры Тамриэля предлагают посетителям комнату бесплатно. Говорят, что если бы такое благодеяние было оказано Влюблённым, в мире навечно воцарилась бы весна.
День стойкости (Perseverance Day) — 27-ой день Восхода Солнца (27 февраля)
День стойкости — это веселый праздник в Икалоне. Первоначально это было торжественное поминовение погибших в битве с Камораном Узурпатором, но теперь этот день стал шумным праздником.
Адюрос-нау (Aduros Nau) — 28-ой день Восхода Солнца (28 февраля)
Поселения в Банте на Адюрос-нау отмечают пробуждение вместе с приходом весны основных инстинктов. Традиции празднования в разных деревнях разные, но ни одна из них не подходит для человека добродетельного.
Месяц Первого Зерна (март)
Первый сев (First Planting) — 7-ой день Первого Зерна (7 марта)
Каждый год 7-ого числа Первого Зерна народ Тамриэля отмечает первый сев, символически высеивая зерно для осеннего урожая. Это праздник новых начинаний, как для урожая, так и для мужчин и женщин празднующих городов. Соседи улаживают все конфликты, находят решения разных проблем, бросают дурные привычки, вылечивают болезни. Священнослужители весь день напролёт бесплатно лечат страдающих от отравлений, различных болезней, паралича и других напастей, существующих на Тамриэле.
День ожидания (The Day of Waiting) — 9-й день Первого Зерна (9 марта)
День ожидания в некоторых поселениях горного хребта Драконьего Хвоста — старинный священный день. Предполагается, что каждый год в этот день из пустыни прилетает дракон и пожирает нечестивцев, поэтому жители этих поселений запираются в домах.
Хогитум (Hogithum) — 21-й день Первого Зерна (21 марта)
Хогитум, день, в который все священнослужители тёмных эльфов вызывают принцессу даэдра Азуру и просят её дать им указания и оказать поддержку.
День цветов (Flower Day) — 25-й день Первого Зерна (25 марта)
День цветов — ещё один легкомысленный праздник в Хай Роке. Дети собирают только что появившиеся весенние цветы, а старые бретонцы, просидевшие всю зиму взаперти, выходят на улицу поприветствовать весну танцами и песнями.
Праздник клинков (Festival of Blades) — 26-ой день Первого Зерна (26 марта)
Во время Праздника клинков народ пустыни Алик’р отмечает победу первых редгардов над расой гигантских гоблинов. Большинство учёных считает эту историю мифом, но, тем не менее, в пустыне праздник пользуется большой популярностью.
Месяц Руки Дождя (апрель)
Гардтайд (Gardtide) — 1-й день Дождя (1 апреля)
На Гардтайд население Тамарилинского Пика проводит фестиваль в честь Друагаа, старой богини цветов. Культ этой богини уже почти исчез, но праздник всегда пользуется большим успехом.
День усопших (The Day of Dead) — 13-й день Руки Дождя (13 апреля)
День усопших — один из наиболее своеобразных праздников Даггерфолла. Суеверные люди говорят, что в этот день мёртвые поднимаются из могил, чтобы мстить живым. Точно известно, что призрак короля Лизандуса начал являться в День усопших в 404 году Третьей эры.
День позора (The Day of Shame) — 20-й день Руки Дождя (20 апреля)
По всему побережью Хаммерфелла в День позора никто не покидает своих домов. Говорят, что в этот день вернётся Малиновый корабль, судно, везущее жертв Кнахатенской чумы, которым сотни лет назад было отказано в убежище.
День шутника (Jester’s Day) — 28-й день Руки Дождя (28 апреля)
Предупреждаю, что сегодня во всех городах Тамриэля отмечают День шутника, и проказы свершаются по всему городу. Кажется, будто всех разом заколдовали, потому что даже самые неразговорчивые и важные советники могут попытаться сыграть с кем-нибудь шутку. Гильдия воров находится в центре внимания, так как все, в частности, ожидают, что им обчистят карманы.
Месяц Второго Зерна (май)
Второй сев (Second Planting) — 7-ой день Второго Зерна (7 мая)
В этот день вовсю празднуется Второй сев. Традиции этого празднования похожи на традиции Первого сева. Сдвиги, произошедшие после первого сева, символизируют и духовный рост. В храмах второй и последний раз в этом году больных принимают бесплатно, предлагая страждущим лекарства от всяческих болезней и недугов. Поскольку этот день считается днём мира и всякие конфликты осуждаются, за лечение боевых ранений придётся заплатить сполна.
День Марука (Marukh’s Day) — 9-й день Второго Зерна (9 мая)
День Марука отмечают только в некоторых поселениях Скеффингтонского леса. Сравнивая себя с добродетельным пророком Маруком, жители Скеффингтонского леса молятся о даровании им силы противостоять искушениям.
Огненный фестиваль (The Fire Festival) — 20-й день Второго Зерна (20 мая)
Огненный фестиваль в Нортмуре — один из самых популярных праздников Хай Рока. В стародавние дни это была эффектная демонстрация магической и военной силы, сейчас же это — просто праздник.
День Рыбной Ловли (Fishing Day) — 30-й день Второго Зерна (30 мая)
День Рыбной Ловли — большое празднество для бретонцев, которые живут вдали от даров залива Илиак. Обычно они ведут себя тихо и скромно, но в День Рыбной Ловли шумят так сильно, что распугивают рыбу на несколько недель.
Месяц Середины Года
Драй (Дриг) Р’Зимб (Drigh R’Zimb) — 1-й день Середины Года (1 июня)
Праздник Драй Р’Зимб проводится в самое жаркое время года в Абибон-Горе. Это торжество, устраиваемое для самого солнца-Дайбета. Как давно проводится Драй Р’Зимб, учёными не установлено, но возможно, этот праздник принесли с собой редгарды, появившиеся на Тамриэле в Первую эру.
Празднование середины года (Mid Year Celebration) — 16-й день Середины Года (16 июня)
По традиции в этот день отмечают Праздник середины года. Возможно, чтобы смягчить последние новости об очередном повышении императором налогов, храмы дают своё благословение за половину обычно требуемых за это пожертвований. Многие благословлённые таким образом настолько в себя уверовали, что спускаются в подземелья без должной подготовки, и поэтому этот весёлый праздник часто превращается в печальный день поражения и трагедии.
День танцев (Dancing Day) — 23-ий день Середины Года (23 июня)
День танцев — освящённый веками праздник, проводимый в Даггерфолле. До сих пор неизвестно, кто был его инициатором, но точно известно, что свою популярность праздник приобрел во Второй эре благодаря Красному принцу Атрику. Всему населению Даггерфолла, как знати, так и простолюдинам, этот день предоставляет прекрасную возможность повеселиться и покрасоваться.
Тайбедета (Tibedetha) — 24-й день Середины Года (24 июня)
Тайбедета — на тамриэлике «День Тайбера». Не удивительно, что власти Алькаира чествуют своего самого прославленного земляка грандиозным празднеством. Из истории известно, что Тайбер Септим так никогда и не вернулся в столь любимые им родные места.
Месяц Высокого Солнца (июль)
Фестиваль Торговцев (Merchants' Festival) — 10-й день Высокого Солнца (10 июля)
Завсегдатаи распродаж всего цивилизованного мира сегодня толпами ходят по улицам, и это совсем не удивительно, ведь на 10 день Высокого Солнца приходится праздник, называемый Фестивалем Торговцев. Каждый рынок и магазин снаряжения снижает цены по крайней мере в два раза. Единственное место, в котором вы сегодня не получите никаких скидок — это Гильдия магов, где цены так же непомерны, как и обычно. Большинству граждан, нуждающихся в магических предметах, приходится ждать ещё два месяца, до праздника Сказок и Свеч, когда цены становятся более приемлемыми.
Дивад Этеп’т (Divad Etep’t) — 12-й день Высокого Солнца (12 июля)
Во время Дивад Этеп’та население Антифиллоса оплакивает смерть одного из величайших героев ранних редгардов, Дивада, сына Франдара Хандинга Ансея. Достоверность совершённых им подвигов историки подвергают сомнению, но его могила в Антифиллосе — почти наверняка настоящая.
Солнечный отдых (Sun’s Rest) — 20-й день Высокого Солнца (20 июля)
Если вы планировали приобрести кое-какое снаряжение, вам придётся ждать завтрашнего утра, так как сегодня, по традиции, все магазины закрыты. Конечно, храмы, таверны и отделения Гильдии магов во всех городах открыты в свои обычные часы, но большинство граждан предпочитают посвятить этот день отдыху, а не коммерции или молитве. Это не всем удобно, но Гильдия торговцев налагает большие штрафы на любой открывшийся в этот день магазин, так что все подчиняются.
Огненная ночь (Fiery Night) — 29-й день Высокого Солнца (29 июля)
За исключением уроженцев пустыни Алик’р, немногие рискнули бы выйти из дому сегодня, в самый жаркий день в году, называемый Огненной ночью. Это оживлённое празднество, значение которого затерялось в дымке столетий.
Месяц Последнего Зерна (август)
День Девы Катрики (The Day of Maiden Katrica) — 2-ой день Последнего Зерна (2 августа)
На день Девы Катрики люди Аясофья, устраивая самый большой праздник в году, выражают свою признательность этой воительнице, которая спасла их землю.
Куму алезер’и (Koomu Alezer’i) — 11-й день Последнего Зерна (11 августа)
«Куму алезер’и» на староредгардском означает «мы выражаем признательность»; эта традиция существует в Сентинеле уже несколько тысяч лет. Независимо от того, насколько хорош был урожай, народ Сентинеля торжественно благодарит богов за щедрый дар и молится о том, чтобы быть достойными их милостей.
Пир Тигра (The Feast of the Tiger) — 14-й день Последнего Зерна (14 августа)
Пир Тигра, отмечаемый в тропических джунглях Банты (Bantha), похож на все остальные празднества, посвящённые благодарению за щедрый урожай. Однако это не торжественная церемония, предполагающая самоанализ и молитвы благодарности богам, а грандиозное празднование и веселый фестиваль.
День признательности (Appreciation Day) — 21-й день Последнего Зерна (21 августа)
День признательности в Антиклере — древний праздник благодарения за щедрый урожай. Этот день считается священным, его принято проводить в размышлениях, посвященных Маре, богине-покровительнице Антиклера.
Окончание сбора урожая (Harvest’s End) — 27-ой день Последнего Зерна (27 августа)
Возможно, ни один другой праздник не вызывает столько радости и веселья, как Окончание сбора урожая. Сев и жатва, основные работы этого года, завершены. Теперь настало время праздновать и наслаждаться плодами своего труда. Даже чужаков приглашают праздновать вместе с крестьянами. В тавернах весь день дают бесплатную выпивку, проявляя расточительность перед экономией грядущих зимних месяцев. Вечно полуголодные батраки, объевшиеся и испытывающие тошноту — обычное зрелище в городском сквере в этот день.
Месяц Огня Очага (сентябрь)
День Сказок и Свеч (Tales & Tallows) — 3-ий день Огня Очага (3 сентября)
Никакой другой праздник во всем Тамриэле не вызывает таких противоречивых чувств у населения. Немногочисленные старые и суеверные мужчины и женщины не произносят за весь день ни слова из опасения, что злые духи умерших проникнут в их тела. Большинство же граждан отмечает праздник, называя его «День Сказок и Свеч», но даже самые беспечные избегают тёмных городских улиц, так как все знают, что в эту ночь по земле бродят умершие. Только Гильдия магов в этот день процветает. В честь старейшей магической школы, некромантии, все магические предметы продаются за полцены.
Хурат (Khurat) — 6-ой день Огня Очага (6 сентября)
Каждый городок и деревушка в Ротгарианских горах отмечает Хурат, день, когда лучшие молодые ученые посвящаются в сан. Даже те, у кого нет детей подходящего возраста, идут в храмы, чтобы помолиться о мудрости и благожелательности клира.
Ригламета (Riglametha) — 12-й день Огня Очага (12 сентября)
Ригламета отмечается каждый год 12-ого дня месяца Огня Очага в Лайнлине как прославление многочисленных благодеяний Лэйнлина. В этот день показывают инсценировки таких эпизодов истории Лайнлина как Гревадж, когда лэйнлинские поклоннники даэдра за богохульство были превращены в гарпий (см. книгу Тидасуса «Гревадж и гарпии»).
День детей (Children’s Day) — 19-й день Огня Очага (19 сентября)
День детей на острове Бетони — праздник, имеющий жуткую предысторию. Всем известно, хотя немногие предпочитают об этом помнить, что День детей начинался как поминовение множества детей, которые были украдены вампирами за одну ночь и никогда больше не вернутся домой. Это произошло более ста лет назад, а день поминовения с тех пор превратился в праздник молодежи.
Месяц Начала Морозов (октябрь)
Диридж Терер (Dirij Tereur) — 5-й Начала Морозов (5 октября)
В 5-й день Начала Морозов население пустыни Алик’р отмечает Диридж Терер. Это день чествования Франдара Хандинга, традиционно считающегося духовным лидером редгардов, который в первой эре привел их в Хаммерфелл. Об этом повествуется в «Книге кругов» Хандинга, и узнать эту историю можно в любом храме этого региона.
Праздник Ведьм (Witches’s Festival) — 13-й день Начала Морозов (13 октября)
13-е число месяца Мороза известно по всему Тамриэлю как Праздник ведьм, день, когда сталкиваются силы колдовства и религия. В этот день у Гильдии магов дел по горло, так как за мистический потенциал оружия и магических предметов дополнительная плата не берётся, а магические заклинания также продаются за полцены. Демонологи, заклинатели, ведьмы, чародеи и тауматурги встречатся в глухих безлюдных местах, и созданные или вызванные ими там существа могут досаждать населению Тамриэля миллиарды лет. Большинство умных людей предпочитает не бродить этой ночью где ни попадя.
День расколотых бриллиантов (Broken Diamonds) — 23-ий день Начала Морозов (23 октября)
В 23-ий день Мороза в 121 году Третьей эры в императорской темнице в Гленпоинте по приказу своего двоюродного брата узурпатора Уриэля III была казнена императрица Кинтира II Септим. День её смерти в Гленпоинте называют Днём расколотых бриллиантов. Это день тихой молитвы о даровании мудрости и доброжелательности императорской семье Тамриэля.
День рождения императора (The Emperor’s Birthday) — 30-й день Начала Морозов (30 октября)
Когда-то День рождения императора, отмечаемый в 30-й Начала Морозов, был самым популярным праздником года. Большие передвигающиеся с места на место карнавальные шествия развлекали народные массы, в то время как аристократия Тамриэля развлекалась ежегодной верховой травлей гоблинов.
Месяц Заката Солнца (ноябрь)
Танец змей (The Serpents Dance) — 3-ий день Заката Солнца (3 ноября)
Может быть, Танец змей в Сатакалааме когда-то был серьёзным религиозным празднеством, посвященным божеству-змею, но сейчас это просто повод для великолепного уличного карнавала.
Праздник луны (Moon Festival) — 8-ой день Заката Солнца (8 ноября)
8-ого числа месяца Заката Солнца бретоны Гленумбрийских вересков проводят Праздник Луны, весёлое празднество в честь Секунды, богини луны. Хотя у этой богини уже нет почитателей, традиция проведения этого праздника, во время которого можно вволю попировать и повеселиться, продолжается.
Хел Ансейлак (Hel Anseilak) — 18-й день Заката Солнца (18 ноября)
Хел Ансейлак, что на староредгардском означает «общение со Святыми Мечниками» — важнейший из праздников для населения Потаго. Нынешние редгарды никогда не следовали древнему пути Хел Ансеев, но о его богатом наследии помнят и чествуют его в этот день.
Праздник воинов (Warriors Festival) — 20-й день Заката Солнца (20 ноября)
В 20-й день Заката Солнца на Тамриэле отмечают Праздник воинов. Большая часть местных воинов, воинов-чародеев и мошенников идёт в магазины снаряжения и к кузнецам, поскольку всё оружие продаётся там за полцены. К несчастью, низкие цены также привлекают многих не обученных юнцов, которые не могут устоять перед искушением купить свой первый меч, и потому обычно спокойные улицы в этот день оглашаются звоном мечей, сталкивающихся в любительских схватках.
Месяц Вечерней Звезды (декабрь)
Молитва северного ветра (North Wind’s Prayer) — 15-й день Вечерней Звезды (15 декабря)
Молитва северного ветра — это праздник, с глубоким почтением отмечаемый во всех храмах. В этот день благодарят богов за хороший урожай и просят даровать мягкую зиму. Храмы предоставляют свои услуги — благословение, заживление ран и исцеление болезней — за половину обычного пожертвования.
Барант До (Baranth Do) — 18-й день Вечерней Звезды (18 декабря)
Редгарды пустыни Алик’р отмечают Барант-до в 18-й день Вечерней Звезды. «Барант До» значит «прощанье со зверем ушедшего года». Очень популярны инсценировки о демонах из историй прошедшего года, повсюду царит шумное веселье в честь нового года.
Чил’а (Chil’a) — 21-й день Вечерней Звезды (21 декабря)
Чил`а, благословение нового года в баронстве Кайроу, является и священным днём, и праздником. Архиепископ и баронесса совершают торжественные церемонии благословения пепла старого года, затем парад, уличные шествия, бал и турнир завершают церемонию.
Праздник Новой жизни (New Life Festival) — 25-й день Вечерней Звезды (25 декабря)
В Вэйресте праздник Новой жизни начинается на несколько дней раньше, вместе с Сатурналиями, традиционно проводимыми 25-ого числа Вечерней Звезды. Первоначально праздник давался в честь давно забытого бога невоздержанности, теперь же в этот день дарят друг другу подарки, устраивают вечеринки и парады. Гости Вэйреста празднуют вместе со всеми.
Проводы старой жизни (Old Life) — 30-й день Вечерней Звезды (30-е декабря)
В последний день года жители Империи провожают «старую жизнь». В этот день многие идут в храмы замолить грехи и оглянуться на прожитый год. Многие идут туда в надежде на нечто большее, так как, по слухам, в последний день года священники могут воскресить погибших друзей или членов семьи, не взимая обычно требуемой за услуги платы. Прихожане не так глупы, чтобы надеяться на эту благотворительность, но, тем не менее, они приходят и присоединяются к этой мрачной процессии.]]></text>
</doc>
