<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%BA_%D0%B2_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Призрак в Привратном]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Призрак в Привратном (ориг. Gateway Ghost) — сторонний квест фракции Садрит Мора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
В Южной башне Привратного Трактира обитает призрак. Убивать его бесполезно, при повторном входе в спальню призрак появляется снова, но чтобы квест пошёл дальше, придётся сразиться с ним хотя бы один раз. Данмер Ангаредэль, которого можно встретить при входе в таверну, попросит избавить таверну от призрака и отправит к Голосу господина Нелота — магу Араре Увулас, которая находится в Доме Совета Телванни.
Арара расскажет о своих подозрениях: она считает, что появление призрака — это шутка эксперта школы магии «Колдовство». Любой житель Садрит Моры расскажет герою, что Улени Хелеран из Гильдии магов в Волверин Холле — эксперт школы «Колдовство». Зачарователь в Гильдии магов расскажет, что Улени Хелеран за что-то невзлюбила Ангаредэля, и часто при помощи заклинания перемещается в Привратный Трактир. Герою нужно убедить Улени прекратить магическое хулиганство, намекнув, что шутка уже не нова. В знак согласия она передаст записку Ангаредэлю.
Награда
Ангаредэль предложит Нереварину в награду на выбор кольцо воина, кольцо мага или кольцо вора.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
