<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B9,_%D0%A2%D1%91%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прощай, Тёмное Братство]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Тёмное Братство (Skyrim))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмное Братство (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Тёмное Братство)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмное Братство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Пенитус Окулатус (Skyrim))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пенитус Окулатус (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Пенитус Окулатус)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пенитус Окулатус]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Skyrim)
Прощай, Тёмное Братство (ориг. Destroy the Dark Brotherhood!) — квест фракций Тёмное Братство и Пенитус Окулатус в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Краткое прохождение
Прохождение
Чтобы начать этот квест, необходимо закончить задание «Потерянная невинность». После этого гонец доставит записку с надписью «Мы знаем», а позже, во время сна, главного героя похитят и доставят в заброшенную хижину. Так начнётся квест «С такими друзьями…» Если в ходе этого задания убить не одного из пленников, а похитительницу Астрид, начнётся квест «Прощай, Тёмное Братство». При желании можно освободить пленников после гибели Астрид.
После убийства главы Братства дорога в гильдию будет закрыта. Однако найдутся те, кто захочет узнать о её гибели. Поговорив с любым стражником и сообщив о происшествии, можно узнать, что в Скайриме расквартировано подразделение Пенитус Окулатус во главе с командиром Мароном, заклятым врагом Тёмного Братства. Оно располагается в поселении Драконий Мост, что недалеко от Солитьюда.
Командир Марон будет несказанно рад новостям, а также поделится тем, что недавно обнаружил убежище организации. Он предложит уничтожить всех тамошних обитателей и скажет пароль, необходимый для открытия двери. Приняв предложение Марона, можно отправляться.
После входа в убежище протагонист окажется в коридоре, в конце которого находится один из членов Тёмного Братства — первый из пяти. Коридор уходит дальше и налево, далее начинается лестница наверх. Тут находится ещё один из ассасинов. Дальнейший путь линеен и в ходе его как раз и обнаружатся оставшиеся три члена организации.
После зачистки убежища можно возвращаться к командиру Марону за наградой. Квест завершён.
Награда
3000 септимов.
Находки
Стена Слов, содержащая одно из Слов Силы Крика «Смертный приговор»;
Доспех Тёмного Братства;
Камень Барензии;
Клинок Горя;
Останки Гастона Бельфора.]]></text>
</doc>
