<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Профессии (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ремесленные навыки (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общая информация
В The Elder Scrolls Online присутствует шесть профессий:
Кузнечное ремесло — позволяет создавать и улучшать оружие ближнего боя и тяжелую броню. В качестве расходных материалов использует металлы.
Деревообработка — позволяет создавать и улучшать оружие дальнего боя (луки и посохи), а также щиты. В качестве расходных материалов использует различные сорта древесины.
Портняжное ремесло — позволяет создавать и улучшать легкую и среднюю броню. В качестве расходных материалов использует ткани и кожа.
Алхимия — позволяет создавать зелья. Расходными материалами являются специальные жидкости — растворители, и алхимические ингредиенты.
Снабжение — позволяет создавать еду и напитки. Расходными материалами являются кулинарные ингредиенты.
Зачарование — позволяет создавать глифы, с помощью которых можно добавлять к экипировке магические эффекты. Расходными материалами являются руны.
Для создания предметов игрок должен воспользоваться соответствующим данной профессии рабочим местом (наковальней, верстаком, алхимическим столом, и т.п.).
Развитие профессий
Все профессии доступны персонажу с момента создания, никакого дополнительного обучения у NPC для их освоения не требуется. Однако после введения главы Морровинд ветки навыков открываются новому персонажу игрока только после первого действия по указанной профессии.
Технически профессии представляют собой ветки навыков аналогично прочим, с той разницей, что все навыки в этих ветках пассивные.
Развитие профессии происходит за счёт получения очков вдохновения (inspiration), которые можно зарабатывать, создавая или разбирая (в случае кузнечного дела, деревообработки, портняжного ремесла и зачарования) соответствующие предметы, исследуя свойства найденных предметов и выполняя Ремесленные квесты. Чтение некоторых книг также даёт повышение навыка. По мере повышения уровня профессии в её ветке навыков становятся доступными новые способности. В первую очередь это способности, повышающие уровень используемых ингредиентов и, как следствие, уровень доступных для создания предметов. Но есть и дополнительные навыки, например добавляющие подсвечивание места расположения ресурса на определенном расстоянии от персонажа, увеличивающее время действия еды и напитков, качество извлекаемых при переработке ингредиентов и т.п. . Для получения новой доступной способности, так же как и в других ветках, в неё необходимо вложить свободное очко навыка.
Искусственных ограничений на количество развиваемых профессий нет, персонаж свободно может использовать и развивать все шесть. Естественным ограничением на развитие профессий является количество очков навыков, которые может использовать игрок без ущерба своим боевым характеристикам.
Особенности создания экипировки
Создание экипировки в игре существенно отличается как от систем создания предметов, уже присутствовавших в серии TES, так и от систем создания предметов других MMORPG.
Создание экипировки поэтапно выглядит так:
Улучшение экипировкиПравить
Улучшение предназначено для повышения качества предметов экипировки. Качество любого предмета экипировки можно повысить, всего существует 5 ступеней улучшения: хорошее, улучшенное, эпичное и легендарное. На улучшение расходуются специальные ингредиенты, причем специфические для каждой профессии и для каждой ступени улучшения. При улучшении можно выбирать количество расходуемых ингредиентов, от этого зависит вероятность удачного завершения процесса улучшения. При недостаточном количестве необходимых ингредиентов улучшаемый предмет будет уничтожен. Соответствующие способности из соответствующих веток навыков увеличивают вероятность улучшения предмета.
НаборыПравить
В TESO существует возможность создавать наборы (комплекты экипировки). Наборы невозможно создать на обычных ремесленных станциях, расположенных в городах. Для каждого набора существует специфическое места для занятия ремеслом, расположенных в различных глухих уголках Тамриэля либо с помощью специальных настраиваемых ремесленных станций, которые можно установить у себя в доме. У каждого такого рабочего места есть свои дополнительные требования для создания предметов, например, необходимость предварительно исследовать некоторое количество особенностей оружия и брони.]]></text>
</doc>
