<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C_%D0%BA_%D0%9A%D0%B0%D1%8E_%D0%9A%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прибыть к Каю Косадесу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Клинки (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Клинки)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клинки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Прибыть к Каю Косадесу (ориг. Report to Caius Cosades) — квест главной сюжетной линии фракции Клинки в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Начало игры
Как только игра начнётся, главный герой окажется в трюме имперского корабля для перевозки заключённых. Сосед по камере сразу же окликнет его знаменитой фразой: «Стой, куда ты? Ну ты и соня. Как тебя зовут?», после чего нужно будет представиться, назвав своё имя. Данмер продолжит говорить: «Ну, тебя даже вчерашний шторм не разбудил. Говорят, мы уже приплыли в Морроувинд. Нас выпустят, это точно». Вскоре после этого можно будет увидеть приближающегося охранника, Джиуб при этом прошипит: «Тихо, стражник идет». Солдат заявит: «Вы прибыли туда, где вас выпустят. Следуйте за мной». Пройдя до люка, сопровождающий скажет: «Давай, вылезай на палубу, и постарайся вести себя прилично». Необязательно сразу следовать этому указанию, можно ещё немного побродить по внутренней части корабля. Смысла в этом немного, разве что попытки завести диалог с стражниками и Джиубом вызовут определённую реакцию: «На палубу, заключённый» (мужчина-охранник), «Чем раньше ты уйдёшь, тем скорее мы отправимся», «Что, не ждали? Нам всем не терпится» (женщина-охранник) и «Вам лучше сделать, как они говорят» (Джиуб). После выхода на палубу, герой увидит охранника-редгарда, который скажет: «Вот нужное место. Направляйтесь в док, и вам покажут, как пройти в Канцелярию», от него же можно услышать и фразу: «Пошли, шевели костями». По мостику приблизится другой стражник, подойдя к которому можно услышать такую реплику: «Наконец-то вы прибыли, но в наших записях не указано, откуда». На этом моменте будет предложено выбрать расу персонажа, пол, лицо и причёску. Стоит постараться, чтобы выбор был осмысленным, это сильно повлияет на ход игры.
После подтверждения выбора, охранник скажет: «Замечательно. Без сомнения, здесь для вас самое место. Следуйте за мной в канцелярию, чтобы закончить формальности с вашим освобождением». Можно ещё раз попытаться поговорить с ним, на что он отреагирует только кратким «Вперёд». Далее нужно пройти по пристани в здание и поговорить с человеком около стола. Он предложит заполнить бумаги, в которых будет указан класс и знак, под которым родился протагонист. После завершения процедуры нужно взять документы со стола и проследовать в другую дверь. Стражник отопрёт её и напомнит: «Подойдите к следующему зданию и поговорите с Селлусом Гравиусом».
Перед тем как покинуть здание имперской канцелярии, желательно захватить как можно больше вещей, в будущем можно продать их, что существенно облегчит положение. Когда протагонист выйдет, он окажется в небольшом садике, ограждённом от мира каменным забором. Осмотрев бочку, которая находится недалеко от двери, можно найти гравированное кольцо исцеления. Видимо, кто-то его потерял. Необходимо зайти в следующее помещение и поговорить с капитаном Селлусом Гравиусом. Тот потребует показать ему бумаги, и как только это будет сделано, нужно будет расспросить его о Морровинде, а после о поручениях. Рыцарь скажет следующее: «Этот свёрток прибыл вместе с известием о твоём приходе. Ты должен отнести его Каю Косадесу в город Балмора. Иди в трактир Южная Стена и спроси там Кая Косадеса — тебе скажут, где его найти. Служи ему как самому Императору. У меня также есть для тебя письмо и платёж на твоё имя», после чего даст пакет для Кая, направление с рекомендациями и 87 монет. Селлуса можно ещё раз спросить о задании, на что он ответит: «Ты знаешь о своих поручениях. Отнеси этот свёрток Каю Косадесу в Балмору», а также поинтересоваться, где можно найти Кая: «Свяжитесь с Каем Косадесом в Балморе. Не могу сказать, где его точно можно найти, но вы можете спросить в трактире Южная Стена. Там вам укажут, где он находится». Спросив о Балморе, от Гравиуса можно получить рекомендации о посещении Элон, местного разведчика.
Нужно выйти наружу. Теперь герой на свободе! Он находится в провинции данмеров, Морровинде, на острове Вварденфелл, в портовом городке Сейда Нин. Но не стоит бежать сразу в Балмору к Каю. Лучше сначала поговорить с местными жителями, выполнить несколько квестов и прикупить снаряжение у хозяина местного трактира, Аррилла. Также стоит найти владельца обнаруженного ранее кольца. Следуя совету Селлуса, у Элон можно получить письменное описание дороги до Балморы, а также пометку расположения города на карте, при этом разведчица скажет следующее: «Балмора принадлежит Дому Хлаалу. Это крупнейшее поселение в Вварденфелле после Вивека. Отличная дорога идёт отсюда на север до Балмора, мимо Форта Пелагиад и деревни Пелагиад. Из Балморы дорога ведёт на север до Альд'руна через Кальдеру. Может, мне стоит записать, как добраться до Балморы. Путь неблизкий, и довольно непростой». Спросив о Балморе ещё раз, можно получить такой ответ: «Хорошо. Я повторю. Но будьте внимательны. Балмора принадлежит Дому Хлаалу. Это крупнейшее поселение в Вварденфелле после Вивека. Отличная дорога идёт отсюда на север до Балморы, мимо Форта Пелагиад и деревни Пелагиад. Из Балморы дорога ведёт на север до Альд'руна через Кальдеру».
Путь до Балморы
Добраться до города можно двумя способами — пешком и на силт страйдере. Первый способ интереснее, но опаснее — можно заблудиться, наткнуться на слишком сильных монстров. Впрочем, если придерживаться указателей и не отклоняться сильно от дороги, неприятностей будет немного. За поездку на силт страйдере придётся заплатить, но зато она быстра и безопасна.
Если был выбран вариант путешествия на своих двоих, то из Сейда Нин следует выйти через северную сторону, пройдя через деревянный мостик к указателям. На одной из дощечек будет написано «Балмора», в ту сторону и следует выдвинуться. Следуя мимо порта силт страйдеров и пещеры Аддамасартус, можно дойти до перехода грязевой дороги в каменистую, а после увидеть ещё один указатель. Он покажет, что путь к Балморе лежит через небольшой перевал. Проходя его, герой почти наверняка наткнётся на агрессивного фуражира квама. Сам по себе этот противник далеко не опасен, однако перед сражением желательно отдохнуть, восстановив запас сил, иначе даже эта малютка способна нанести внушительный ущерб здоровью протагониста. Расправившись с фуражиром, в другом конце перевала можно будет увидеть ещё один указатель, а после снова повернуть в сторону Балморы. Придерживаясь дороги, в какой-то момент герой увидит тропу к небольшому озерцу, рядом с которым стоит неагрессивный гуар. Пройдя мимо, через несколько метров будет ещё одно ответвление каменистой дороги, на этот раз оно ведёт в поселение Пелагиад. В него можно заглянуть, дабы посетить местные лавки торговцев, запустить задание Анасси и переночевать (если потребуется) в таверне за скромную плату. Вернувшись на развилку, стоит продолжить движение в изначальном направлении. Следуя указателям, миновав пещеру Улуммуза, герой увидит ещё одну развилку. Никакого указателя здесь нет, однако любая дорога может привести к пункту назначения.
Свернув на тропинку, минуя родовую гробницу Ллеран, можно встретить Невразу Дралор. Если есть желание подзаработать монет — стоит выполнить её задание, правда, в этом случае придётся совершить небольшое путешествие, в итоге перейдя на путь главной дороги. Если же хочется как можно скорее добраться до заветного города, то нужно будет пройти мимо данмерки, яичной шахты Шурдан-Раплай, через деревянный навесной мост, а сразу после этого идти вдоль реки Одай в северном направлении. В какой-то момент герой выйдет непосредственно к южному входу в поселение. На этом пути можно будет встретить только одну неприятность: скального наездника, который может заметить протагониста с ближайших выжженных возвышенностей.
Если же не сворачивать на тропинку, а следовать далее по каменистой дороге, сразу же можно набрести на Морри Ормин. Если герой никуда не торопится, стоит сделать петлю до Пелагиада и обратно с целью частичного выполнения её задания. Пройдя мимо девушки, а после и пещеры Аданумуран, в скором времени герой увидит большую развилку с указателем. Тот ведёт к перевалу, на входе в который ползает ещё один фуражир квама. Расправившись с ним, нужно будет перейти фояду Мамея, следуя двум попутным указателям. Как только она будет пройдена, будут заметны стены форта Лунной Бабочки, в который также стоит наведаться для посещения тамошних торговцев и капитана форта, имеющего поручения для главного героя. От крепости до Балморы осталось пройти всего ничего: двигаясь в западную сторону, нужно будет перейти реку по мостам, дабы выйти к южному входу в город.
Квестовые разговоры в Балморе
Селлус Гравиус советовал расспросить постояльцев трактира «Южная Стена» в Балморе про Кая. Почти все они предлагают поговорить с владельцем заведения, Баколой Клосиусом: «Этот старый пройдоха? Не знаю, где он сейчас обретается. Спроси Баколу Клосиуса, хозяина… он точно должен знать». Однако, подскажут они только в том случае, если их уровень отношения к герою не менее 30 пунктов. Если же меньше, можно получить такой ответ: «Я с радостью расскажу своим друзьям о Кае Косадесе. Но вы мне не друг». Сам Бакола насчёт Кая скажет следующее: «Старый Кай снимает маленькую хибару, это в северной части города, на холме. Иди к передней двери — НЕ к верхней двери на террасе — затем направо по ступенькам, а потом, когда лестница закончится, налево и вниз до конца улицы». Если уровень отношений с героем меньше 30 пунктов, фраза будет другой: «Что? Я что, его мамаша? Откуда мне знать, где он? Да, возможно, я и знаю. Да, возможно, я могу сказать моим друзьям. Но вы-то мне не друг».
Впрочем, можно и самостоятельно найти искомый дом. В любом случае необходимо зайти внутрь и начать разговор с хозяином. Самый первый диалог начнётся так: «Что? Да. Я Кай Косадес. То есть как это, вам велели „Доложить Каю Косадесу“? О чём вы говорите?» Если же герой попрощался с Каем, а после снова заговорил, реплика немного изменится: «Хорошо. Вы %PCName. Но кто велел вам „Доложить Каю Косадесу“?» Если до общения с имперцем была открыта тема разговора «Приказы» (например, после их обсуждения с Айдис Огненный Глаз), то на этом этапе задания можно попытаться заговорить о них с будущим наставником. Тот выразит непонимание: «О чём ты говоришь? Никто не давал мне никаких заданий. Да и не знаю я ничего». К тому же, до момента вступления в Клинки, на вопросы о нём непосредственно, Кай будет уклончиво отвечать следующее: «Я просто старик, у которого проблемы со скуума».
После выбора строчки «Доложить Каю Косадесу», при наличии у героя посылки, собеседник скажет следующее: «Так. Вы говорите, что вас зовут %PCName, и вам велели доложиться мне и доставить пакет. Может быть, дадите мне взглянуть на него?» Если же пакета по какой-то причине в инвентаре нет, Кай будет несколько раздражён: «Так. Вы говорите, что вас зовут %PCName, и вам велели доложить мне и доставить пакет. Но… правильно ли я понял… у вас НЕТ пакета? Так… тогда возвращайтесь, когда он у вас будет. Просто, верно? Надеюсь, я говорил не слишком быстро. До свидания», при этом уровень отношения с имперцем уменьшится на 10 пунктов. Когда конверт будет найден, можно будет снова поговорить на эту тему, на что Кай поинтересуется: «Так. Вы готовы отдать мне пакет?»
На этом моменте доступны два варианта ответа: «Да» или «Нет». Если был выбран второй вариант, имперец откажется продолжать разговор со словами: «Тогда нам не о чём говорить… пока вы не будете готовы отдать мне пакет. До свидания», уровень отношений с ним уменьшится на 10 пунктов. Для продвижения по главному квесту пакет всё равно нужно будет отдать, так что не стоит упрямиться и портить отношения с будущим наставником. Отдав, наконец, посылку, можно будет получить ответ: «Да. Очень интересно. Так. Тут сказано, что Император хочет, чтобы вас приняли новобранцем в Орден Клинков. А это означает, что вам придётся выполнять мои приказы. Вы готовы следовать моим приказам, %PCName?»
Здесь нужно снова ответить «Да» или «Нет», и если выразить несогласие, то никакой особой пользы это не принесёт, лишь разозлив имперца, уменьшив уровень отношений с ним на 10 пунктов: «Отлично. Тогда убирайтесь отсюда и возвращайтесь, когда будете готовы». Впрочем, из интересного, на этом этапе квеста можно получить такую реплику после вопроса о приказах: «Возможно, я не достаточно ясно выразился. Сначала мы позаботимся об этом деле, „Отчёте Каю Косадесу“. Так как ты не отчитался передо мной должным образом и не согласился смиренно выполнять мои приказы, то я больше не буду давать тебе новые задания. Неужели ты не можешь осознать это? Или же я непонятно изъясняюсь?» При возвращении к изначальной теме разговора, Кай снова поинтересуется: «Вы готовы присоединиться к ордену Клинков, как приказывает Император?» После получения согласия от героя, Косадес зачислит его в организацию со словами: «Хорошо. Добро пожаловать, новобранец %PCName. Теперь вы принадлежите к Ордену Клинков. Мы глаза и уши Императора в провинции. Вы можете воспользоваться моей кроватью, если вам нужно отдохнуть, но не трогайте моих личных вещей, пока я не разрешу. Если хотите, можете попытаться усовершенствовать свои навыки с нашими преподавателями. А если вы торопитесь, я могу дать вам распоряжения прямо сейчас. Но не забудьте навестить наших преподавателей», уровень отношения к герою у мастера-шпиона увеличится на 10 пунктов плюс дополнительные за членство в организации. При последующих упоминаниях темы доклада Каю, тот будет отвечать одно и то же: «Итак, %PCName. Ждёте распоряжений? Или у вас есть какие-то вопросы о Клинках?» Если после вступления попросить его рассказать о себе, то уклончивая фраза заменится на чуть более конкретную: «Я Имперский Мастер Шпионажа в Морроувинде, и управляю здесь Орденом Клинков. Вы получаете приказы от меня. И если вы будете их выполнять, мы с вами поладим».
К слову о преподавателях Клинков: во-первых, после вступления в Клинки, уровень отношений с каждым из них, кроме Элон, увеличится на 20 пунктов. Во-вторых, запустится сторонний квест «Учителя Клинков», в ходе которого с ними нужно будет познакомиться.
Наконец, мастера-шпиона можно расспросить о приказах. Тот не станет сразу перегружать героя различной информацией или списком необходимых дел, начав с малого: «Во-первых, пилигрим, ты здесь новичок. Вот тебе 200 дрейков, пойди купи себе подходящее оружие и доспехи, или заклинание. А во-вторых… Тебе нужна шпионская легенда. Здесь самой обычной профессией является „наёмный авантюрист“. Подпиши договор с Гильдией Бойцов, или Гильдией Магов, Имперским культом, или Имперским Легионом, делай карьеру, обучайся навыкам и получай опыт. Или же просто найди себе какую-нибудь наёмную работу, или неприятности. А потом, когда будешь готов, возвращайся, и я дам тебе задание». После этого квест завершается и исчезает из дневника.
Награда
200 монет от Кая, 87 монет от Селлуса Гравиуса, вступление в Клинки и возможность обучения у семерых учителей организации.]]></text>
</doc>
