<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Привлекательность (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Привлекательность (ориг. Personality) — один из атрибутов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind. Эта характеристика влияет на навыки красноречия и торговли персонажа, а также искусство владения заклинаниями магической школы иллюзий. Очаровательные персонажи успешно манипулируют другими посредством убеждения (лести), угроз, оскорблений и взяток. Они чаще вызывают любовь и одобрение, что позволяет склонить практически любого собеседника на свою сторону. Благодаря развитой привлекательности персонажу предлагаются более выгодные цены, больше информации, а также становятся доступны важные задания.
Использовав обаяние, герой способен выполнить множество поручений без необходимости убивать кого-то.
Описание
Привлекательность крайне полезна в том случае, когда изначально неагрессивного противника необходимо спровоцировать на драку. Законы Морровинда запрещают нападать и убивать других жителей острова, однако персонаж вправе защищаться в случае нападения. Оскорбление — прекрасный способ вывести кого-то из себя и заставить напасть первым.
Кроме того, школа иллюзий предоставляет немало боевых заклинаний, к примеру, паралич, уховёртка, светоч, ослепление, безмолвие или успокоение.
Бонусы при создании персонажа
Расы
Классы
+10 Бард
+10 Жулик
+10 Пилигрим
+10 Рыцарь
+10 Целитель
+10 Шпион
Знак
+25 Созвездие Леди]]></text>
</doc>
