<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B2_%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B0_(%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прорыв Дракона (событие)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прорыв Дракона (ориг. Dragon Break) — временная аномалия, связанная с Аэдра времени Акатошем и влияющая на ход событий. Несмотря на название, с реальными драконами напрямую явление никак не связано — название исходит из достаточно растяжимого смысла понятия «Дракон», которое приписывают непосредственно Акатошу, «Дракону Времени». Прорыв Дракона не только приносит глобальные изменения в Тамриэль, но также и оставляет в недоумении разумы многих учёных. Прорыв Дракона — это перенастройка времени и пространства в ответ на события, которые нарушают ход времени. Во время Прорывов Дракона возникали противоречия относительно событий, жизни людей и регионов; события и войны, произошедшие на одном конце континента, становились неизвестными на другом; различными свидетелями по-разному толковались одни и те же события. Площадь, подвергающаяся эффекту Прорыва, варьируется в зависимости от происходящих на ней событий. Наиболее известны всего два, произошедшие в Первую и Третью эры.
Срединный Рассвет
Первый Прорыв Дракона произошёл в 1Э 1200, и длился 1008 лет до 1Э 2208. Причиной Прорыва стала фанатичная секта Алессианского ордена — Избранники Марукати, которые были недовольны присутствием аспекта древнего альдмерского бога Ауриэля в Акатоше. Из-за манипуляций Избранников Марукати, имеющих своей целью удаление данных аспектов, происходит Прорыв Дракона, приведший к возвращению нелинейности Эры Рассвета. Этот период стал известен как «Срединный Рассвет». Возникают споры относительно того, произошёл ли Прорыв на самом деле: Фал Друн в своей работе «К вопросу о Драконьем Прорыве», утверждал, что Прорыв Дракона был выдуман в конце Первой эры благодаря академической ошибке.
Активация Нумидиума в Залах Колосса
Второй Прорыв Дракона Произошёл в 2Э 896. Причинной Прорыва послужил Нумидиум случайно активированный при сборке. Хоть он и не отражён в имперских хрониках, каджиты знали о нём и пострадали от него. В результате прорыва и использования Нумидиума,в состав Империи Тайбера Септима вошли территории острова Саммерсет и Валенвуда
Деформация Запада
Третий и самый известный Прорыв Дракона был 10 числа Месяца Мороза, 417 года Третьей эры (также известен как «Деформация Запада» или «Чудо Мира»). Тогда причиной всему послужил Нумидиум, а также управляющий им камень — Мантелла, которыми попыталось завладеть сразу несколько личностей: Готрид — король Даггерфолла, Акорити — королева Сентинеля, Эдвир — король Вэйреста, Гортвог — король Орсиниума, Маннимарко, леди Бризенна из ордена Клинков и Подземный Король. Во всём этом хаосе должен был разобраться императорский агент. Неизвестно точно, кому из них агент императора отдал тотем. Но после того, как он это сделал, Нульфага телепортировала агента в Перекрёсток Мантеллы, иномирное место, где находилась Мантелла, сердце Нумидиума, без которого он не функционировал. Кому достался Нумидиум — большая загадка, но, по слухам, в это время видели шесть Нумидиумов в шести разных местах, и каждый из них вершил судьбу смертных. Позже были замечены странные явления:
Илиакский залив перестал пестрить сотнями мелких королевств;
орки Орсиниума были признаны династией Септимов как граждане Империи;
по слухам, в Коралловом Королевстве Трас слоады поклоняются новому Богу Червей;
Подземный Король получает назад своё сердце и спокойно умирает, найдя в смерти мир, к которому он так стремился.]]></text>
</doc>
