<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B5_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Проклятие Короля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Одноручное оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Одноручное оружие (Tribunal)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Tribunal]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Tribunal)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие (Tribunal)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мечи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мечи (Tribunal)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Проклятье Короля (ориг. King's Oath) — меч, длинный клинок в игре The Elder Scrolls III: Tribunal.
Описание
Проклятие Короля — подарок герою от капитана королевской стражи Тьениуса Делитиана за верную службу на благо короля Хелсета. Нереварин получает этот меч за решение проблемы с подпольной газеткой «Доступный язык», печатающей разоблачающую правду о короле Хелсете.
По квесту «Журналист-разоблачитель» необходимо будет найти тайную типографию, выпускающую «Доступный язык». Награда зависит от дальнейших действий главного героя. Можно пойти разными путями, но к полному успеху и получению клинка ведут два:
Запугать журналиста Трелса Вариса расправой над его родителями (главный герой должен быть знаком с обоими). Он согласится замолчать, а награда составит 5000 септимов и меч.
Подкупить его. 3000 золотых как благотворительный взнос в «Фонд вдов и сирот» заставят его свернуть деятельность. Не стоит в диалоге с Делитианом требовать возмещения издержек. Нужно сказать, что главный герой сделал это во благо короля. Тем самым наградой станут и деньги, и клинок. Требуя же деньги за расходы, герой получит их, но не более того.
Характеристики
Даэдрическая клеймора, двуручное оружие:
Рубящий урон: 1–60
Режущий урон: 1–52
Колющий урон: 1–36
Магический эффект (при ударе):
Отнять здоровье 20 п. на 3 с. (на цель);
Паралич на 3 с. (на цель);
Урон огня 20 п. на 3 с. (на себя).
Заряд / расход энергии = 450 / 45 = 10 ударов.
Учитывая магические эффекты оружия, совершенно ясно, что пользоваться им в бою без надлежащей защиты от огня будет не лучшей идеей. Если главный герой не данмер, меч будет скорее помехой, чем подспорьем в бою.]]></text>
</doc>
