<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Разгневанный торговец]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Разгневанный торговец (ориг. The Angry Trader) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Разгневанный торговец
Изучая район Аскадианских островов, к северу от Поселения Телванни Вивека герой может повстречать чем-то сильно разгневанного торговца-данмера по имени Тинос Дротан.
Если расположение торговца к протагонисту будет ниже 50 единиц, то при попытке заговорить с ним, Тинос даст выход своему гневу, не сказав ничего путного, а лишь нагрубив: «Ради своего же блага, %PCRace, оставьте меня и ступайте своей дорогой». После чего прервёт разговор. Если же изначальное расположение будет достаточно высоким, или герой продолжит свои попытки поговорить с данмером и сможет расположить его к себе, то Тинос объяснит причину своего гнева: «Послушайте, если вы вправду хотите знать. Мои бывшие „стражи“ только что сбежали и украли все мои товары».
В том случае, если герой заинтересуется бедой Тиноса и расспросит об украденных товарах, то данмер охотно расскажет подробности и предложит сделку: «Да, целая партия стекла-сырца. Если ты сможешь вернуть мне мой товар и убить тех ублюдков, которые отобрали его, я научу тебя паре секретов торговли, которые в будущем могут сохранить тебе немало денег. Мои „охраннички“, Альвур Хлеран и Дондир, наверное, не успели уйти слишком уж далеко. Эти глупые воры, скорее всего, спрятались где-то тут и делят мои деньги! Советую поискать на юго-востоке. Они направились туда».
Поиски беглецов
Протагонист волен согласиться или отказаться. Во втором случае Тинос, конечно же, будет разочарован, а квест — окончен. Если же герой решит отправиться на поиски обидчиков торговца и украденных ими товаров, то в указанном направлении он найдёт лишь одно место, где могли укрыться бандиты-«охранники» — пещера Бешара.
На самом деле эта пещера является укрытием для ряда личностей с сомнительной репутацией, среди которых затесалась и искомая парочка негодяев. Альвур Хлеран и Дондир оттащили партию стекла в самую дальнюю каверну пещеры, и чтобы добраться до них, придётся найти способ миновать восемь других бандитов. Товар заперт в сундуке, замок которого придётся взломать (стоит заранее припасти отмычку), либо же отпереть ключом, который можно украсть у Альвура или же взять с его трупа.
Так или иначе, заполучив партию стекла-сырца, принадлежащую Тиносу Дротану, и, по желанию, наказав предателей-охранников, главный герой может возвращаться к торговцу.
Награда
Тинос в любом случае обрадуется возвращению своего имущества, однако степень восторга и, соответственно, награда очень зависят от того, выполнил ли протагонист дополнительное условие, а именно, убил ли он обидчиков торговца. Тут возможны три варианта:]]></text>
</doc>
