<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B4%D1%8B_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Редгарды (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Редгарды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Редгарды (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Редгарды (ориг. Redguard) — одна из рас в игре The Elder Scrolls Online. Редгарды составляют основу населения Хаммерфелла — сурового края на западе Тамриэля. Эта раса не является автохтонной, а сформировалась из прибывших в начале Первой эры йокуданцев-переселенцев, захвативших тогда ещё Воленфелл. Именно это объясняет отсутствие родства со всеми иными людскими расами континента. В ходе завоевания новой родины йокуданские племена столкнулись со многими иными народами (гоблинами, орками, недами, альтмерами), но всех их уничтожили или изгнали. Особо рьяно Ра Гада истребляла эльфов, помня о древнем конфликте с йокумерами на старой родине.
Физиология редгардов позволяет им становиться хорошими воинами, прежде всего мечниками. Тёмная кожа, жилистое телосложение, хорошо развитые ноги и сопротивление ядам — эти признаки характерны для редгардов. Тем не менее, гордые и вспыльчивые они слабодисциплинированы, что осложняет набор в состав регулярной армии. Многие редгарды становятся отменными мореходами.
Общество
Уже по прибытию йокуданцев в Тамриэль общество их было разделено на две большие фракции: Ра Гада, к которой относились в основном воины, ставшие авангардом завоевания новой родины, и На-Тотамбу, состоящая из королевского дома и знати. После создания государства Хаммерфелл эти две фракции стали именоваться Предшественники и Венценосцы соответственно. Вражда между группировками никогда не переходила пределы дозволенного, но именно она на бытовом уровне делит общество на наших и не наших. В некоторых городах среди населения одна из фракций преобладает, а в некоторых, как например в Бергаме, общество расколото. В остальном общество редгардов тяжело отличить от общества соседних народов: верховной властью обладают короли, а на местах созданы магистраты. У племён кочевников сохранился титул вождя.
Культура
Редгардская культура весьма своеобразная и очень многое в ней является йокуданским наследием, которое редгарды бережно хранят, но, несмотря на это, постепенно теряют. Необычная архитектура, обычаи, одежда — всё это создаёт романтический образ вокруг этой расы.
Архитектура
Редгардские сооружения во многом перенимают йокуданские традиции строительства. Все постройки имеют очень толстые стены, что сделано для противодействия высоким температурам. Особенное внимание уделяется системе вентиляции. Основными материалами являются камень и металл при минимуме дерева, что особенно характерно для пустынных районов севера Хаммерфелла. Жилые дома среднего класса представляют собой одно- и двухэтажные здания с верандами. Часто к ним подводятся подвесные мостики, представляющие собой улицы над улицами. Дома богатых горожан обычно представляют собой массивные поместья, двухэтажные, с куполом над главным залом. Некоторые ещё имеют внутренний дворик, окружённый стеной. Такой же вид имеют некоторые административные здания: отделения гильдий, например.
Хозяйственные здания обычно просторные, с плоской крышей. Перед входом на склад часто создаётся навес из ткани. Кузница прямоугольная, открытая. Эта открытость достигается в создании вместо сплошных стен колоннад. Дорожные святилища представляют собой беседки с золотым куполом. Архитектура зданий южного Хаммерфелла совсем немного отличается от таковой на севере. В садах, разбиваемых чаще всего вокруг дворцов, редгарды высаживают различные пустынные цветы и пальмы, возводят беседки и фонтаны.
Дворцы довольно большие, просторные. Над тронным залом расположен большой позолоченный купол, часто к дворцам пристраивают высокие башни. На вершине башен находится купол, под которым открытая наблюдательная площадка. Дверные проёмы оформляются в виде арок. Внутреннее убранство домов довольно богатое: деревянная мебель, подушки для сидения, гардины. В богатых домах по периферии крупных комнат создаются колоннады, с помощью которых и штор из ткани комната разделяется на фрагменты.
Декоративное искусство
Зирумир рассказал, что и бывшая родина редгардов Йокуда, и нынешний их дом, провинция Хаммерфелл, — пустыни (но Йокуды больше нет). Одежда редгардов должна защищать от стихии, оставаясь при этом лёгкой, и поэтому редгарды предпочитают всё светлое, длинное и струящееся, и вот эти плавные кривые и перетекают в их художественный орнамент
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Редгардские мастера-портные изготавливают замечательную одежду, идеально подходящую к суровым условиям пустынь Хаммерфелла. Встречаются как открытые одеяния, так и полностью скрывающие тело от палящего солнца. Лёгкость и объёмность одежды способствуют нормальной терморегуляции, спасая носителя от перегрева. Широко распространены величественные статуи, изображающие воинов с клинками. Такими скульптурами из металла часто украшают сады и площади. Редгардская мебель часто очень низкая, что связано с обычаем использовать для сидения подушки. Пол застилается коврами с орнаментом. Также редгарды создают особые приспособления для сбора живительной влаги — джохады.
Ремесленное оружие
Сгибы и сочленения одеяний и брони часто подчёркиваются объёмными складками и рифлением, то же справедливо и для головных уборов. И даже мечи у них обычно искривлённые
— Стилистические мотивы народов Тамриэля
Как и при создании одежды, редгардские кузнецы-бронники, создавая доспехи, придерживаются одного стиля. Звёздный металл широко применяется в кузнечном деле. Особенным почётом пользуются клинки, которые у редгардских мастеров всегда с широким и искривлённым лезвием. Редгарды славятся как искусные мореходы и кораблестроители.
Духовная культура
Редгарды сохранили часть старых традиций, принесённых в Тамриэль с Йокуды. Отношение к ним разнится у фракций общества: Венценосцы сохраняют старое и отвергают новое, являясь консервативной составляющей общества, а Предшественники охотно перенимают элементы культуры иных народов, что особо ярко видно на примере религии. Венцы поклоняются старым йокуданским богам, а Предшественники переходят на почитание имперских богов, привнесённых в Хаммерфелл во времена Империи Реманов.
Особое отношение у редгардов к мёртвым. Широко распространена практика мумификации, при которой из тела изымаются внутренние органы, которые потом хоронят в специальных сосудах рядом с забальзамированным и замотанным в ткань телом. Гробницы, как правило, вытёсываются прямо в скалах. Некромантия порицается, но практикуется некоторыми. Особое отношение религии редгардов к нежити является одной и главных проблем: убить ожившего мертвеца — страшное преступление. Когда-то давно эльф-некромант поднял тело павшего короля, а его сын покончил с отцом-нежитью и некромантом, за что был изгнан и создал в пустыне племя — Аш'аба, основной функцией которых является борьба с нежитью, которая делает их изгоями, к которым, однако, относятся с пониманием.
Другим важным аспектом духовной жизни прежде всего редгардов-воителей является мастерство Певцов-мечей или Анэев. К середине Второй эры оно продолжает существовать, хоть многие древние секреты утеряны, но легенды древности, в частности о великих героях вроде Франдара Хандинга, Макелы Леки, Дивада Хандинга и Дерика Халлина живы в памяти жителей Хаммерфелла. В пустыне Алик'р существует школа, где изучается мастерство клинка.
Война Альянсов
Ещё до начала Войны Альянсов Эмерик из Вэйреста женился на дочери правителя Сентинеля Фахара'джада и объединил нации залива Илиак под своей властью, которая лишь укрепилась после победы в войне Рансера. Король Фахара'джад в свою очередь тоже сумел удержать трон, несмотря на попытку свержения, предпринятую Сутурахом. Несмотря на это, редгарды южного и восточного Хаммерфелла остались в стороне от конфликта, и Ковенант Даггерфолла имеет там ограниченное влияние. Таким образом Краглорн служит лишь транзитной зоной для войск альянса.
Король Фахара'джад своим указом запретил нападения на бретонские суда, но некоторые местные правители, как, например, старейшина Босек из Строс М'Кая, нарушают указ и совершают атаки. В конце-концов правда стала явной, и Ковенант находит управу на нерадивых местных правителей. В целом редгарды лояльно относятся в альянсу, который позволил их воинам побывать под небом далёкого Сиродила и Морровинда.
В Алик'ре в 2Э 582 году вновь активизировались некроманты, которые принялись терроризировать обитателей пустыни, насылая отряды нежити на поселения. Дошло до того, что Ра-Нету, вышедшие из моря, захватили доки Сентинеля. Из королевского хранилища были похищены Обереги Ансеев, которые некроманты из семьи бывшего визиря Сутураха, ставшего личом, хотели использовать в своих целях. В сложившихся условиях король Фахара'джад был вынужден тайно обратиться за помощью к племени аш'абах. Культ Сутураха, носящий название Сухая рука, был остановлен.
В свою очередь редгарды Бангкорая оказались под оккупацией имперцев из Седьмого легиона, стремившегося вернуть запад Тамриэля под контроль Империи Сиродил. Более того, Септима Тарн сумела проникнуть в Зал Героев, а оттуда отправиться на Далёкие Берега, прихватив с собой душу убитого ею короля Эмерика. Неизвестный герой сумел остановить мага-генерала, в награду за что Ту'вакка вернул душу короля обратно в Мундус.
Геймплей
Редгарды относятся к числу десяти играбельных рас, к которым может принадлежать Бездушный в зависимости от выбора игрока. Все персонажи игроков, кто начинает игру за эту расу, автоматически становятся членами Ковенанта Даггерфолла, что, во-первых, влияет на место появления в Тамриэле, а во-вторых на принадлежность к альянсу в PvP-зонах, к числу которых относится только Сиродил.
Умения]]></text>
</doc>
