<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B4%D1%8B_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Редгарды (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Редгарды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Редгарды (ориг. Redguard), также известные как йокуданцы — одна из человеческих рас, проживающая на западе Тамриэля, в пустынных землях Хаммерфелла, и ведущая своё происхождение из древнего континента Йокуда, который был затоплен морем в древние времена. По прибытию в Тамриэль в Первую эру редгарды начали завоевание Воленфелла, который они впоследствии назвали Хаммерфеллом. 
В среднем по уровню интеллекта редгарды примерно равны среднестатистическому человеку. Они соответствуют среднему человеческому росту, более сильны и ловки, а также отлично приспособлены для проживания в жарком, сухом климате пустыни Алик'р. Обычно они имеют тёмный цвет кожи, от светло-коричневого до чёрного, иногда с красноватым оттенком. Физиология редгардов позволяет им становиться хорошими воинами, прежде всего мечниками.
Редгарды славятся своим красноречием, которое дарует им возможность преуспеть как в торговле, так и на сцене. А благодаря своим ремесленническим корням, они отличные кузнецы и плотники. Кроме того, они знамениты своими акробатическими способностям и своеобразной культурой — театром и литературой.
История
Древние йокуданцы превыше всего ценили воинскую доблесть, поэтому история редгардов — это история кровавых войн и великих героев. Первоначально жители Йокуды были объединены в империю, которая занимала огромную территорию западного континента. Население состояло в основном из представителей мирных профессий — учёных, поэтов и ремесленников. В начале Первой эры ситуация изменилась. 
В 2012 году по старому летосчислению (в 1Э 376 по тамриэльскому) в Йокуде была свергнута традиционная власть императоров, и, хотя в последующем институт власти восстанавливается, полномочия императоров существенно урезаны, оставляя их лишь номинальными главами государства. Йокуданцы расценивают эти три сотни лет как непрекращающуюся гражданскую войну за власть и землю между провинциальными лордами, воинствующими монахами и бандитскими группировками. 
Спустя примерно 350 лет в Великой Пустыне рождается ребёнок по имени Франдар Хандинг, который впоследствии станет поистине непобедимым мастером меча. После долгой войны с императорской армией Франдар пересёк океан и повёл своих людей на запад Тамриэля, где они высадились в 1Э 808. 
Вторжение Ра Гада
Вскоре после высадки на берега Тамриэля Франдар Хандинг был предательски убит кинжалом во время молитвы. Армия огромных гоблинов — «Жёлтая Орда», ведомая Малуком, напала на лишённых предводителя Ра Гада, которые, впрочем, сумели разобраться с ними, после чего принялись волнами наносить атаки на местные племена недов и орков. Со временем название «Ра Гада» преобразовалось в «редгард», а это слово, в свою очередь, стало нарицательным для расы воинов, прибывшей в эти земли. 
Многое редгарды переняли из недийской культуры, также на них повлияли контакты с иными человеческими государствами. Их собственная культура кардинально изменилась — в частности, редгарды со временем прекратили использовать свою систему летосчисления и язык — йоку.
Осада Орсиниума
Могучий Орсиниум постепенно становился угрозой для соседних королевств. Король Даггерфолла Джойл послал сообщение члену Ордена Диагны — редгарду Гайдену Шинджи, предлагая присоединиться к атаке на Орсиниум. После того как король Голкарр возглавил налётчиков, терроризирующих реку Бьюсли, между Даггерфоллом и Сентинелем образовался альянс, и они напали на Орсиниум. 
Во время тринадцатилетней осады Орсиниума Джойл предаёт союз с Сентинелем и нападает на Хаммерфелл, однако Макеле Леки удаётся убить его около перевала Бангкорай в Ротгарианских горах, тем самым предотвратив угрозу полномасштабной войны с Хай Роком. Осада закончилась победой редгардов, в чём немаловажную роль сыграл Гайден Шинджи. 
Война Альянсов
Во времена Второй эры, ещё до начала Войны Альянсов, верховный король Эмерик из Вэйреста женился на дочери правителя Сентинеля Фахара'джада, благодаря чему редгарды, бретонцы и орки объединились в альянс под названием Ковенант Даггерфолла. 
Король Фахара'джад своим указом запретил нападения на бретонские суда, но некоторые местные правители, как, например, старейшина Босек из Строс М'Кая, нарушают указ и совершают атаки. В конце-концов правда выплыла наружу, и Ковенант нашёл управу на нерадивых местных правителей. В целом редгарды лояльно относятся к альянсу, который позволил их воинам побывать под небом далёкого Сиродила и Морровинда. 
В 2Э 582 году в Алик'ре вновь активизировались некроманты, которые принялись терроризировать обитателей пустыни, насылая отряды нежити на поселения. Дошло до того, что Ра-Нету, вышедшие из моря, захватили доки Сентинеля. Из королевского хранилища были похищены Обереги Ансеев, которые некроманты из семьи бывшего визиря Сутураха, ставшего личем, хотели использовать в своих целях. В сложившихся условиях король Фахара'джад был вынужден тайно обратиться за помощью к племени аш'абах. Культ Сутураха, носящий название Сухая рука, был остановлен. 
В свою очередь редгарды Бангкорая оказались под оккупацией имперцев из Седьмого легиона, стремившихся вернуть запад Тамриэля под контроль Империи Сиродил. Более того, Септима Тарн сумела проникнуть в Зал Героев, а оттуда отправиться на Далёкие Берега, прихватив с собой душу убитого ею короля Эмерика. Неизвестный герой сумел остановить мага-генерала, в награду за что Ту'вакка вернул душу короля обратно в Мундус. 
Великая война
В 4Э 171 Альдмерский Доминион отправляет посла в Имперский город с различными дарами и ультиматумом. Среди требований был и пункт о значительных территориальных уступках Доминиону в Хаммерфелле, однако Тит Мид II отклонил ультиматум. Так началась Великая война. 
Значительные силы под предводительством талморского генерала лорда Наарифина атаковали Сиродил с юга, выступив из скрытых лагерей в северном Эльсвейре и обойдя с фланга укрепления Империи вдоль границы с Валенвудом. Обойдя Анвил и Кватч, талморцы вступили в Хаммерфелл. Одновременно несколько отрядов высадились вдоль южного побережья провинции. Встретив со стороны разрозненных сил редгардов лишь символическое сопротивление, они вскоре захватили большую часть южного побережья. 
Талморцы, понимая, что явно переоценили силы Империи, сделали своей основной целью захват Имперского города. Спустя два года кровопролитных битв они смогли осадить город с трёх сторон. В это время войско Предшественников из Сентинеля сняло осаду Хегата — города Венценосцев, что привело к примирению этих двух сторон. 
Тем не менее, войску леди Араннелии удалось преодолеть пустыню Алик'р. Имперские легионы под началом генерала Дециана столкнулись с противником при Скавене в кровавой битве, не определившей победителя. Альтмеры оказались слишком слабы, чтобы захватить весь Хаммерфелл. 
После блестящей победы Тита Мида в битве Красного Кольца Доминион и Империя подписали Конкордат Белого Золота, согласно которому южная часть Хаммерфелла была передана Доминиону. 
Хаммерфелл отказался принять условия Конкордата, и Тит Мид, желая сохранить перемирие, был вынужден исключить его из состава Империи, что редгарды восприняли как предательство. Доминион уже был довольно ослаблен из-за войны, и спустя пять лет на Строс М'Кае было подписано Второе Строс М'Кайское cоглашение, согласно которому войска талморцев покинули территорию Хаммерфелла, а последний стал независимым государством. 
Общество
Будучи переселенцами, редгарды оказались в меньшинстве по сравнению с коренными расами Тамриэля. Йокуданское наследие оставило редгардам передовые умения мореплавания, сельского хозяйства, ведения войн и знания об астрономии, которые позволили им процветать в месте, в котором другие даже не надеялись выжить.
Почти все редгарды знают основы боевых искусств, хотя только правители и генералы имеют более углублённые знания о стратегии и тактике. Только самые достойные, быстрые и умные редгарды принимаются в военные отряды (редгарды традиционно не имеют постоянную армию), так как они должны проявить достоинство перед смертью.
Уже по прибытию йокуданцев в Тамриэль общество их было разделено на две большие фракции: Ра Гада, к которой относились в основном воины, ставшие авангардом завоевания новой родины, и На-Тотамбу, состоящая из королевского дома и знати. После создания государства Хаммерфелл эти две фракции стали именоваться Предшественники и Венценосцы соответственно. Вражда между группировками чаще всего носила сдержанный характер, но иногда доходила и до кровопролития. 
Венценосцы
Представители Венценосцев — потомки императорской семьи и члены высшей аристократии. Также, возможно, к ним могут присоединиться самые богатые и влиятельные жители Хаммерфелла. Удел Венценосцев — формирование внешней и внутренней политики. 
Предшественники
По сути, каждый редгард, независимо от его рода деятельности, с самого раннего возраста и до старческих лет является воином провинции. Все они — либо солдаты, либо их потомки, а поэтому всякий раз при объявлении военного положения Хаммерфелл наводняет многочисленное народное ополчение, причём каждый ополченец отлично обращается с оружием. 
Лотанисты
После Деформации Запада Сентинель — королевство Предшественников, выросло, захватив всё северное побережье Хаммерфелла, дойдя до устья реки Бьюлси. Так как многие некогда независимые территории на этой местности симпатизировали Венценосцам, король Лотун использовал все возможные инструменты воздействия — военные, дипломатические и даже религиозные — для создания нового движения, которое считается третьей партией в провинции, поддерживающей одновременно йокуданские традиции и влияние Империи. 
Культура
Редгардская культура весьма своеобразная и очень многое в ней является йокуданским наследием, которое редгарды бережно хранят, но, несмотря на это, постепенно теряют. Необычная архитектура, традиции, одежда — всё это создаёт романтический образ вокруг этой расы.
Архитектура
В конструкциях редгардских сооружений много перенято из йокуданских традиций строительства. Все постройки имеют очень толстые стены, что сделано для противодействия высоким температурам. Особенное внимание уделяется системе вентиляции. Основными материалами являются камень и металл при минимуме дерева, что особенно характерно для пустынных районов севера Хаммерфелла. Жилые дома среднего класса представляют собой одно- и двухэтажные здания с верандами. Часто к ним подводятся подвесные мостики, представляющие собой улицы над улицами. Дома богатых горожан обычно являют собой массивные поместья, двухэтажные, с куполом над главным залом. Некоторые имеют внутренний дворик, окружённый стеной. Такой же вид характерен и для некоторых административных зданий: например, отделений гильдий.
Хозяйственные постройки обычно просторные, с плоской крышей. Перед входом на склад часто укрепляют навес из ткани. Кузница прямоугольная, открытая. Эта открытость достигается посредством строительства колоннад вместо сплошных стен. Дорожные святилища представляют собой беседки с золотым куполом. Архитектура зданий южного Хаммерфелла совсем немного отличается от таковой на севере. В садах, разбиваемых чаще всего вокруг дворцов, редгарды высаживают различные пустынные цветы и пальмы, возводят беседки и фонтаны.
Дворцы довольно большие, просторные. Над тронным залом расположен большой позолоченный купол, часто к дворцам пристраивают высокие башни. На вершине башен находится купол, под которым открытая наблюдательная площадка. Дверные проёмы оформляются в виде арок. Внутреннее убранство домов довольно богатое: деревянная мебель, подушки для сидения, гардины. В богатых домах по периферии крупных комнат создаются колоннады, посредством которых да ещё штор из ткани комната разделяется на секции.
Говоря об архитектуре редгардов, пожалуй, нельзя не упомянуть Сентинель — великую столицу Хаммерфелла. Этот торговый город расположен на берегу залива Илиак. Население города довольно немногочисленно в связи с негостеприимной природой пустыни Алик'р.
Главная улица Сентинеля представляет собой большой рынок между доками и главными воротами. Город является экзотическим местом для аристократов Вэйреста и Даггерфолла, которые находят удовольствие в кулинарии, ремёслах и играх Сентинеля.
Декоративное искусство
Редгардские мастера-портные изготавливают замечательную одежду, идеально подходящую к суровым условиям пустынь Хаммерфелла. Встречаются как открытые одеяния, так и полностью скрывающие тело от палящего солнца. Лёгкость и объёмность одежды способствуют нормальной терморегуляции, спасая носителя от перегрева. Широко распространены величественные статуи, изображающие воинов с клинками. Такими скульптурами из металла часто украшают сады и площади. Редгардская мебель часто очень низкая, что связано с обычаем использовать для сидения подушки. Пол застилается коврами с орнаментом. Также редгарды создают особые приспособления для сбора живительной влаги — джохады.
Ремесленное искусство
Как и при создании одежды, редгардские кузнецы-бронники, создавая доспехи, придерживаются одного стиля. Звёздный металл широко применяется в кузнечном деле. Особенным почётом пользуются клинки, которые у редгардских мастеров всегда с широким и искривлённым лезвием. Редгарды славятся как искусные мореходы и кораблестроители.
Духовная культура
Редгарды сохранили часть старых традиций, принесённых в Тамриэль с Йокуды. Отношение к ним разнится у фракций общества: Венценосцы сохраняют старое и отвергают новое, являясь консервативной составляющей общества, а Предшественники охотно перенимают элементы культуры иных народов, что особо ярко видно на примере религии. Венценосцы поклоняются старым йокуданским богам, а Предшественники переходят на почитание имперских богов, принесённых в Хаммерфелл во времена Империи Реманов. 
Многие из Венценосцев являются кочевыми племенами, которые часто путешествуют по Алик'ру, и хотя они придерживаются традиционных верований Йокуды, у них также развилась глубокая духовная привязанность к этой земле. Они почитают божеств и духов всех видов, от фей до Сатакала, бога всего (который является своего рода слиянием Ану и Падомая, имеющим некоторое сходство с нордским богом Алдуином). 
Иногда Сатакал уничтожает всё, чтобы начать заново, и сильнейшие духи, которые находят способ выжить, являются теми, кто может двигаться между двух миров, совершая движения под неожиданными углами, и таким образом войти в пантеон богов редгардов. Этот способ шагания между миров называется «Обходом». Венценосцы также почитают божеств Руптгу, Морву, Онси и Диагну. 
Пантеон Предшественников состоит из нескольких богов Имперского культа, признаваемых другими культурами — Акатоша, Джулианоса, Дибеллы и Стендарра. Тем не менее иногда становится неясно, есть ли у них такое же понимание этих божеств, как у остальных народов Тамриэля, так как иногда они используют название одного из Девяти Божеств при обращении к йокуданскому божеству. Например, они продолжают чтить богиню воздуха Таву, но называют её Кинарет. Кроме того, они могут называть Ту'вакку Аркеем, Зехта Зенитаром, а Морву — Марой. 
Особое отношения у редгардов к мёртвым. Широко распространена практика мумификации. Тело кладут на стол и тщательно натирают маслом и листьями. Перед тем как осторожно вскрыть туловище и голову, из тела выпускают кровь, а мозг, сердце и другие органы кладут в церемониальные сосуды, а потом на протяжении недели повторяют молитвы, оплакивают труп и мотают в специальные бинты. Затем тело хоронят в расписной саркофаг в подземной гробнице вместе с любимым оружием, служащими и домашними животными покойного. Это всё является симптомом уважения редгардов к умершим родственникам. 
Некромантия порицается, но иногда практикуется. Особое отношение религии редгардов к нежити является одной из главных проблем: убить ожившего мертвеца — страшное преступление. Когда-то давно эльф-некромант поднял тело павшего короля, а его сын покончил с отцом-нежитью и некромантом, за что был изгнан и создал в пустыне племя — Аш'аба, основной функцией которых является борьба с нежитью. Это делает их изгоями, однако к ним относятся с пониманием. 
Другим важным аспектом духовной жизни прежде всего редгардов-воителей является мастерство Певцов-мечей или Ансеев. К середине Второй эры оно продолжает существовать, хоть многие древние секреты утеряны, но легенды древности, в частности о великих героях вроде Франдара Хандинга, Макелы Леки, Дивада Хандинга и Дерика Халлина живы в памяти жителей Хаммерфелла. В пустыне Алик'р существует школа, где изучается мастерство клинка.
Далёкие Берега
Далёкие Берега — одна из областей Этериуса, куда попадают после смерти редгарды. Портал туда находится в Зале Героев, что в Бангкорае в северном Хаммерфелле. Согласно йокуданским мифам, Далёкие Берега — это безопасное место во время Голода Сатакала (смены кальпы), которое первым нашёл Руптга. 
Книга кругов
Книга Кругов была написана Франдаром Хандингом, духовным лидером редгардов, и являлась, по сути, сборником его философских воззрений. Когда ему исполнилось тридцать (около 1Э 750), он уединился в пещере и начал писать будущую книгу.  Именно она стала главным источником мудрости для целого народа. Немного позднее редгарды позабыли о книге, однако Халлин, единственный Ансей в конце Первой эры, возродил «прежние традиции». Каждый год, пятого числа месяца Мороза, люди Алик'ра отмечают «Диридж Терер» — праздник, посвящённый памяти Франдара Хандинга, в ходе которого зачитываются цитаты из его творения. 
В каждом владении Хаммерфелла есть альков, в котором находится копия Книги Кругов. Она до сих пор считается главным источником знаний, связанных с владением холодным оружием, и даже мастера своего дела не гнушаются перечитывать нужные им главы. Книга состоит из «тридцати восьми захватов, семи сотен пятидесяти атакующих и восьми сотен защитных позиций, а также почти девяти тысяч движений, необходимых мечнику». Хотя редгарды пользуются множеством иных типов оружия, именно мечи они считают продолжением души и символом чести. Никто из остальных народов Тамриэля не может сравниться с ними в искусстве владения длинными клинками. 
Внешний вид в играх серии]]></text>
</doc>
