<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B8%D1%84%D1%82%D0%B5%D0%BD_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рифтен (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рифт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рифт (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рифтен (ориг. Riften) — город в игре The Elder Scrolls Online.
Описание
Рифтен — город, расположенный в восточной части региона Рифт, Скайрим. Один из способов добраться до него — двигаться из Нималтена на восток. Также можно воспользоваться сетью дорожных святилищ. Дорожное святилище Рифтена находится в центральной части города.
Рифтен — крупнейший город региона, его культурный, политический и экономический центр, расположенный на пересечении торговых путей, как сухопутных, так и водных между Морровиндом и остальной частью Скайрима. Город находится на берегу озера Хонрик, причём большая его часть стоит на большой земле, а меньшая — на острове, отделённом каналами. Именно на нём находится местный порт, обеспечивающий перевозки грузов и пассажиров по речной сети восточного Скайрима. С суши город окружён равнинами, переходящими в лесистые холмы. Так, на примыкающей с севера их части раскинулись поля и фермерские хозяйства, в то время как остальные предместья не освоены. Рифтен обнесён массивными стенами, в которых есть трое ворот: северо-восточные, стоящие на дороге в форт Гринвол; юго-восточные — на дороге в Стоунфоллз и юго-западные, расположенные на тракте в Нималтен и западную часть Рифта. Правит городом тан Вири, найти которую можно в местном отделении Гильдии бойцов.
История Рифтена уходит корням вглубь веков. Десять лет назад, во 2Э 572 году, когда в Тамриэль вторглась армия выходцев из Акавира, камалей, Йорунн Король-Скальд со своей дружиной готовился принять здесь бой, но военачальник захватчиков обошёл город и ушёл в Стоунфоллз, где его армия была разбита при участии оказавшихся в тылу сил нордов в бите у Рогов Вивека. Война Альянсов, в которую Тамриэль погрузился спустя десять лет, слабо затронула Рифтен: армии противоборствующих альянсов не вторгались в юго-восточный Скайрим, но вместо них это сделало объединение предельцев под названием Три племени, ведомое культом Червя и его лидером — Талликом Отцом Червя. Они пробудили дух древнего великана Синмура, который впоследствии был объединён с душой лидера некромантов на Ветровой Дуге. В ходе ритуала была использована легендарная секира Исграмора Вутрад, обломки которой разлетелись по юго-восточной части Рифта — Пикам Морозной Дымки.
Меж тем Синмур, вырвавшись на свободу, направился к Рифтену и нанёс свой страшный удар: дух проломил северный отрезок городской стены, опустошил северные предместья и кварталы города, убил и лишил крова многих горожан. Король Йорунн отправит героя в Рифтен, чтобы оповестить об угрозе, но на месте Бездушный столкнётся с последствиями атаки. Ему придётся спасти нескольких жителей, сжечь трупы павших, чтобы предотвратить распространение болезней и отвадить падальщиков-саблезубов, коих пришло к месту катастрофы довольно много. Помимо этого протагонисту придётся поучаствовать в тушении пожаров. Когда всё будет сделано, капитан Вивека, к которой герой и был отправлен, отблагодарит его, но попросит расследовать одно дело, за которое центурион Андрин не хочет браться.
Капитан Вивека расскажет, что у её племянницы по отцовской линии на глазах пропал отец. Некто толкнул его в канал во время атаки Синмура, но найти тело у городских стен не удалось. С тех пор девушка не в себе, а Вивека попросит расспросить её о случившемся. В доме семьи Порванные Ветром герой найдёт Йири, её тётю и труп некроманта из культа Червя. Как кажется позже, он пытался убить девушку, но погиб сам от рук Бонохильды Порванной Ветром. Расспросить Йири можно двумя путями: угрозами, ударив девушку, или с помощью особого чая, который можно приобрести на рынке. Так или иначе, но Йири вспомнит о руках, утащивших её отца под воду. Об этом герой расскажет центуриону Андрину, найти которого можно у Гильдии бойцов. Он встретит героя довольно грубо, а также откажется помогать «проверять слухи» из-за нехватки людей: ему оставили всего пятерых солдат, полагая, что с культом червя покончено. Впрочем, центурион не станет препятствовать расследованию Бездушного.
Оно начнется с разговора с выжившим нордом, после которого из колодца с водой вылезет зомби, атакующий главного героя. С его тела протагонист возьмёт улику, указывающую на конюшни за городской стеной. Там Бездушный найдёт убитого зомби, на теле которого будет найден кусок железа. В районе кузницы на местную жительницу было совершено нападение: зомби напал на неё, когда потерпевшая рыбачила. После разговора с ней этот же зомби нападёт на протагониста. Последняя улика, указывающая на личность некроманта, управляющего зомби, укажет на городской док. Здесь герой встретит Гуллвейг и анахорета Гармара, поднимающего нежить со дна озера. Первая уйдёт через портал вместе с осколком Вутрад, а второй останется и приготовится к бою. Убив его, Бездушный даст Рифтену возможность вздохнуть свободно.
Планировка
Места
Персонажи


Квесты
Эбонхартский Пакт
«Великан в Пиках Морозной Дымки» — следовать за Синмуром на восток — в Рифтен.
«По его следу» — помочь Рифтену оправиться от атаки великана.
«Тяга вниз» — исследовать слухи о пропажах людей в Рифтене.
«К Королю» — подготовиться к финальной схватке с орденом Чёрного Червя на горе Тролльхетта.
Гильдия бойцов
«Воля Совета» — войти в Хладную Гавань и уничтожить Мортуум Вивикус.
Гильдия магов
«Скидка Безумного Бога» — высвободить святилище Шалидора из-под власти Шеогората.
Побочные квесты
«Все средства хороши» — побороть нелегальную торговлю на городском рынке Рифтена.
«Под поверхностью» — расследовать деятельность бандитов, похитивших солдат Пакта.
«Алмаз корня» — доставить в Рифтен редкий бриллиант.
«Снаружи» — расследовать покушение на одного из магов гильдии в Рифтене.
«Бегущий редгард» — догнать редгарда и получить награду за это от благодарного норда.]]></text>
</doc>
