<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%98%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Родовая гробница Индаренов (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родовые гробницы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Родовые гробницы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Родовая гробница Индаренов — это родовая гробница, расположенная на севере Эшленда, неподалёку к северу от двемерских руин Бтуанд и к востоку от лагеря Уршилаку. Гробница захвачена разными даэдра (см. раздел «Баги»). Из-за близости моря тут часто стоит туман или идёт дождь, но даже в такую погоду можно разглядеть часть руин Бтуанда, находящихся рядом. Снаружи можно столкнуться со скальными наездниками и увидеть пасущихся нетчей.
Сразу за входом расположена лестница, спуск по которой оканчивается у запертой двери. Если навык безопасности развит недостаточно и / или в наличии нет ничего, что помогло бы взломать замок, то придётся вернуться обратно и поискать ключ от этой гробницы.
За дверью находится Г-образное помещение, в котором на полу лежит труп Джониса и расхаживает пара первых оппонентов-даэдра. За поворотом на север лежит труп Пегасия, а чуть дальше находится дверь, также запертая на замок. В этой комнате можно найти кое-что ценное на постаментах около урн: к примеру, зелья стандартного улучшения усталости и эксклюзивного улучшение ловкости. Кроме того, на одном из постаментов лежит железная клеймора, а на другом — веточка комуники.
За очередной запертой дверью находится развилка, которую охраняет ещё пара даэдра. Здесь можно идти в любую сторону, поскольку эта часть гробницы представляет собой кольцо. Коридоры ведут к запертой двери, за которой находится последнее помещение гробницы.
На полу у лестницы лежит тело Тайрониуса. Помимо ценностей с трупа, можно найти трофеи и на постаментах. Рядом с одной из урн стоит дешёвое зелье ледяного щита, а возле ямы с пеплом — незапертый сундук. В самой яме с пеплом лежит изумруд.
Персонажи
Предметы
Железная клеймора.
Зелья: дешёвое зелье ледяного щита, стандартное улучшение усталости и эксклюзивное улучшение ловкости.
Ингредиенты: изумруд и веточка комуники;
Простые штаны.
На теле Джониса можно найти жемчужину, почти полный доспех из кожи нетча (кроме шлема).
На теле Тайрониуса можно найти изумруд, 100 монет, ключ от родовой гробницы Венимов, отмычку, дешёвое зелье левитации, одежду, доспехи и оружие, а также записку, из которой можно понять, как эти трое попали сюда.]]></text>
</doc>
