<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рорикстед]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рорикстед]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деревни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деревни (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владение Вайтран]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Владение Вайтран)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всё очень просто, мой друг. Наше процветание — результат упорной работы, удачи и благословения богов
— Жуан Манетт
Описание
Рорикстед — это небольшая деревушка в четыре дома, которая находится приблизительно между Солитьюдом на севере, Маркартом на западе, Вайтраном на востоке и Фолкритом на юге; практически на границе между Пределом и владением Вайтран.
Деревня была названа в честь Рорика, который купил эту землю во время Великой Войны. Большая часть земли принадлежит Рорику. Он утверждает, что, когда он купил эту землю, на ней ничего не росло, и она стоила очень дёшево.
Местные жители занимаются фермерством. В Рорикстеде одни из самых плодородных почв во всём Скайриме, что позволяет жителям держаться на плаву.
Возможно, Рорикстед намного старше, чем уверяет Рорик. Деревня под названием «Рориков двор» упоминается в книге «Земли ярла Гьялунда», написанной в Первую эру, за тысячи лет до событий игры.
Рорикстед (ориг. ole Rorikstead) упоминается в оригинальной версии песни «Рагнар Рыжий» (ориг. Ragnar the Red), исполнение которой часто можно услышать от скайримских бардов.
Легенда к плану поселения
Важные места и персонажи
Квесты
Часть квеста «Незабываемая ночка» — узнать у Энниса подробности того, что случилось с протагонистом прошедшей ночью;
Часть квеста «Время лишений» — сообщить алик'рским воинам о местонахождении Садии.
«Эрик Грозный Убийца» — помочь молодому крестьянину Эрику уговорить его отца Мралки отпустить парня в путешествия по Скайриму;
«Сбор пшеницы» — помочь Лемкилу или Релдит собрать урожай;]]></text>
</doc>
