<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%85%D0%B0_%D0%B8_%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B7%D0%BE%D0%BB_%D0%B4%D0%BB%D1%8F_%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%B0_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рубаха и камзол для Конца Урожая]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский культ)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский культ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Рубаха и камзол для Конца Урожая (ориг. Shirt and Vest for Harvest's End) — квест фракции Имперский культ в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Окончание сбора урожая
Разрешив вопрос с подаянием для форта Пёстрой Бабочки, главному герою выпадет возможность выполнить ещё одно задание в качестве сборщика пожертвований. В отличие от предыдущих поручений Иулуса Труптора, на этот раз ему не придётся собирать деньги для бедных; при следующей встрече имперец посвятит протагониста в детали предстоящей работы: «К приближающемуся празднику Конца Сбора Урожая нам потребуются красная рубашка и чёрный камзол. Обойди, пожалуйста, портных и узнай, смогут ли они даровать эти вещи культу. Рубашка и камзол — то, что они называют „простая одежда“. Когда получишь эту одежду, возвращайся ко мне». При необходимости Иулус подскажет, куда стоит обратиться, чтобы найти необходимое: «Мне сказали, что рубаха и камзол — это то, что здесь называют „простая одежда“. Существует много видов этого самого обычного платья, но нам нужно достать красную рубашку и чёрный камзол, это должно символизировать огонь Драка, который согревает нас долгими зимними вечерами. Поскольку красная рубашка и чёрный камзол — это западный стиль, у портных данмеров их может просто не оказаться. Тебе лучше попытать счастья в Квартале Чужеземцев в Вивеке, в Балморе, Кальдере или Пелагиаде».
Западный стиль
Следуя полученному совету, сборщик пожертвований будет готов сразу же отправиться к ближайшему портному, чтобы попытать счастья в своих поисках. Однако покидая часовню герой столкнётся с нарядным нордом по имени Фрик, который тоже является членом Имперского культа. Обратив внимание, что Фрик носит подходящие под описание красную рубашку и чёрный камзол, протагонист может поинтересоваться, где именно он приобрёл эту одежду. Фрик не откажется ответить на этот вопрос: «Откуда у меня эта рубаха и камзол? Дай подумать… Кажется, я купил их у портного, высокого эльфа, в Кальдере. Не помню, как его звали. Его можно найти в западной части города, рядом с Гильдией магов».
Полученная информация окажется неоценимой в дальнейших поисках, но если герой не обратился за помощью к Фрику и покинул часовню, то в ином случае он будет вынужден направиться за советом к кому-нибудь из портных. Как и ожидалось, торговцы-данмеры окажутся не в восторге от чужеземца, интересующегося имперским стилем одежды: «Нет, я ничем не могу вам помочь. Это западный стиль, а он здесь никого не интересует». Прочие портные отреагируют весьма схоже; практически каждый из них откажет сборщику пожертвований: «Мне очень жаль. У меня ничего нет в этом стиле». Но если торговцы не питают антипатии к герою, то они подскажут, где следует продолжить поиски: «Можете спросить у высокого эльфа Фаланаамо. У него есть магазин в Кальдере, он специализируется на традиционных западных стилях».
Кроме этого герой может посетить Квартал Чужеземцев и поговорить с Агриппиной Хереннией; помимо уже вышесказанного ему удастся узнать от неё чуть больше об упомянутом эльфе: «У него репутация далеко не щедрого человека. Сомневаюсь, что он подарит вам что-нибудь — если только вы не обладаете необычайным даром убеждения».
Портной
Учитывая всю собранную информацию, члену Имперского культа остаётся лишь последовать полученному совету и посетить галантерею в Кальдере. Магазин Фаланаамо отыщется неподалёку от Гильдии магов; владелец лавки будет ожидать новых клиентов прямо за стойкой.
Высокий эльф подтвердит, что среди его товаров есть подобная одежда, однако при отсутствии должного расположения к главному герою альтмер откажется пожертвовать её Имперскому культу: «Да, у меня есть красная рубаха с чёрным камзолом. Но с чего вы взяли, что я отдам вам плоды моего труда просто так? Имперский культ слишком беден, чтобы заплатить мне? Не думаю».
Чтобы заполучить рубашку и камзол, протагонисту придётся выбрать одну из трёх доступных для него возможностей:
приобрести товар на собственные деньги — стоимость составляет около четырёх золотых;
украсть одежду — её можно найти на полке напротив эльфа или в любом из ящиков;
убедить альтмера пожертвовать рубашку.
В последнем случае главному герою понадобится приложить немалое количество усилий; Фаланаамо согласится на подаяние только если между ним и сборщиком пожертвований будут очень хорошие отношения. Если протагонисту всё же удастся уговорить портного, то после убедительного комплимента его мастерству альтмер с удовольствием внесёт свой вклад: «Правда? Я действительно делаю отличную одежду, без ложной скромности могу сказать. А красная рубаха с чёрным камзолом — мой любимый народный костюм. Надо признаться, я смущаюсь, когда слышу такую похвалу. Вот. Примите эти рубаху и камзол для Имперского культа. А себе возьмите эту рубашку и штаны».
На этом гордый за свою продукцию высокий эльф попрощается со сборщиком пожертвований: «Надеюсь, вам понравились мои дары», — а главному герою останется лишь вернуться в Эбенгард и доложить о своём успехе.
Награда
Ожидающий новостей Иулус Труптор с нетерпением спросит протагониста о достигнутых им результатах: «Ты принёс мне красную рубашку и чёрный камзол? Или ты пришёл доложить о своей неудаче?».
Если герою удалось выполнить задание, то имперец будет доволен исходом дела: «Очень хорошо. Прими мои поздравления. Когда будешь готов к следующему заданию в качестве сборщика пожертвований, поговори со мной. Но перед тем как уйти, взгляни-ка на эту книгу. Мне она пригодилась. Держи. Сохрани её. Всё, что я умею, я выучил по этой книге». Наградой за проявленное усердие послужит учебник «Танец в огне, т. 7», с помощью которого служитель Имперского культа сможет улучшить свои навыки торговли. А благодаря успеху в проделанной работе, он также улучшит свою репутацию среди остальных членов фракции. Помимо этого протагонист может оставить себе полученные от Фаланаамо красную рубашку с чёрным камзолом и заказные брюки.
Провал
В случае неудачи сборщику пожертвований останется лишь признать свою несостоятельность. Илулус будет разочарован и посоветует герою хорошенько подумать над тем, годятся ли его таланты и темперамент для работы в Имперском культе. Чтобы получить возможность исправиться и приступить к новому заданию, протагонисту придётся вернуться спустя сутки после этого разговора.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
