<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D1%8C%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рьеклинг (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Bloodmoon]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Bloodmoon)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dragonborn]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Dragonborn)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рьеклинги (ориг. Riekling) — маленькие синекожие гуманоиды, остроухие, желтоглазые, с крупными верхними клыками, обитающие на острове Солстхейм, (во Вторую эру на территории материкового Скайрима, в Истмарке, обитало по крайней мере два племени рьеклингов).
Культура
У рьеклингов наблюдаются зачатки культуры на уровне родо-племенного строя, начальные стадии освоения кожевенного дела и деревообработки. Живут они, в основном, охотой и скотоводством, разводя щетиноспинов. Тащат всё, что могут, у всех обитателей Солстхейма, и порой находят странное применение этим вещам. Для их общества характерны зачатки символьной системы в виде графических рисунков, наносимых на предметы.
Общество имеет племенную структуру с чёткой градацией — члены племени занимают конкретные профессиональные позиции, такие, как охотники, разведчики и воины. Положение в обществе занимают по праву силы: сильный член племени, как правило, предполагает звание главного, и преемственность часто определяется в смертельных поединках между действующим вождём и претендентом, который решил возвыситься. Это схоже с некоторыми аспектами культуры орков.
Боевые качества
Рьеклинги редко встречаются в одиночку, предпочитая брать числом и уменьем; часто используют тактику засад. Выставляют двойную систему охраны при которой один воин стоит на страже, а другой прячется в засаде, например, в бочке. Также наиболее сильные племена имеют собственную кавалерию. Несмотря на малый рост, свирепы в бою и крайне редко отступают.
В The Elder Scrolls III: Bloodmoon
Мерзкие создания. Некоторые называют их фалмерами, утверждая, что они являются родственниками эльфов. Трудно сказать, так это или нет, но они очень злобные. Некоторые из них достаточно разумны, чтобы научиться говорить, но когда они говорят, они несут полную чушь
— Скаалы о рьеклингах
Описание
Вместе с другими гуманоидами бестиария, рьеклингов можно считать как чудовищами, так и разумной расой Нирна. В диалогах дополнения сведения о рьеклингах противоречивы. Их считают злобными, коварными и опасными; некоторые называют их снежными гоблинами. Долгое время существовало заблуждение, что рьеклинги — это фалмеры, легендарные снежные эльфы, или их выродившиеся потомки. Прояснить вопрос, являются ли рьеклинги выродившимися фалмерами, сможет Нереварин, выполняя квест «В поисках фалмеров».
Некоторые из них умны и способны говорить (например, Далк и Криш — слуги инеевого гиганта Карстаага). Рьеклинги отпускают длинные бакенбарды, одеваются в самодельные меховые доспехи, носят лёгкие деревянные щиты, и вооружены особым оружием: одноручными клинками или пиками с эфесом в виде волчьей головы. Рьеклинги дрессируют клыкастых щетиноспинов и используют их как верховых животных.
На Солстхейме рьеклингов можно встретить на равнинах Изинфьер и дальше на север. Чем севернее будет местность, тем больше шансов наткнуться на агрессивный отряд этих существ, иногда насчитывающий до полудюжины бойцов. Рьеклинги практически никогда не посещают лес Хирстаанг — самый южный из регионов острова.
Разновидности]]></text>
</doc>
