<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B8_%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%B9_%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сапоги ослепляющей скорости]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Доспехи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Доспехи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легкая броня]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легкая броня (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обувь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обувь (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Артефакты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сапоги Ослепляющей Скорости (ориг. Boots of Blinding Speed) — сапоги, артефакт, лёгкая броня в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Сапоги Ослепляющей Скорости — один из артефактов Тамриэля.
На сапоги наложено довольно странное зачарование, которое позволяет обладателю развивать скорость до запредельных высот, но в то же время полностью ослепляет его.
Местонахождение
Сапоги можно найти у путешественницы-редгардки Пемени. Она попросит героя отвести её в Гнаар Мок, а за это он получит Сапоги Ослепляющей Скорости. Её можно найти на дороге из Кальдеры в Гнисис (северный выход из Кальдеры, первая развилка в сторону Альд'руна, вторая развилка в сторону Гнисиса.)
Из разговоров с жителями можно узнать, что Пемени обманывает людей, поэтому за неё назначена премия, но квеста по её поимке никто не выдаёт. Так что не стоит говорить с ней трижды на тему «Премия», иначе она станет агрессивной, и сапоги придётся снять с трупа. Лучше просто довести девушку до места назначения и получить эти чудесные сапоги в подарок.
Квесты
«Пемени и Сапоги Ослепляющей Скорости» — отвести Пемени в Гнаар Мок и получить сапоги в награду.
«Музей» — можно пожертвовать сапоги в морнхолдский музей артефактов.Tr]]></text>
</doc>
