<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%82_%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Садрит Мора (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побережье Азуры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побережье Азуры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Телванни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Садрит Мора (ориг. Sadrith Mora) — город в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Садрит Мора (дан. Грибной Лес) — столица Дома Телванни на Вварденфелле. Это островное поселение, расположенное на территории Побережья Азуры, в заливе Зафирбель, доступное только по морю или посредством телепортации. В Садрит Мора располагается Совет Телванни и башня Тель Нага, где обитает лорд маг Совета Телванни господин Нелот. Сам город построен в типичном стиле Телванни.
Здесь есть всевозможные сервисы, включая портных, кузнецов, зачарователей, травников и заклинателей. Также в городе имеется база Мораг Тонг, гостиница и ресторан. Посетители должны останавливаться в «Привратном Трактире», гостинице для чужеземцев, или «Трактире Грязного Мюриэля». Слуги и сами члены Дома Телванни могут свободно передвигаться по городу. Тут живёт много чужеземцев, но по большей части всё это наёмники, ремесленники, торговцы или работорговцы Телванни. Рядом с городом расположен имперский форт Волверин Холл.
Однако, в отличие от остальных городов, в Садрит Мора очень неохотно общаются с приезжими. Если главный герой не слуга Дома Телванни, ему запрещено спать в городе везде, кроме «Привратного Трактира», официального общежития Телванни для приезжих жителей. Для того, чтобы просто пройтись по городу или поторговать на Большом Рынке, приезжему необходимо оформить специальный документ — удостоверение гостя. Его выдаёт префект Гостеприимства, Ангаредэль, в «Привратном Трактире». Без этого документа не торгует ни один из местных торговцев, а стража и вовсе может упрятать за решётку. Разумеется, это не распространяется на членов Дома и его наёмников — их всегда охотно принимают во всех заведениях Садрит Моры.
Планировка города
На главной улице расположились маленькие киоски с разнообразными товарами от независимых торговцев. На севере города есть Большой Рынок. Более богатые купцы могут позволить себе организовать лавку в жилищах внутри грибов. Можно купить зелья и ингредиенты у аптекаря Пьерлетт Росторарда, целителя Тревула Серети и местного алхимика Анис Селот.
Ллаалам Маладас и Уртисо Фарион находящиеся в своих домах — заклинатели. Мораг Тонг в северо-восточной части города предлагает обучение, и гарантирует контракты для своих слуг. Кровати и всякая всячина доступна в «Привратном Трактире» и «Дыре в Стене Фары». Также есть рынок рабов на севере города.
Дом Совета расположен к северу от гавани, за рынком. Он в основном служит для собраний «Голосов» соответствующих лордов магов. Здесь есть волшебники, которые продают свитки призыва существ, различные камни душ и заклинания. Святыня Храма Трибунала спрятана в самой глубине здания. Ллунела Хлеран — миколог Телванни.
Тель Нага — типичная грибная башня в центре города. Сердце Садрит Мора. Ёе жители предлагают различные услуги для слуг дома Телванни, если они умеют использовать левитацию, конечно, иначе до торговцев не добраться. Здесь проживает хозяин города и лорд Телванни — господин Нелот.
Волверин Холл
Волверин Холл — имперский форт, расположенный в южной части города. В его стенах базируются гильдии бойцов и магов, а также службы Имперского культа. Трактир Грязного Мюриэля является местной базой Гильдии воров.
Как добраться до города
Самый лёгкий способ попасть сюда или уехать — воспользоваться услугами телепортации Гильдии магов.
Гальс Арети в гавани поможет добраться до Тель Браноры, Эбенгарда на юге и Тель Моры и Дагон Фела на севере. Эти маршруты идут в обе стороны. Сюда также можно добраться на корабле из Воса, однако обратно туда можно попасть только с пересадками.
Или воспользоваться умением левитации или хождения по воде.
Легенда карты
Дом Совета Телванни
Тель Нага]]></text>
</doc>
