<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD_(%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Саргон (локация)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Саргон — это пещера, находящаяся в середине длинного острова к северу от Валенвариона. Герой может отправиться разыскивать эту пещеру, вступив в Гильдию бойцов и получив приказ. Внутри пещера является настоящим лабиринтом из множества переплетённых туннелей и каверн, соединённых между собой. Часть нижних тоннелей полностью затоплена и для их исследования может понадобиться что-нибудь, что поможет дышать под водой.
Входя внутрь, уже от входа лучше начинать красться, поскольку впереди развилку охраняет один из врагов. Чтобы быстрее добраться до цели квеста, лучше свернуть направо. Спустившись по лестнице, нужно нырнуть в воду и проплыв несколько метров по подводному тоннелю, вылезти на сушу, вскоре протагонист увидит главаря обитающей тут шайки разбойников — Нерера Бенерана. У него есть тайник, расположенный высоко вверху и придётся воспользоваться каким-нибудь средством, которое помогло бы левитировать, чтобы попасть туда.
В одной из каверн, попасть в которую можно лишь через подводные туннели, есть сухой тупик со спрятанным в нём сокровищем. Этот тупик охраняет скелет, тут спрятан сундук с несколькими сотнями золотых и оружием, около сундука лежит большой камень душ, 25 монет и дешёвое зелье прыжка. Но ныряя в воду, нужно быть осторожнее, поскольку там плавают рыбы-убийцы. При желании герой может убить всех обитающих тут разбойников, в некоторых кавернах стоят ящики и бочки со случайным содержимым.
Персонажи
Предметы
дешёвое зелье прыжка, 25 монет, большой камень душ и сундук;
оружие и доспехи убитых врагов;
ящики и бочки со случайным содержимым.
Квесты
«Награда за голову Бенерана» — убить Нерера Бенерана, прячущегося в Саргоне.]]></text>
</doc>
