<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B1%D0%B5%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B9_%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%86]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сбежавший питомец]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Сбежавший питомец (ориг. The Noble's Pet) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«(Имя героя), не так ли? Ты именно тот, кого я искал. У нас есть довольно интересная работа, требующая немного мозгов, а не мускулов. Тебе это интересно?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Ситуация такова: кажется, у (имя аристократа) есть саблезубый тигр в качестве питомца — не спрашивай — и он сбежал несколько дней назад. (Он/она) отследил тигра до (название подземелья), но теперь нам нужно, чтобы кто-то отправился туда и вывел его из подземелья. Живым. Фокус в том, что его обучили реагировать на этот колокольчик — тигр станет послушным, если позвонить перед его лицом. Конечно же, (имя аристократа) говорил, что тигр недостаточно натренирован — а ты удивлён? — так что, наверное, придётся ударить его пару раз перед этим, чтобы привлечь внимание. Просто не убивай его, хорошо? Верни его (имя аристократа) в (резиденция аристократа) в целости в течение (лимит времени), и (он/она) заплатит тебе (случайное количество) золота. Удачи».
Если отказаться:
«Да, ты прав, я ведь сказал, что для этой работы нужны мозги, не так ли?»
Охота
После получения квеста необходимо отправиться в указанное квестодателем гильдии подземелье. Саблезубый тигр будет найден в пределах квестовой локации, прогуливающимся возле свежего трупа. Чтобы приручить зверя, нужно позвонить в колокольчик, однако если это сделать слишком рано, появится уведомление:
«Вы позвонили в колокол громко, но это, кажется, не не произвело никакого эффекта».
Найдя тигра, необходимо сначала ударить его один раз, не убив при этом. После этого нужно использовать выданный квестодателем колокол, после чего появится уведомление:
«Уши тигра оживляются при звуках колокольчика. Он трясёт своей большой головой из стороны в сторону и начинает издавать низкие рычащие звуки. Он мурлычет? Тигр потягивается и трётся о ваши ноги, чуть не сбивая вас с них. Теперь тигр следует за вами».
В уведомлении говорится, что тигр становится компаньоном, однако в отличие от других он не имеет своего значка и просто пропадает из игры. Если убить тигра, то появится уведомление:
«Ой! Вы убили тигра. Интересно, что (имя аристократа) скажет об этом?»
Неподалёку от тигра будет лежать мёртвое тело. С вероятностью 50 % возле тела будет лежать письмо:
Чтобы доставить письмо, нужно отправиться в город, в котором был взят квест, и спросить прохожих о местонахождении дома адресата. В разговоре адресат скажет:
«Да, что тебе нужно? О боги, письмо от (имя жертвы)! Почему оно окрашено кровью? Вот это да! (Он/она) мёртв? (Он/она) был так мил со мной, но боюсь у (него/неё) было заблуждение, что мы любим друг друга. Бедная душа, какой трагический конец. Я, конечно, ценю, что ты рассказываешь мне о том, что случилось. Я непременно извещу (его/её) семью. Вот, почему бы тебе не взять этот (магический предмет), который мне подарил (имя жертвы)? Я всё равно не смогу пользоваться им».
Награда
Для завершения квеста нужно поговорить с владельцем животного. Он скажет:
«О, (кличка тигра), дорогой, ты в безопасности! Спасибо тебе за то, что вернул моего малыша домой. Я уверен, что он не побеспокоил тебя, не так ли? Он просто большой котёнок в душе, даже мужи не обидит. Вот твоё золото, как я и обещал замечательному (имя квестодателя) из Гильдии бойцов».
Если убить тигра, его хозяин будет недоволен:
«Ты отвратительный, отвратительный (раса героя)! Не могу поверить, что ты убил моего бедного, невинного (кличка тигра). Милый потерянный котёнок, и ты просто убил его. Убирайся отсюда, пока я не арестовал тебя за убийство! Проваливай!»
В этом случае получить награду не получится.
Репутация
Новости
После получения задания, у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«Ты слышал, что тигр (имя аристократа) снова сбежал? На этот раз он убил и съел троих человек».
В случае провала квеста:
«Тигр (имя аристократа), похоже исчез навсегда. Слава (имя божества)!»
В случае успешного выполнения:
«(Имя аристократа) действительно нанял кого-то из Гильдии бойцов, чтобы вернуть своего тигра. Какой придурок возьмётся за такую глупую работу?
Также при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Здорово, (имя героя), старый ты тигролюб!»
А при провале:
«Я не могу придумать более простую работу, чем найти тигра, но тебе и её удалось провалить. Что тебе теперь нужно?»]]></text>
</doc>
