<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8F%D1%89%D0%B0%D1%8F%D1%81%D1%8F_%D1%81%D1%8B%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%B6%D0%BA%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Светящаяся сыроежка (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Грибы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Грибы (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Светящаяся сыроежка — приземистая, в бурую и зелёную крапинку поганка, растущая в районе Горького Берега, со скромными магическими возможностями
— Анаренен
Сыроежка — это низкорослая, пахучая поганка с бурой шляпкой
— Ажира
Описание
Распространённый в районе Горького берега гриб, также растущий во влажных пещерах других регионов Вварденфелла. С каждого гриба с вероятностью в 90 % можно собрать кусочек шляпки, применяемый в алхимии.
Сыроежка оправдывает своё название — она испускает слабое свечение, заметное в тёмное время суток. Уже сорванные грибы светят гораздо слабее, но их тоже можно использовать, отмечая свой путь во мраке подземелий (это свойство роднит сыроежку с цветком коды).
Эффект «Водное дыхание» будет полезен при исследовании прибрежных гротов. Для этого даже не обязательно варить из гриба зелье: если герой начал тонуть, нужно съесть кусочек гриба, и шкала запаса воздуха восстановится (этот эффект заявлен первым, и употребление гриба в пищу даст краткое, но действие).
Эффект «Отравление» в оригинальном The Elder Scrolls III: Morrowind присущ только сыроежке и другому распространённому на Горьком берегу грибу — лиловому копринусу. Есть, правда, ингредиент яд, но он исключительно редок. В дополнении The Elder Scrolls III: Tribunal появляются ещё три ингредиента с подобным эффектом.
Кусочек светящейся сыроежки понадобится Ажире, ученице-алхимику из Гильдии магов Балморы, по квесту «Четыре вида грибов».
Местонахождение
Ассортимент торговцев
Перечисленные здесь торговцы предлагают на продажу постоянно возобновляемый запас шляпок светящейся сыроежки, количеством в несколько штук.
Места произрастания светящейся сыроежки
В игре можно обнаружить 1005 сыроежек (982 на территории Вварденфелла и остальные в подземельях под Морнхолдом). Наибольший урожай можно собрать в приведённых в этой таблице местах.


Комбинации для составления зелий]]></text>
</doc>
