<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8B%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Седобородые]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Седобородые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[История
Точная дата основания этого ордена неизвестна. Он берёт своё начало от Языков, появившихся в Меретическую эру, после так называемой Войны драконов.
Эти люди практикуют магию голоса — ту'ум. Этой способности, по легендам, их научили основатель ордена, дракон Партурнакс и богиня Кинарет.
Седобородые живут в древней крепости, именуемой Высокий Хротгар. Она расположена на самой высокой горе Тамриэля — Глотке Мира. Там они проживают, медитируют и совершенствуют свои способности, общаясь с небом — царством богини Кинарет, которую они почитают.
Седобородые считаются мастерами ту'ума и помогают в освоении этой способности Драконорождённым. Говорят, когда они призывают Драконорождённого в Высокий Хротгар, их крик слышен даже в самых отдалённых уголках Скайрима. Именно так они призвали Талоса, будущего Императора Великой Тамриэльской Империи, известного также, как Тайбер Септим.
Путь Голоса
Во время войн Скайрима в Первой эре против двемеров и кимеров Морровинда Языки составляли основу ударной мощи армии и одним из сильнейших считался Юрген Призыватель Ветра. После разгрома в одной из битв он решил осмыслить, почему такая сила потерпела поражение. В итоге, как гласит легенда, он получил знамение от Кинарет, которая объяснила ему, что сила Голоса не должна служить во зло. С этого момента и появляются Седобородые. Они не вмешиваются в жизнь за стенами своей обители, и тем более в войны. С этого момента Языки перестал быть военной силой Скайрима.
Эта философия получила название «Путь Голоса». Это учение направлено на умиротворение и созерцание. Девизом являются слова, однажды сказанные Юргеном: «Говори, лишь когда нельзя молчать».]]></text>
</doc>
