<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B9%D0%B4%D0%B0_%D0%9D%D0%B8%D0%BD_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сейда Нин (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сейда Нин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[География
Сейда Нин — это небольшое портовое поселение в регионе Горького берега на берегу Внутреннего моря, в которое заходят суда из Морровинда, а также из многих других портов Тамриэля. На севере от Сейда Нин расположен регион Западное Нагорье, а на юго-востоке — Аскадианские острова.
Описание
Для Вварденфелла Сейда Нин — важнейший порт, через который проходит множество товаров и путешественников, прибывающих на остров. Все корабли с материка сначала швартуются в местном порту, а затем большинство путешественников из Империи высаживаются и следуют в имперскую канцелярию для проверки документов. Также выгружаются и проверяются товары, для хранения которых в поселении создан целый склад, находящийся под юрисдикцией Имперского легиона.
Береговая охрана же, состоящая в основном из легионеров, преследует контрабандистов и пиратов, для которых данный регион является своеобразным домом. Впрочем, кое-кто из местных всё же жалуются на стражу в поселении.
Здесь есть также небольшой трактир, где можно уточнить дорогу, поторговать с владельцем, разузнать много интересных слухов или же просто отдохнуть за небольшую плату. Стоит отметить, что патрулируется лишь центральная часть города, а район бедноты предоставлен сам себе. Кроме того, поселение ничем не огорожено и очень уязвимо для нападения со всех сторон.
Стража состоит всего лишь из четырёх солдат и двух офицеров, которых недостаточно для охраны даже такого небольшого городка. Но в посёлке больше ничего важного не происходит, так что некоторые жители покидают его.
Окрестности поселения
Рядом с деревней расположен стоящий в болотной трясине маяк Большой Фарос, яркий свет которого освещает путь морякам во Внутреннем море, таящем немало опасностей. А чуть поодаль от склада имперской канцелярии расположен один из портов силт страйдеров, с помощью которого можно добраться до Балморы, Вивека, Гнисиса и Сурана.
События
События 427 3Э начинаются с прибытия в данную имперскую гавань корабля с заключённым, который в будущем станет известен как Нереварин — реинкарнация Неревара Индорила. Здесь он получит своё первое задание, которое определит его дальнейшую судьбу. Главный герой вернётся сюда, выполняя задания Гильдии бойцов, Гильдии Воров и Клинков, причём в первых двух случаях всё будет зависеть от действий протагониста.
Если же он в самом начале поговорит с местными жителями, то сможет узнать странные вещи: недавно пропал имперский сборщик налогов, а также один босмер потерял очень ценное кольцо, которое было обнаружено в бочке, что стоит во внутреннем дворе местной канцелярии. Отдав ювелирное украшение обратно, можно будет завести хорошие отношения с владельцем и его знакомым — Арриллом. При этом история с кольцом не закончится, о чём Нереварину в соответствующем квесте поведает один имперский легионер, нуждающийся в деньгах.
Важные места и жители

Квесты]]></text>
</doc>
