<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5_%D0%B4%D0%B0%D1%8D%D0%B4%D1%80%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сердце даэдра (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимия (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сердце даэдра должно быть удалено за то короткое время, пока Даэдра появляется на плане смертных. Сердце Даэдра обладает магическими свойствами, но так как его удаление обычно убивает Даэдра, его довольно сложно достать, и оно дорого стоит
— Тендриз Ведран
Описание
Алхимический ингредиент, который с вероятностью в 60 % можно взять с мёртвых тел некоторых из даэдра. В этот список входят алчущие, даэдроты, дремора, золотые святые, кланфиры и огримы.
Сердце даэдра обладает редким эффектом «Кошачьего глаза», который в оригинальной игре оно разделяет только со шкурой кагути. В дополнении The Elder Scrolls III: Bloodmoon появляются целых пять новых ингредиентов с этим свойством.
Сердца часто встречаются в даэдрических святилищах в качестве подношения статуям Принцам Даэдра. Некоторые из них «прокляты» и охраняются владыками дремора.
В дополнении The Elder Scrolls III: Bloodmoon появляются три квестовых предмета-сердца: сердце Удурфрукта, сердце невинной девушки и сердце оборотня. Они не имеют даэдрического происхождения, разнятся по весу и стоимости, но идентичны этому ингредиенту по алхимическим свойствам. Можно скомбинировать их с сердцем даэдра и получить зелье с четырьмя эффектами, но при этом квесты, связанные с этими предметами, будет невозможно завершить.
Четыре сердца даэдра необходимо будет пожертвовать Малакату по квесту Храма Трибунала «Малакат Дома Забот».
Местонахождение
Ассортимент алхимиков
Сердца даэдра, в постоянно пополняемом количестве, можно найти в магазинах следующих алхимиков:
«Проклятые» сердца
В некоторых даэдрических святилищах среди подношений можно встретить проклятые сердца даэдра. Если подбрать их с алтаря, то позади героя появится разгневанный подобным святотатством владыка дремора. В игре они обозначены под другим ID (ingred_cursed_daedras_heart_01).
Местонахождения проклятых сердец даэдра:
Иной ID приводит к интересной особенности: игра считает обычный и проклятый ингредиент за два различных ингредиента и из них можно сварить зелье с четырьмя выше обозначенными свойствами.
Прочие местонахождения
В игре можно найти 19 обычных сердец даэдра, разбросанных по разным локациям.

Комбинации для варки зелий
Примечание
Можно взять сердце с погибших призванных даэдра, важно лишь успеть обыскать их тела, пока они не растворились в воздухе.]]></text>
</doc>
