<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D1%8C_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сентинель (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пустыня Алик'р]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пустыня Алик'р (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сентинель]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сентинель (ориг. Sentinel) — город в игре The Elder Scrolls Online.
Описание
Сентинель — город, расположенный в западной части региона пустыня Алик'р, Хаммерфелл. Один из способов добраться до него — двигаться из Бергамы на северо-запад, по морю из Штормхейвена или с помощью сети дорожных святилищ. Дорожное святилище Сентинеля расположено юго-западнее города.
Сентинель — крупный город и порт, расположенный в западной части региона, зовущейся Миркуасой, на берегу залива Илиак. Это центр политической жизни северного Хаммерфелла, так как именно здесь находится резиденция короля Фахара'джада. Относительно других городов Ковенанта Даггерфолла, Сентинель не такой уж и большой, но среди поселений Алик'ра входит в пятёрку крупнейших. Город был основан воинами Ра Гада в Первой эре, когда переселенцы из Йокуды завоевывали Хаммерфелл. В годы войны Альянсов мирную жизнь Сентинеля нарушила секта Сухая рука — братство некромантов-редгардов, призвавших нежить для атаки на город. В частности, основная гавань города была захвачена вышедшими из моря Ра-Нету.
Бездушный прибыл в город по просьбе дочери Фахара'джада Марайи из Ривенспайра. Доложив королю о происшествии в порту, король поблагодарит за прибытие и отправит героя к своему генералу, Тоде, которого Бездушный уже встречал в Штормхейвене. Вернувшийся домой генерал не обрадуется новой войне с Сухой рукой, но отправит героя разыскать принца Азаха, который отправился в гарем в северной части города. В гареме протагонист застанет разрушение и раненных, но вовсе не принца. Сразу станет ясно, что было совершено нападение. К северу от здания Бездушный найдёт люк, ведущий на пляж в северной части Сентинеля. Пляж будет буквально наводнён Ра-Нету, а след принца приведёт героя к небольшой пещере среди скал. Освободив Азаха, герой узнает о планах некромантов проникнуть в Непроницаемое убежище, что само по себе чревато тяжёлыми последствиями.
Король Фахараджа будет серьёзно встревожен новостями и решит открыть убежище, для чего необходимо привлечь мага Габриель Бенелле из местного отделения. Эта девушка знакома герою по событиям в Гленумбре. Та сильно удивится, узнав что от неё требуется, но согласится помочь. Маг отправит героя на местный рынок за реагентами, которые можно там спокойно приобрести. Собрав необходимо, герой сможет попасть в святая святых Алик'ра, построенное ещё при основании Сентинеля убежище, где хранятся величайшие сокровища. Подземелья будут наводнены нежитью и слугами некромантов, что предвещает беду. И действительно, Обереги Ансэев, хранившиеся здесь, были похищены. Фахара'джад решается на обращение к племени Аш'аба.
Районы
Условно Сентинель можно разделить на несколько районов, а именно: Сентинель-Север и Сентинель-Юг и Сентинель-Запад.
Это основной торговый район города, расположенный на холме, возвышающемся над морским побережьем. Здесь расположено отделение Гильдии магов и ряд магазинов.
Этот район является местом нахождения резиденции Фахара'джада — дворца Сентинеля, занимающего обособленную часть города на южном холме, куда ведут три моста из других районов города. Помимо дворца здесь находится рынок, дорожное святилище и конюшня, а также ряд элитных особняков и хранилище ценностей.
Это район фактически является продолжением северного квартала и простирается от центральной площади до гавани. Здесь находится отделение Гильдии бойцов, банк, таверны, ряд магазинов. Помимо этого, большая часть обычных жилых домов находится именно в этой части города.
Места
Сентинель-Север
Сентинель-Юг
Сентинель-Запад
Квесты
Ковенант Даггерфолла
«Воскрешение мёртвых» — расследовать появление в Сентинеле некромантов по просьбе короля..
«Непроницаемое убежище» — попытаться остановить некромантов в хранилище реликвий.
«В поисках Аша'ба» — найти борцов с нежитью в пустыне к югу от Сентинеля.
Гильдия бойцов
«Выяснение смерти» — выяснить причины смерти лидера Гильдии бойцов.
Гильдия магов
«Замок Хищных Грызунов» — исследовать дом тёмного пастора Шеогората на предмет нахождения третьего фолианта.
Побочные квесты
«Лови момент» — помочь торговцу разобраться с проблемами.
«Магия обезьяны» — помочь обезьянке избавиться от эффекта зелья.]]></text>
</doc>
