<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B2%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сирилонве]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маги (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альтмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альтмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сирилонве (ориг. Sirilonwe) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Сирилонве — альтмерка-маг, член Гильдии магов в ранге «Мистик». Проживает в собственной комнате на среднем уровне отделения гильдии в Вивеке.
Продаёт заклинания, её кассовая сумма — 150 золотых.
Может много рассказать герою о городе и известных личностях, проживающих в нём. Совершенно не выносит архимага Требониуса, не стесняясь говорить всё, что она о нём думает: «Самое лучшее для всех нас — игнорировать этого идиота». Не лучше волшебница будет относиться и к герою, если он явится к ней в облике вампира. Сирилонве наградит Нереварина такими эпитетами, как «безжизненная тварь» и «глупое создание», но, тем не менее, не побрезгует воспользоваться его услугами.
Инвентарь
Сирилонве одета в дорогую одежду — мантию и ботинки. В карманах у неё есть небольшое случайное количество золота (до 20 монет). Не вооружена.
Характеристики
Кроме расовых альтмерских, знает ещё несколько заклинаний, а также может их продать:

Квесты
Гильдия магов
«Украсть Кимервамидиум» — украсть у Сирилонве книгу под названием «Кимервамидиум» по поручению Эдвинны Эльберт;
«Вернуть Кимервамидиум» — вернуть ранее украденную книгу обратно.
Вампирские квесты
«Ключ Шашева» — убить соперника альтмерки по имени Шашев и принести его ключ;
«Найти прах вампира» — необходимо добыть для Сирилонве три порции праха вампира.]]></text>
</doc>
