<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D0%B0_%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B8_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сила воли (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сила воли (ориг. Willpower) — атрибут в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Влияние
На запас сил рассчитывается по формуле:
На скорость восстановления маны рассчитывается по формуле:
Например, с базовым запасом маны 100 и 100 «Силы воли» скорость восстановления маны будет (0.75 + 0.02 × 100 Силы воли) × 100 маны × 0,01 = 2,75 единиц маны в секунду.
Атрибут «Сила воли» в основном определяет количество секунд, необходимое для регенерации 100 % маны. Формула:
Таким образом, при значении «Силы воли» 100 мана полностью восстанавливается за 36 секунд независимо от количества восстанавливаемой маны. При значении «Силы воли» 50 — за 57 секунд. Получается, что персонаж с маленьким запасом маны и высокой «Силой воли» будет медленнее восстанавливать ману, чем персонаж с большим запасом маны и средним значением «Силы воли». Это делает расовые бонусы и бонусы знаков рождения к количеству маны более значимыми, чем кажется на первый взгляд.
Стартовое значение
При создании персонажа, в зависимости от расы, будет разное стартовое значение атрибута «Сила воли»:
Некоторые стандартные классы включают «Силу воли» как атрибут класса и добавляют +5 единиц к базовому значению. К таким классам относятся: монах, воин-маг, маг, клинок ночи, целитель, крестоносец.
Знак рождения Леди даёт стартовый бонус к «Силе воли» + 10.
Помимо этого, при выборе класса можно указать атрибут «Сила воли» в качестве основного, что даст прибавку ещё в 5 единиц.
Увеличение навыка
Атрибут «Сила воли» отвечает за такие навыки, как: «Разрушение», «Изменение» и «Восстановление», поэтому рост этих навыков напрямую влияет на увеличение атрибута «Сила воли». Навык «Разрушение» развивается со скоростью 1,2 очка опыта за заклинание (заклинание должно быть применено непременно на живую цель или на себя), навык «Восстановление» даёт 0,6 очка опыта за заклинание на живую цель (самый медленно развиваемый навык в игре). Быстрее всего увеличить «Силу воли» можно, развивая навык «Изменение», который даёт 4 очка опыта за заклинание.
За выполнение задания Хермеуса Моры, в награду можно получить книгу «Огма Инфиниум». Если выбрать «Путь духа», то атрибуты «Интеллект» и «Сила воли» будут увеличены на 5 единиц, даже если их значение уже равно 100.
Если установлено дополнение The Elder Scrolls IV: Knights of the Nine, завершение финального квеста обеспечивает доступ к восьми благословениям (одновременно может быть получено только одно благословение), каждое из которых даёт повышение одного из атрибутов на +5, даже если он уже равен или более 100. В частности у сэра Торольфа можно получить Благословение Аркея — +5 к «Силе воли».
Если установлено дополнение The Elder Scrolls IV: Shivering Isles, в ходе квеста «Пристрастие» главный герой будет подвержен действию Феллдью. Если не ликвидировать зависимость, употребляя новые порции Феллдью или взяв Чашу Инверсии, то негативное действие Феллдью понизит некоторые атрибуты, в том числе «Сила воли» понизится на –10. Будучи в состоянии наркомании, можно повысить уровень «Силы воли» до 100, тогда при излечении вернутся потерянные 10 очков. В результате этого «Сила воли» поднимется до 110.
В игре существуют артефакты, которые, будучи экипированными, повышают уровень атрибута:
«Шлем разума» — «Интеллект» +8, «Удача» +8, «Сила воли» +8;
«Малое кольцо силы воли» — «Сила воли» +6;
«Кольцо силы воли» — «Сила воли» +8;
«Великое кольцо силы воли» — «Сила воли» +10.
Среди уровневых артефактов есть несколько повышающих «Силу воли» (данные для уровня 25+):
«Роба ученика» (даётся после получения всех рекомендаций при вступлении в Гильдию магов) — «Сила Воли» +6;
«Роба колдуна» (квест Гильдии магов «Секрет Ватакена») — «Интеллект» +7, «Сила Воли» +7, «Колдовство» +10, «Разрушение» +10;
Амулет «Жестокое сердце» (квест Тёмного Братства «Одинокий странник») — «Сила» +15, «Сила воли» +15;
«Амулет Некроманта» (одноимённый квест Гильдии магов) — «Сила» –25, «Выносливость» –25, «Сила Воли» +14, «Интеллект» +14, «Колдовство» +12, запас маны +130.
Среди уникальных артефактов некоторые также увеличивает «Силу воли»:
«Кольцо всемогущества» (квест «Тайна долины» — последний из четырёх контейнеров по не отмеченному в журнале заданию в Белом Проходе — «Ловкость» +3, «Выносливость» +3, «Скорость» +3, «Сила» +3, «Сила воли» +3;
«Маска провидца» (Торговый район Имперского города, магазин «Дешёвые заклинания Эдгара») — «Обнаружение жизни» 60 футов, «Сила воли» +5.
Можно временно увеличить значение атрибута при помощи заклинаний школы магии «Восстановление».
Можно съесть алхимический ингредиент, либо создать зелье, также временно увеличивающее значение атрибута, или восстанавливающее его в случае повреждения. Восстанавливают «Силу воли»: рог минотавра, призовой рог Пинариуса, листья примулы, шляпка гриба-трутовика и три ингредиента из дополнения Shivering Isles: кричалка, безмолвная кричалка и осколок кости. «Зелье повышения Силы воли» можно приготовить, имея уровень «Алхимии» не ниже Адепта, из яблока, ростка лаванды и, не ниже Эксперта, также из головки сыра, корня мандрагоры.]]></text>
</doc>
