<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BB_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сиродил (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Регионы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/секции/квесты (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сиродил (ориг. Cyrodiil) — регион в игре The Elder Scrolls Online.
Имперская провинция Сиродил занимает центр Тамриэля. После краха Империи все армии Доминиона, Ковенанта и Пакта вторглись в Сиродил, соперничая за имперский трон и контроль над величайшим городом мира
— Загрузочный экран
Общие данные
Сиродил — особый регион в Тамриэле, который является зоной Войны Альянсов. С точки зрения игры, это регион, расположенный на территории одноимённой провинции. В The Elder Scrolls Online представлена центральная часть провинции Сиродил. Попасть в регион может любой персонаж, достигший 10-го уровня и выбравший домашнюю кампанию.
География
Регион расположен в центральной части Сиродила. Его северной границей являются горы Джерол, западной — Коловианское нагорье, а восточной — горы Валус. Юго-западная граница проходит по линии Хаммерфелл — Валенвуд, пересекая Великий лес, а юго-восточная по линии Эльсвейр — Морровинд, проходя по северной части Нибенейской бухты и Камышовой реке. На территории региона Сиродил много рек и озёр, в частности озера Румаре, Поппад, Арриус, реки Нибен, Корболо, Камышовая. Территорию пересекают две горных гряды, которые вместе с рекой разделяют регион на три части.
Субрегионы
Локации





Квесты]]></text>
</doc>
