<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%81_(%D0%B1%D0%BE%D0%B3)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ситис (бог)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходим источник!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Божества]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Религия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ситис — искажённое „Псиджии“, которое, в свою очередь, было словообразовано от высокого понятия ПСДЖЖЖЖ. Ситис родился, когда нигилистическая секта уже обречённых кимеров соединила (по указке Мефалы) даэдрические элементы с Невыразимым Действием, которое и было Падомаем
— Источник Хаоса
Ситис (ориг. Sithis) — это высшая сущность, творение и «Душа» Падомая и «душа-отец» Лорхана. Ситис является олицетворением хаоса и уничтожения. Противоположность Ануиэля, являющегося воплощением Аурбиса, единства и полноты мироздания.
Задолго до существования смертных или богов две первородные сущности, Ану и Падомай, создали свои души — Ануиэля и Ситиса. От взаимодействия Ануиэля и Ситиса с Аурбисом появились разнообразные эт'Ада, в том числе первенец Ануиэля Аури-Эль и первенец Ситиса Лорхан (иногда из-за этого называемый именем Ситисит).
Имя Ситиса появилось от искажения термина «Псиджии», но не имеет с Орденом Псиджиков ничего общего. В мифологии скаалов Ситис носит имя Неприятель, у редгардов — Сатак (а вместе с Ануиэлем составляет одно целое, носящее имя Сатак-Акел). В Тёмном Братстве почитается как Отец Ужаса.
Для понимания среднего обывателя Ситис слишком сложен, и поэтому воспринимается ими как некое примитивное понятие: Хаос, Разруха, Бездна, Ничто, Пустота и др. В научной среде считается неверным представлять его в виде какой-то персоны:
В корне неверно персонифицировать Ануиэля, сущность порядка, также как неверно персонифицировать Ситиса, сущность хаоса. Более верным будет представлять их как космические принципы, пронизывающие Аурбис
— Фрастус из Элинира
Поклонение Ситису в Тамриэле находится вне закона, однако у него существует много почитателей. В Меретическую эру, под предводительством Мефалы, в честь Ситиса был создан знаменитый культ убийц — Мораг Тонг, от которого позднее откололось Тёмное Братство. Однако первой настоящей жрицей Ситиса можно считать основательницу Тёмного Братства, Мать Ночи, которая по легенде зачала от Ситиса пятерых детей, а затем принесла их ему в жертву.
Отдельного упоминания заслуживают Тёмные ящеры. Так как существование и значимость Ситиса признают даже хисты, у аргониан существует особая связь с этой сущностью. Тех ящеров, которым «повезло» родиться под знаком Тени, забирают для обучения всем навыкам убийц для службы на правительство Чернотопья. Многих Тёмных ящеров забирали в Тёмное братство.
Кроме того предполагаетсяПруф?, что Призрачный Змей имеет отношение к Ситису.
Артефакты
С Ситисом не связано практически ни одного артефакта. Лишь однажды в истории были отмечены две вещи, названные Клыками Ситиса. Они обладают невероятной мощью и способны воздействовать на разум смертных. Долгое время эти артефакты были захоронены в древних руинах Берег Солнечной чешуи, что в Шедоуфене, Чернотопье. В 2Э 582 году возле руин высадилась группа солдат Ренриджры Крин, за которыми стоял Первый Альдмерский Доминион. Территория руин была захвачена, а предыдущие исследователи были вынуждены покинуть Берег Солнечного Хвоста. Только расчистив путь от захватчиков при помощи Бездушного, горе-исследователи достигли руин и один из них, Барвин, был взят Клыком под контроль. Ещё одной жертвой Клыка стала капитан Хахревия, убившая под его влиянием членов команды своего корабля. После событий в Берегу Солнечного Хвоста след артефактов теряется.]]></text>
</doc>
