<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сиродил]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Провинции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общие данные
Это крупнейшая провинция континента Тамриэль, родина так называемых «имперцев» и месторасположение столицы империи Тамриэля. Известна также как Империя Дракона (ориг. Dragon Empire), Сверкающее сердце Нирна (ориг. Starry Heart of Nirn), Трон разлучённых королей (ориг. Seat of Sundered Kings) и Имперская провинция (ориг. The Imperial Province). Место действия игры The Elder Scrolls IV: Oblivion. В официальной локализации The Elder Scrolls III: Morrowind переведена как Киродиил. Также встречается вариант Сиродиил (с двумя «и»).
Сиродил расположен в центре Тамриэля. На северо-западе он граничит с Хаммерфеллом, на севере — со Скайримом, на востоке — с Морровиндом и Чернотопьем, а на юге — с Валенвудом и Эльсвейром.
История
Как повествуют различные книги, которые можно прочитать в ходе игрового процесса, история провинции Сиродил выглядит следующим образом. Изначально провинцию заселяли различные зверорасы, коренные жители континента. С приходом эльфов и людей всё резко поменялось — вновь прибывшие стали осваивать континент, вытесняя местных жителей. В Меретическую эру данную провинцию полностью контролируют эльфы, а именно раса айлейдов, которая подчинила себе всех других жителей Сиродила.
В так называемую Первую эпоху Тамриэля, после свержения власти айлейдов, Сиродилом правила Святая Алессия и её последователи, объединившие страну под знаком монотеистического культа. Однако в 1220 году преуспеванию провинции пришёл конец из-за Трассианской чумы (ориг. Thrassian Plague), уничтожившей большую часть населения. После этого центром земледелия в Тамриэле становятся коловианские провинции. Конкуренция между ними и Сиродилом привела к Войне Справедливости (ориг. War of Righteousness), после чего Сиродил окончательно потерял своё значение.
В следующий раз Сиродил выходит на историческую арену в 2703 году, когда армия цаэски вторглась в северный Сиродил. Разрозненные владения объединились для противостояния врагу под знаменем одного из местных вождей по имени Реман. Акавирцы были окончательно разбиты в Белом Проходе на границе со Скайримом. После этого Реман был коронован как император и войска Сиродила подчинили себе весь Тамриэль за исключением Морровинда. Династия, основанная Реманом, правила новой империей в течение двухсот лет.
Взятых в плен акавирцев Реман включил в свою армию. Поскольку они стояли на более высокой ступени развития, чем люди, акавирцы вскоре приобрели важное значение в культурной и политической жизни империи. Акавирец был вторым лицом в государстве, занимая пост так называемого потентата (ориг. Potentate). После того, как последний император династии Ремана был убит, потентат Версидью-Шайе захватил власть в Сиродиле и правил в течение четырёхсот лет.
Они оказали огромное влияние на культуру Сиродила — в The Elder Scrolls IV: Oblivion на вооружении императорских гвардейцев находится акавирское оружие. Архитектура Храма Повелителя Облаков, резиденции Клинков, тоже выдержана в акавирской манере.
Во времена Междуцарствия Сиродил становится главным полем битвы трёх крупных альянсов: Ковенанта Даггерфолла, Альдмерского Доминиона и Эбонхартского Пакта.
В конце Второй эры Сиродил, а затем и весь Тамриэль, объединяются под руководством коловианского генерала Талоса, который после был провозглашён императором и принял имя Тайбер Септим. Так начинается Третья эра в истории Тамриэля. Сиродил вновь становится политическим центром Тамриэля. Процветание Сиродила и Империи подорвали события Войны Красного Алмаза и Имперского Симулякра.
В конце Третьей эры, во время Кризиса Обливиона, последний правящий император и его наследники были убиты, а последний наследник рода Септимов жертвует своей жизнью для спасения Тамриэля. Сначала власть переходит к верховному канцлеру Окато, затем власть в Сиродиле и остатках Империи захватывает коловианский военачальник Тит Мид.
Очередным ударом стала Великая война между Альдмерским Доминионом и Империей Мидов в 4Э 171–4Э 175, когда большая часть территории Сиродила была оккупирована армиями Альдмерского Доминиона, а Имперский город захвачен и разграблен. Имперским легионам под предводительством Тита Мида II удалось отбить Имперский город ценой тяжёлых потерь. В 4Э 175 война завершилась подписанием Конкордата Белого Золота, установившим мир между Доминионом и Империей.
География
Западное побережье, называемое Золотым берегом, омывается Абесинским морем, а также реками Брена (на границе с Хаммерфеллом) и Стрид (образовывает границу с Валенвудом).
Северо-запад занимает Коловианское нагорье, север — горы Джерол, а северо-восток и восток — горы Валус.
Юг провинции занимает Чёрный лес, который ограничен водами Топальской бухты.
Центральная часть провинции поделена на Великий лес на западе и равнину, именуемую Хартленд, на востоке. В самом сердце Сиродила находится большоеозеро Румаре, на острове посреди которого возведён Имперский город. Из озера на юг вытекает крупная река Нибен, на своём протяжении именуемая Верхним Нибеном, Нибенейской бухтой и Нижним Нибеном. У Нибена есть четыре притока, впадающих в него в районе Нибенейской бухты — реки Ларсиус, Корболо, Серебрянка и Пантера. Всё вместе это образует Нибенейский бассейн и Нибенейскую долину.
Кроме того, в состав провинции входит остров Стирк, расположенный на западе, в Абесинском море.
Города
Столицей Сиродила и всей Империи является Имперский город (ориг. Imperial City). Остальная часть провинции поделена на графства со столицами в крупных городах:
Анвил (ориг. Anvil)
Бравил (ориг. Bravil)
Брума (ориг. Bruma)
Кватч (ориг. Kvatch)
Коррол (ориг. Chorrol)
Лейавиин (ориг. Leyawiin)
Скинград (ориг. Skingrad)
Чейдинхол (ориг. Cheydinhal)
Анвил
Портовый город на крайнем западе Сиродила. Порт Анвила с выходом в Абессинское море оборудован маяком и довольно оживлён. Основа благополучия города заключается в торговле с Хаммерфеллом, в частности Даггерфоллом. Правительница города — графиня Миллона Умбранокс. Её супруг пропал много лет назад при невыясненных обстоятельствах, и с тех пор графиня правит единолично. В городе также находится часовня Дибеллы. Из других достопримечательностей можно назвать статую русалки у пруда в черте города, и особняк Бенируса — дом с достаточно тёмной историей. В городе есть представительства Гильдии бойцов и Гильдии магов.
В городе берут начало события дополнения The Elder Scrolls IV: Knights of the Nine.
Бравил
Город в Нибенейской бухте. Назван в честь имперского героя Тео Бравиллиуса Тасуса, центуриона королевы Алессии. Жители Сиродила считают этот город самым неблагополучным из крупных поселений их провинции. Действительно, в Бравиле нездоровый воздух, он весьма непрезентабелен по архитектуре, в нём активна Гильдия воров и торговля скумой. Ходят слухи, что сын графа тоже подвержен скумовой зависимости. С другой стороны, графские сады — известная достопримечательность Бравила. В городе есть представительства Гильдии бойцов и Гильдии магов.
Брума
Город в горах Джерол. Едва ли не больше половины населения города — норды, почти все постройки города выдержаны в стиле Скайрима. Противостояние между имперцами и нордами особенно явно в области религии — священнослужители часовни Талоса тщетно пытаются отвратить северян от язычества.
Город является ключевым для многих заданий главной сюжетной линии Oblivion.
Имперский город
Имперский город, также называющийся Сиродил, — столица провинции Сиродил и Империи. Расположен на берегу озера Румаре. Этот город разделён на несколько районов: Талос Плаза, Арена, Торговый район, Дворец, Храмовый район, Дендрарий, Эльфийские сады, Портовый район, Имперская тюрьма и Университет волшебства. Интересно, что в городе нет представительства Гильдии бойцов.
Город является ключевым для многих квестов главной сюжетной линии Oblivion.
Кватч
Город, разрушенный даэдра к моменту событий Oblivion (3Э 433) — прямо перед прибытием в него протагониста. Достопримечательности, вроде второй сиродильской Арены, преданы огню. В часовне Акатоша, частично разрушенной, служил Мартин Септим.
Город является ключевым для первых квестов главной сюжетной линии Oblivion.
Коррол
Один из красивейших городов Сиродила. Город чистый, в нём нет активной деятельности Гильдии воров, дом, который возможно здесь купить, отличается роскошью. Достопримечательность Коррола — Великий дуб, растущий в центре главной площади.
Лейавин
Самое южное поселение Сиродила. Эта земля была захвачена имперцами у каджитов. Первые человеческие поселения в этой местности датируются Первой эрой. Тогда Лейавин был всего лишь маленькой деревней. Город окружает болотистая местность. В городе есть две крупных диаспоры зверолюдей — аргониан и каджитов. Некоторая часть населения, в основном имперцы, ненавидят зверорасы и считают их источником всех бед и повышенной преступности в городе. Также в городе находится штаб-квартира компании «Чёрный лес», которая конкурирует с Гильдией бойцов.
Скинград
Красивый и достаточно крупный город, постройки которого выполнены в готическом стиле. Скинград — самый богатый город в Сиродиле. Особенно красив графский замок, находящийся за городской чертой. Имеются представительства Гильдии бойцов и Гильдии магов. Граф этого города, Янус Гассилдор, является вампиром, и нечасто появляется на публике. Через графского камердинера-орка можно приобрести роскошный особняк: Розеторн-Холл. Для уже купивших этот дом, стоит его внимательно осмотреть, особенно на третьем этаже.
Чейдинхол
Самый восточный город Сиродила. Под прекрасным внешним видом скрывается коррупция. Андел Индарис — граф города, приспешник короля Морровинда Хелсета. В восточной части города находится заброшенный дом, где скрывается знаменитое Тёмное Братство.
Кроме крупных городов, повсеместно можно встретить поселения поменьше (как деревеньки, так и отдельно стоящие фермы или таверны), развалины имперских фортов, айлейдские руины…
Каждое графство имеет свою определённую природу и рельеф — например, Брума расположена на севере, высоко в горах, где растут хвойные леса и круглый год лежит снег.
Коммуникации
Провинцию покрывает сеть крупных дорог, расходящихся в основном от озера Румаре:
Красная кольцевая дорога образует кольцо вокруг озера Румаре.
Серебряная дорога ведёт на север — в Бруму и Храм Повелителя Облаков.
Чёрная дорога ведёт на северо-запад, в Коррол.
Оранжевая дорога соединяет Коррол и Серебряную дорогу.
Золотая дорога ведёт на запад — в Скинград, Кватч и Анвил.
Зелёная и Жёлтая дороги идут на юг в Лейавин и Бравил по обоим берегам Нибена.
Синяя дорога ведёт на восток в Чейдинхол.
Порт Анвила принимает корабли со всего запада Тамриэля. Лейавин также является портовым городом, осуществляя связь с востоком империи. Нибен судоходен, поэтому некоторые суда даже заплывают в воды озера Румаре и причаливают у Имперского города.]]></text>
</doc>
