<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скрытность (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скрытность (ориг. Sneak) — один из навыков группы бродяги в The Elder Scrolls III: Morrowind. Навык зависит от атрибута «Ловкость».
Искусство подкрадываться — это мастерство скрытного перемещения: незаметно и неслышно. Уровень этого навыка определяет шансы остаться незамеченным, успешно украсть что-либо или же обчистить чьи-то карманы.
Описание
Этот навык определяет, насколько удачно персонаж скрывается от глаз других. Он также даёт преимущество в бою — если нанести первый удар, оставаясь незамеченным, то с большой долей вероятности он будет критическим, то есть нанесёт больше урона. О том, что персонаж остаётся незамеченным, сообщает золотистая иконка слева внизу экрана. Когда она появляется, можно брать предмет со стола, лезть в карман или бить врага. Однако стоит учитывать, что на низких уровнях развития навыка иконка будет появляться нестабильно и украсть что-то будет очень трудно, особенно если предмет тяжёлый.
Чтобы повысить вероятность успешной кражи нужно учитывать несколько важных факторов:
плохое освещение скрывает героя гораздо лучше;
практически невозможно скрыться прямо перед глазами другого персонажа (лучше стоять у него за спиной или отойти подальше);
любой физический объект (будь то стена, колонна или предмет) мешает обнаружению.
Кроме того, в расчёт берётся уровень скрытности персонажа, который достаточно высок практически у каждого босмера, а также таких классов как Вор, Шпион, Разведчик, Меч Ночи, Ассасин и др. (см. ниже).
Всегда следует помнить, что кража в Морровинде — преступление, и если персонажа поймали на горячем, ему предоставят выбор: заплатить штраф (при этом краденые вещи изымаются), отправиться в тюрьму (краденые вещи изымаются) или сопротивляться аресту (вероятнее всего стражники его убьют). И это в случае, если обиженный хозяин предмета не убьёт его прежде. Даже если герой ничего не украл из кармана персонажа, всё равно тот может заметить и предъявить обвинение.
Интересно будет отметить, что если заглянуть в инвентарь одного и того же персонажа несколько раз — можно увидеть там разные предметы. Это связано с тем, что за раз показывается не весь инвентарь персонажа, а лишь его часть (в случае, если много разных предметов, как, например, у торговцев). Чем выше мастерство скрытности, тем больше предметов можно увидеть.
Если незаметно подкрасться к какому-нибудь бандиту или просто агрессивно настроенному персонажу, встать и сразу начать разговор, то можно вполне мирно и дружелюбно с ним поболтать, узнать его класс и прочее. Правда, после окончания разговора он всё равно нападёт.
Развитие навыка
1 секунда скрытности: + 0.25
Успешная карманная кража: + 2.00
Бонусы при создании персонажа
Расы
+10 Босмер
+5 Каджит
Классы
Вор
Шпион
Разведчик
Монах
Ассасин
Акробат
Меч Ночи
Лучник
Инквизитор
Фракции
Гильдия воров
Мораг Тонг
Клинки
Учителя
Учебники]]></text>
</doc>
