<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B0%D1%8F_%D0%A5%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сладкоголосая Хабаси]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Каджиты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сладкоголосая Хабаси (ориг. Sugar-Lips Habasi) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Сладкоголосая Хабаси – каджитка, находящаяся в трактире «Южная Стена» в юго-восточной части города Балморы. Она является лидером балморского отделения Гильдии Воров (в ранге Матёрого) и квестодателем.
Хабаси продаёт неограниченный запас воровских инструментов (по 15 отмычек и щупов подмастерья, по 10 – наёмника и по 5 – мастера), однако торгует только с членами Гильдии ранга Защитник (Bandit) и выше. Ещё она обучает навыкам «Акробатика» (до уровня 77), «Безопасность» и «Скрытность» (оба до 67), но это тоже доступно только персонажам высокого ранга.
Задания
Гильдия Воров
«Бриллиант для Хабаси» — Отыщите для Хабаси драгоценный камень.
«Ключ поместья Нерано» — Раздобудьте ключ от входной двери в поместье.
«Двемерские артефакты Ра'Жида» — Заберите двемерские артефакты у подельника Хабаси.
«Выдержанный Бренди» — Принесите Хабаси этот редкий напиток.
«Освободить Брагора Новые Туфли» — Вызволите собрата-вора из тюрьмы
«Мастер безопасности» — Найдите защитника для Южной Стены.
Прочие фракции
«Устранить глав Гильдии Воров» (Гильдия Бойцов) — Ликвидируйте всех заправил Гильдии Воров.]]></text>
</doc>
