<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%8D%D0%BB%D1%8C%D1%84]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Снежный эльф]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dawnguard]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы (Dawnguard)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Снежные эльфы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Снежные эльфы (Dawnguard)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Снежный эльф — одна из рас Нирна в серии компьютерных игр The Elder Scrolls.
Общие сведения
Снежные эльфы (ориг. Snow Elf) — одна из эльфийских рас, ушедшая с островов Саммерсет и поселившаяся отдельно от других меров. Их цивилизация соперничала с альтмерской и даже в чём-то превосходила её.
Снежные эльфы жили в основном на территории Скайрима и, возможно, занимали часть острова Солстхейм, а также пограничную территорию (горы Друадак) между Скайримом и Хай Роком.
Представители этой расы обладали характерными для меров остроконечными длинными ушами, кожа была белого или чуть голубоватого цвета, цвет волос — белый, цвет глаз — бледно-голубой или бледно-серый, многие эльфы мужского пола не имели бород и усов. Из-за склонности эльфов использовать в решении конфликтов магию, а не силу оружия, средний уровень физического развития представителей этой расы уступал человеческому, при этом средний рост был как у альтмеров, то есть несколько выше такового у прочих рас.
Религия
Про религию снежных эльфов сказать достаточно сложно. Известно, что в их пантеон входили эльфийские боги-герои, такие как: Аури-Эль, Тринимак, Сирабейн, Джефре и Финастер. Разумеется, главным богом являлся Аури-Эль (Ауриэль в современном варианте). В его честь возводились огромные храмы, поражавшие своей красотой и изысканностью.
Поклонения даэдра не было или, скорее всего, оно было не так популярно.
Быт и культура
На данный момент неизвестно, что представляла собой повседневная жизнь этого народа, так как все города и поселения этой расы были уничтожены после её поражения в длительном противостоянии с людьми за территорию Скайрима (см. ниже). Также неизвестно, где располагалась столица этого некогда процветающего государства. Пожалуй, единственным уцелевшим сооружением снежных эльфов можно считать храмовый комплекс Аури-Эля, расположенный в Забытой долине, в регионе гор Друадак.
До наших дней не сохранилось ни одного предмета обихода этой расы, хотя несколько раз исследователи находили чудом уцелевшие книги, написанные ею. Только благодаря этому сегодня мы имеем представление об их языке. Так как он был очень витиеват и сложен, осталось лишь несколько учёных мужей, знакомых с ним: Колсельмо, придворный маг ярла Маркарта. Также Галл, бывший глава Гильдии воров, использовал этот язык, чтобы зашифровать свой личный дневник.
Как уже говорилось выше, культура снежных эльфов соперничала с альтмерской. Они были превосходными магами, особенно в стихии мороза школы разрушения и, вероятно, восстановления. Хоть и считается, что снежные эльфы пользовались лишь магией, это не совсем верно: в их общественной структуре были и организации, в которых требовался навык владения оружием. Одной из них являлся Орден паладинов, главной задачей которого была защита храмов.
Так как все постройки снежных эльфов были уничтожены, сложно говорить и об особенностях их архитектуры. Видя остатки пантеона Ауриэля, можно с уверенностью говорить, что снежные эльфы были и великолепными камнерезами, строителями и скульпторами. Вероятнее всего, все здания строились из белого, гладко отёсанного камня. Также особое внимание стоит уделять статуям этого народа. И хотя на сегодняшний день известны только две статуи, созданные снежными эльфами, они поражают своей красотой и детальностью.
Благодаря своим магическим познаниям снежные эльфы также смогли создать особые приспособления, называемые платформами парагонов — особые конструкции, позволяющие желающему телепортироваться между ними. Секрет создания этих сооружений был утерян ещё до падения цивилизации снежных эльфов, так что их можно считать одним из чудес света. Единственная известная на сегодняшний день линия парагонов также находится в пантеоне Ауриэля.
Снежные эльфы были не самыми искусными кузнецами, однако благодаря своим способностям в обработке материалов, будь то камень или кость, они создавали поразительные по красоте доспехи с великолепными инкрустациями. Делались они предположительно из белой мамонтовой кости и укреплялись лунным камнем.
История
До пришествия нордов снежные эльфы вполне мирно проживали на своей исконной территории, однако после пришествия людей с Атморы стали возникать локальные конфликты между расами.
Кульминацией этого стала печально знаменитая Ночь слёз — битва, а точнее — резня, — произошедшая в конце Меретической эры в Саартале. Эльфы обрушились на спящий город, сожгли дотла это первое человеческое поселение Скайрима и вырезали жителей подчистую.
Пылая жаждой отмщения и желанием добыть новые территории, Исграмор и его Пять сотен Соратников начали военную кампанию по выдворению эльфов из Скайрима. Подробностей войны снежных эльфов и атморцев не сохранилось, но она увенчалась успехом северян. При жизни Исграмора атморцам удалось завоевать как минимум северо-восточные территории Скайрима, и при помощи принудительного труда пленных эльфов был построен Виндхельм. В дальнейшем новоприбывшие атморцы постепенно продолжали кампанию по завоеванию Скайрима и во время правления короля Харальда снежные эльфы оказались изгнаны со своей родной земли на остров Солстхейм. Их цивилизация была окончательно уничтожена в битве при Моэсринге со смертью их лидера, Снежного Принца. В дальнейшем практически все поселения и культурные достижения снежных эльфов были уничтожены. Единственное, что уцелело в наши дни — это храмовый комплекс Ауриэля в Забытой долине .
Финна, дочь Джофриор, девчонка двенадцати лет и оруженосец своей матери, видела, как Снежный Принц сразил её единственного родителя. В ярости и скорби Финна подняла меч Джофриор и швырнула его в убийцу своей матери. Когда сверкающее копьё эльфа прекратило свой смертельный танец, поле брани замерло, все глаза обратились на Снежного Принца. Никто не был более удивлён открывшимся зрелищем, чем он сам. Ибо он всё ещё сидел на своём великом коне с мечом Джофриор, торчащим из груди по самую рукоять. И затем он пал, с лошади, из битвы, из жизни. Снежный Принц был мёртв, убит ребёнком
— Отрывок из книги «Падение Снежного принца»
Перерождение
Однако на этом история фалмеров не прекращается. Втайне от нордов многие нашли убежище у двемеров Скайрима. Двемеры согласились приютить их, но относились с недоверием. По договору, заключённому со снежными эльфами, двемеры заставили своих гостей употреблять некий ядовитый гриб, растущий глубоко под землёй, который со временем сделал их слепыми. С этого момента заканчивается история гордого народа снежных эльфов и начинается новая история, история фалмеров-рабов. Двемеры также сделали гриб необходимой частью их рациона, чтобы быть уверенными, что все будущие поколения окажутся столь же бессильными, как и их нынешние рабы. Возможно, эти ядовитые грибы вызывали зависимость сродни наркотической, и теперешние фалмеры продолжали есть их, не в силах отказаться.
Неизвестно, сколько прошло времени с тех пор, как фалмеры были преданы собственными собратьями, однако в какой-то момент они подняли против своих жестоких хозяев восстание, названное Войной Скалы, которая закончилась одновременно с внезапным исчезновением всей расы двемеров по всему Тамриэлю в 1Э 700, после битвы под Красной горой. Снежные эльфы остались одни в опустевших двемерских жилищах и постепенно заселили их все на территории Скайрима. И даже спустя три с половиной тысячи лет они не избавились от жуткой мутации, не вернулись к прежнему облику и превратились в отвратительных созданий, вызывающих лишь жалость и омерзение.
Годы сражений с двемерами сделали эту расу кровожадной и жестокой. Влекомые жаждой завоеваний или мести, фалмеры начали совершать набеги на поверхность. Это привело к распространению легенд, в которых норды начали обвинять фалмеров во всех неудачах.
Быт и культура в наши дни
После исчезновения двемеров фалмеры вольно расселились в руинах своих бывших собратьев, включая Тихий город в Чёрном Пределе (который, судя по концентрации в нём фалмеров, является для них чем-то вроде столицы), хотя порою попадаются и в изолированных пещерных системах. К сожалению, из-за образовавшегося у них пристрастия к ядовитым грибам изменения в их природе стали практически необратимыми, однако можно проследить, что уровень их интеллекта значительно возрос к началу Четвёртой эры. Так можно заметить, что фалмеры стали добывать руду.
Хотя двемеры и покинули свои города, многие созданные ими автономные системы и механизмы до сих пор функционируют. Обитая под землёй, без зрения, угнетаемые веками фалмеры привыкли быть тихими и осторожными. Их воины — мастера скрытности, и они умеют передвигаться мимо работающих двемерских центурионов, сфер и пауков, не привлекая внимания чутких механизмов.
При общей деградации расы в целом, фалмеры не растеряли способностей к алхимии и магии. Повсеместно в их поселениях можно обнаружить целые огороды грибов и растительности, собранные на столах реагенты, приготовленные зелья. Они не гнушаются даже использовать уши своих сородичей как алхимический ингредиент. Кроме того, фалмеры занимаются разведением морозных пауков, чей яд служит алхимическим реагентом, а их лучники иногда наносят его на наконечники своих стрел для большей эффективности. Также, исследуя крупные двемерские города, населённые фалмерами, можно заметить, что перед употреблением грибов, мяса злокрыса и прочей пищи, фалмеры подвергают её термической обработке у самодельных костров или горящих гномьих жаровен.
Про религию этих несчастных существ довольно трудно что-то сказать. Определённо ясно, что фалмеры больше не поклоняются богам, в которых верили до своей деградации. Если говорить прямо — нет ни одного доказательства, что фалмеры поклоняются хоть кому-либо. Но есть теория, что они почитают образ прежних себя. Это можно заметить, путешествуя по руинам двемерского города Иркнтанд: в глубине руин стоит огромная статуя, изображающая снежного эльфа, возведённая фалмерами уже после своего ослепления (но до мутации). Стоит отметить, что глаза этой статуи сделаны из огромных, правильно огранённых драгоценных камней. Вероятно, так снежные эльфы хотели показать двемерам, что отняв у них зрение, они не отнимут их гордость и дух.
Основным ремесленным и строительным материалом фалмерам служат хитиновые панцири огромных насекомых — корусов. Из панцирей изготавливается практически всё — дома, изгороди, столы, предметы обихода, оружие и доспехи. Иногда на хитиновых воротах и сундуках можно обнаружить замок, который приходится взламывать отмычкой. Видимо, позабывшие искусство обработки металла фалмеры воруют их у обитателей поверхности либо используют остатки двемерской обстановки. Фалмеры, обитающие в Забытой долине, также активно используют в строительстве панцири особых местных жуков. Однако, как уже говорилось выше, добыча руды может стать скачком в их прогрессе, и со временем фалмеры перейдут на изготовление металлических орудий.
Основой рациона фалмеров является подземная растительность — грибы и коренья, в великом множестве растущие во влажных пещерах, а также мясо злокрысов, которых фалмеры научились разводить. Рыбная ловля также практикуется — исследователями не было замечено каких-то специальных приспособлений, даже сетей — похоже, что падшие эльфы ловят рыбу руками на мелководье. Однако их мясное меню этим не исчерпывается — при исследовании фалмерских подземелий можно частенько наткнуться на обглоданные человеческие кости.
До недавнего времени считалось, что фалмеры — мифические существа, и в своём фольклоре норды приравнивают их к некоему подобию гремлинов, что портят скот, крадут детей и вещи и вообще — виноваты во всех бытовых неурядицах. Об этом упоминается в «Карманном путеводителе по Империи». Видимо эти слухи не лишены оснований — в их поселениях можно обнаружить массу вещей с поверхности, а в Тихом городе можно встретить людей, которые ведут себя не как рабы, но как слуги. Возможно, это воспитанные фалмерами похищенные дети.
Достоверно известно одно:
фалмеры испытывают глубокую ненависть ко всем прочим расам. Проникнув в их владения, не стоит рассчитывать на свободный проход и нужно быть готовым к отчаянной схватке, причём не только с ними, но и с их питомцами.
Исследования
В настоящее время изучение фалмеров только начинается. А пока что интересующиеся историей фалмеров могут посетить двемерский музей в Маркарте и ознакомиться с уголком, посвящённым этой несчастной расе. Там представлено не так уж много экспонатов, но это уже шаг, шаг к пониманию природы и жизни фалмеров. Эти знания могут в один день стать неоценимы — однажды они, возможно, позволят либо помочь этим падшим эльфам, либо эффективно сражаться с ними, если они вдруг начнут активную экспансию на поверхность. Также существует несколько теорий, рассматривающих историю фалмеров под другим углом:
Первым настоящим доказательством существования фалмеров стало обнаружение останков Снежного Принца в кургане Джолгейрр на острове Солстхейм в 3Э 427 (события The Elder Scrolls III: Bloodmoon).
К 4Э 201 активность фалмеров усилилась настолько, что их обитание в подземельях Скайрима стало общеизвестно. Согласно одной из теорий, они готовят массовое вторжение в наземный мир. Последние события на Инеевом маяке, в Закатной расселине и Провале Сквозняков, не говоря уже о происходящем в Забытой долине, наводят на схожие размышления.
Оставшиеся
Однако, как бы удивительно это ни звучало, в Нирне ещё осталось некоторое число снежных эльфов (известны двое, Гелебор и его брат Виртур, хотя, возможно, их гораздо больше), которые не мутировали, как все остальные сородичи. Со слов Гелебора доподлинно известно, что не все снежные эльфы отправились под землю. Среди них нашлись те, кто не поверил двемерам и обосновался в Забытой долине и некоторых других анклавах. В итоге они не стали чудовищами, как все остальные. Однако из-за Виртура, ставшего вампиром, все оставшиеся члены ордена Ауриэля (за исключением Гелебора) были перебиты своими изменившимися сородичами. Доподлинно неизвестно, сохранились ли снежные эльфы в других анклавах, кроме Забытой долины.
Типы фалмеров
О том, какие виды фалмеров можно встретить в игре, и их характеристиках можно прочитать в статье «Фалмер (существо)».]]></text>
</doc>
