<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%8C%D1%8E%D0%B4_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Солитьюд (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Хаафингар]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хаафингар (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Солитьюд]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Солитьюд (ориг. Solitude) — город в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Код локации:
География
Солитьюд — крупнейший процветающий город, расположенный во владении Хаафингар, на северо-западе Скайрима, один из самых северных городов всего Тамриэля. Процветание обусловлено прямым доступом к основным морским путям материка.  Столица владения и всей провинции Скайрим, жемчужина имперского Скайрима, соответственно здесь расположена резиденция верховного короля.
Солитьюд расположен на восточном побережье полуострова, на мысе, в самом устье крупной скайримской реки Карт, впадающей в море Призраков. Основанный на возвышающейся над устьем большой каменной арке, в окружении высочайших пиков хаафингарского хребта, Солитьюд является неприступной, по-настоящему захватывающей дух твердыней. 
Описание
Город
Солитьюд (ориг. Solitude) в переводе с английского и французского означает «одиночество», «безлюдное место», что очень странно для крупного, портового, столичного города с большим населением. Более 80 % жителей владения Хаафингар проживает в стенах Солитьюда, что является свидетельством политической важности города, надёжности оборонительных сооружений, а также отличительной особенностью жителей данного владения.
Солитьюд первоначально был разработан в качестве места пребывания имперцев в Скайриме. В результате архитектура города отражала имперский стиль из прошлых игр The Elder Scrolls. Идея строительства его на сухопутном мосту возникла ещё в начале разработки и является, пожалуй, самой уникальной особенностью города.
Его укрепления поражают воображение. Чтобы попасть в город, неприятелю понадобится для начала захватить двое ворот и три башни. Первая из этих башен — Небесная — находится на перекрёстке. Вторую башню вместе с первыми, малыми воротами называют Шквальными воротами. Последние, самые укреплённые — Грозовые ворота.
За ними расположен Колодезный район — главный торговый центр Солитьюда.
Самым приметным зданием, которое бросается в глаза сразу после входа в город, является величественная Императорская башня, служившая пристанищем королям Хаафингара ещё до объединения Скайрима и возведения Синего дворца. Теперь же она используется исключительно в качестве гостевых покоев для императоров, когда те посещают город. 
Слева и справа от входа располагаются различные лавки и таверна «Смеющаяся крыса». Здесь можно найти одни из лучших импортных товаров в Скайриме.
Сразу за аллеей торговых точек находится склон, ведущий наверх к Мрачному замку. За Императорской башней можно разглядеть каменный мост Солитьюда, изящной дугой простирающийся к ветряной мельнице. Башня и ветряная мельница являются самыми узнаваемыми достопримечательностями Солитьюда. Когда-то силой ветряной мельницы открывались ворота нынешнего склада Восточной имперской компании, но теперь эта задача ложится на крепкие спины рабочих дока. Под сенью ветряной мельницы находится уличный рынок и колодец. 
Мрачный замок — фортификационное сооружение с весьма массивными стенами — штаб-квартира Имперского легиона. Во дворе замка расположен Храм Богов. Империя хранит значительные запасы в Мрачном замке, откуда генерал Туллий командует всеми размещёнными в Скайриме легионами. 
В окрестностях города также расположена штаб-квартира Талмора. Одна из причин этого — исключительно удобный для обороны тип города.
Наиболее известное учреждение в Солитьюде — Коллегия бардов — музыкальная школа, обучающая странствующих воинов-музыкантов, поэтов и писателей. Здание легко узнать по горящему рядом со ступенями Огню Калиссоса.
Около 4Э 201 городом правит ярл Элисиф Прекрасная, вдова покойного верховного короля Торуга. Резиденцией Верховных королей Скайрима является Синий дворец, расположенный в дальней, наиболее защищённой части города. В верхней части северо-восточного крыла, по левую сторону от входа, располагаются жилые покои ярла и её придворных, а под ними — помещения для прислуги. Юго-западное крыло, известное как Крыло Пелагия, давно пришло в упадок. Это крыло назвали в честь знаменитого верховного короля Пелагия Безумного, чей призрак, по слухам, скитается там до сих пор. Крыло было закрыто вскоре после его смерти, и теперь туда никого не пускают. 
Окрестности города
Непосредственно на реке Карт около Солитьюда построен один из главных портов Скайрима, рядом расположен склад Восточной имперской компании. У переполненных причалов порта можно увидеть торговые корабли, нагруженные древесиной и засоленной треской для рынков Вэйреста, Западного Анвила и Сенчала. 
События
Оказавшись впервые в городе, Драконорождённый становится свидетелем казни Роггвира за измену Империи — он открыл ворота и выпустил Ульфрика Буревестника из города после убийства верховного короля Торуга. Многие жители впоследствии вспоминают эту казнь.
Здесь Довакин может вступить в ряды Имперского легиона. В Мрачном замке присягу примут лично генерал Туллий и его помощница — легат Рикке. Так как Мрачный замок является штаб-квартирой Имперского легиона в Скайриме, то все задания Довакин будет получать именно тут, также сюда придётся возвращаться с отчётами после выполнения приказов генерала.
Если же события гражданской войны развиваются благоприятно для восставших, то город подвергнется штурму Братьев Бури, и Довакин вместе с Ульфриком Буревестником и его «правой рукой», Галмаром Каменный Кулак, захватят город и произведут штурм Мрачного замка, где состоится финальная битва с генералом Туллием и легатом Рикке с последующей казнью генерала (Рикке погибает в бою).
Важные места и жители



Квесты]]></text>
</doc>
