<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B4%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стеклянный доспех (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Доспехи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Доспехи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легкая броня]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Легкая броня (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Стеклянный доспех (ориг. Glass Armor) присутствует в игре The Elder Scrolls III: Morrowind и относится к классу лёгкой брони. Включает в себя следующие элементы:
ботинки
поножи
кирасу
правый и левый наплечники
правый и левый наручи
два щита — обычный и ростовой
шлем
Характеристики
 Примечание: в таблице приведены значения, актуальные для персонажа с навыком ношения данного типа брони равным 100 пунктам.
Местонахождение
Кираса, поножи, сапоги, шлем — Альд'рун, Гильдия бойцов, сундук в закрытой комнате.
Шлем — Бал Ур, подземелье (рядом со статуей Молаг Бала).
Левый и правый наплечники — Суран, носит Була гра-Мук.
Кираса, поножи, сапоги — Молаг Мар, Крепость Стражей, носят Тидрос Индарам, Бирер Индарам, Ульмс Дратен (у последнего есть ещё и наплечники).
Кираса, поножи, левый и правый наплечники, левый и правый наручи, сапоги, шлем, ростовой щит — Призрачные Врата, башня Заката, нижний уровень, в комнате кузнеца.
Кираса, поножи, сапоги, левый наплечник,правый наплечник, левый наруч, правый наруч — Старый Морнхолд, Забытая канализацияTr, можно снять с тела Голены Садри в ходе выполнения квеста «Вор».
Кираса, ботинки, поножи, наплечники, ростовой щит и шлем — Хранилища Дома Хлаалу, что в Сокровищнице, в поселении Хлаалу, в Вивеке.
Кираса, ботинки, поножи, наплечники и шлем — СъйобалBM, носит наёмный убийца Торавер.
Ростовой щит, клеймора, поножи — Астральные захоронения Уршилаку.
Примечание
Можно снять доспехи с персонажа, не убивая его. Подробнее в статье «Доспехи (Morrowind)».]]></text>
</doc>
