<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%83%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0_%D0%B2_%D0%94%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суджамма в Дунирай]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Суджамма в Дунирай (ориг. Sujamma to Dunirai) — квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Хрунди нужен человек, который доставит партию суджаммы в Дунирай: «Рабочие на шахте Адас жалуются, что у них подошёл к концу запас суджаммы, а за снабжение Имперских шахт в Вварденфелле отвечает именно Гильдия бойцов. Ты должен доставить этот груз суджаммы Нелакару в пещерах Дунирай к юго-востоку от Призрачных Врат, между фоядой Эсаннудан и фоядой Ашур-Дан». Ничего больше норд не скажет, так что стоит отправиться с грузом к пещерам.
К сожалению, месторасположение пещер не отмечено на карте, поэтому для их поисков придётся немного обследовать окрестности. Если Призрачные Врата до сих пор не обнаружены, то их нужно искать к югу от Красной горы и примерно к востоку от Кальдеры. Самым быстрым способом достичь места назначения является телепортация из отделения Гильдии магов Волверин Холла в Кальдеру, а после использовать заклинание «Божественное Вмешательство», чтобы переместиться в святилище Имперского культа форта, расположенного ниже Альд'руна. Оттуда следовать по тракту на восток-северо-восток до тех пор, пока не покажется Призрачный Предел. Далее нужно двигаться в южном направлении до района Призрачных Врат. Пещеры Дунирай находятся недалеко юго-восточнее Врат, за парой холмов. У входа разбили лагерь парочка альтмеров.
Если навыки акробатики или левитация развиты плохо, то чтобы пересечь холмы придётся обойти Призрачные Врата с юго-запада и спускаться вниз по фояде, до тех пор, пока герой не выйдет на тропу, уходящую на юго-восток между двумя высокими пиками. По этой тропе нужно двигаться до тех пор, пока впереди к востоку не откроется вид на обширную равнину. Отсюда нужно идти на восток между родовой гробницей Арионов и Шишарой. Равнина простирается до холма на северо-востоке, усыпанного камнями и небольшими пиками (к северу от Марандуса). За холмом нужно свернуть на север и идти до тропинки, ведущей на запад, к пещерам Дунирай.
Нелакара можно найти у костра в восточной части шахты, в нескольких минутах ходьбы. От входа нужно повернуть направо и следовать вдоль рельс. Достигнув большого зала, нужно свернуть налево; Нелакар находится в следующем зале. Альтмер примет груз со словами: «Хорошо, шахтёры будут счастливы получить свежую суджамму. Лично я не понимаю, как кто-то пьёт эту дрянь. Сам я предпочитаю Валенвудское Вино».
После возврата в Гильдию Хрунди поблагодарит героя: «Хорошая работа. Вот тебе 500 септимов на возмещение неудобства. Это лучшее, что я могу сделать по этой форме контракта». На этом квест будет завершён.
Награда
500 золота.]]></text>
</doc>
