<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сфера-центурион]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские механизмы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Двемерские механизмы (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сфера-центурион (ориг. Centurion Sphere) — двемерский механизм в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Сфера-центурион — это зачарованный оживлённый артефакт работы двемеров. Эти агрессивные и опасные устройства складываются в шар, будучи неактивны, и трансформируются в подвижного воина, будучи разбужены. Обрезки металла, оставшиеся от двемерских артефактов, редки и дороги, и ценятся в равной степени коллекционерами антиквариата и учёными, изучающими металлы и наложение чар
— Галар Ротан и Эстирдалин
Описание
Сфера-центурион — один из двемерских механизмов. Предположительно проектировалась двемерами в качестве стражи и воинов. Имеет два состояния — неактивное и боевое. В неактивном центурион выглядит как сфера из двемерского металла. В боевом состоянии верхняя часть сферы сдвигается в сторону и становится щитом в одной из рук поднимающегося из сферы центуриона; вторая его рука, по сути, является мечом.
Вварденфеллские сферы отличаются от своих собратьев из Скайрима строением (использование щита, отсутствие арбалета и т. д.), а также источником энергии (в данном случае — энергия Сердца Лорхана).
У телваннийского мага-учёного Баладаса Демневанни в Гнисисе есть модифицированная сфера-центурион (электрический центурион), в отличие от прочих, этот механизм не агрессивен.
При прочтении книги «Секреты Анимункули Двемеров» главный герой получает заклинание «Анимункули Двемеров». Это единственное из заклинаний школы призыва, вызывающее двемерский артефакт, а не даэдра или нежить.
В The Elder Scrolls III: Tribunal появляется центурион-лучник, похожий на сферу-центуриона автоматон, но имеющий существенные конструктивные отличия от последнего.
Разновидности]]></text>
</doc>
