<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%BC%D1%80%D0%B8%D1%8D%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тамриэль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Континенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тамриэль (ориг. Tamriel) — один из материков на планете Нирн. Также — название Империи, которая до Кризиса Обливиона занимала всю территорию этого материка. В переводе с альдмериса «тамриэль» означает «краса зари» («красота рассвета»).
Материк
Климат материка сильно отличается в разных его частях. Северные районы, такие, как Скайрим, обладают субарктическим климатом, центральные, как Сиродил и Хай Рок — умеренным, юг континента покрыт джунглями и пустынями.
Основных народов, населяющих Тамриэль, десять: имперцы, редгарды, бретоны, норды, босмеры, альтмеры, данмеры, каджиты, аргониане и орки. Прочие расы большей частью исчезли по различным причинам.
К востоку от Тамриэля располагается материк Акавир, к северу — Атмора, к югу — Пиандонея, к западу — остатки уничтоженной в катаклизме Йокуды, родины редгардов. Легендарная родина альдмеров, Альдмерис, предположительно находилась к югу от Тамриэля.
Государство
Империя Тамриэль разделена на несколько провинций, границы которых совпадают, как правило, с историческими землями основных рас: в центре континента находится Сиродил, на западе — Хай Рок и Хаммерфелл, на юге — Эльсвейр и Валенвуд, на востоке — Чернотопье и Морровинд, Скайрим на севере. Также к Тамриэлю относятся прилегающие острова, такие как архипелаг Саммерсет и остров Солстхейм.
Сиродил
Сиродил (в официальной локализации The Elder Scrolls III: Morrowind название переведено как Киродиил) — крупнейшая провинция континента, родина имперцев (населения Коловии и Нибенейского бассейна, объединённых под управлением Империи Реманов) и месторасположение столицы Империи Тамриэля. Известна также как Империя Дракона, Сверкающее сердце Нирна, Трон разлучённых королей и Имперская провинция.
Столица: Имперский город.
Хай Рок
Хай Рок — северо-западная провинция Империи Тамриэль, родина бретонов и орков.
В провинции умеренный климат, холмистая местность в прибрежных районах сменяется каменистой и горной во внутренних регионах. Основное население — бретоны, которые живут в нескольких относительно обособленных королевствах. На юге центральной горной гряды располагается древняя столица орков — Орсиниум. В составе Хай Рока: многочисленные земли и кланы Великой Бретонии, острова Деллеса, племена долины реки Бьюлси. Западный Предел на границе со Скайримом плохо контролируется Империей из-за постоянных беспорядков.
Столица: Даггерфолл.]]></text>
</doc>
