<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%A4%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайник Фаргота]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Тайник Фаргота (ориг. Fargoth's Hiding Place) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
В трактире Аррилла от хозяина можно узнать такой слух: «Я слышал, что у Хрисскара, который живёт наверху, какие-то финансовые проблемы». Однако, чтобы получить этот квест, необязательно знать слухи, достаточно поговорить с самим Хрисскаром на втором этаже таверны в Сейда Нин. Тот с началом диалога предложит свою дружбу за оказание услуги: «Похоже, тебе мог бы понадобиться друг, чужеземец. Возможно, я смогу стать твоим другом. Я хотел бы, чтобы ты помог мне вернуть кое-какие деньги». Если попросить подробности, он введёт героя в курс дела: «Правильно. Видишь ли, мне не повезло, когда я играл в Девять Дырок, и я проиграл. Обычно это не проблема. У нас обычно остаётся немного золота в карманах, из денег, которые местные нам платят за… защиту. Но я знаю, что кое-кто их от меня утаивает, особенно эта шестёрка Фаргот. Он легко пришёл в себя за последние несколько недель, с тех пор как я его порастряс. Я знаю, он где-то их прячет. Я бы хотел найти с твоей помощью тайник Фаргота». На вопрос о тайнике босмера, норд ответит следующим образом: «Я знаю, что у этого мерзавца есть тайник где-то в городе. Только не знаю, где именно. Весь его дом уже перерыт, но там ничего нет. Я хочу, чтобы вы выяснили, где он прячет деньги. Если вы справитесь, я выдам вам долю. Ну как, согласны?» На этом моменте возможны два варианта ответа: «Я это сделаю» или «Нет, спасибо». Если герой не решился помогать Хрисскару, тот не сильно разочаруется: «Нет? Что ж, придётся мне нанять кого-нибудь другого для этого дела». Если же согласиться ограбить несчастного эльфа, норд даст подсказку о способе вычисления местоположения схрона: «Отлично. Вот что мне от вас нужно. Не знаю точно, куда он ходит, но бродит по городу. Проследите за ним. Лучший наблюдательный пункт на маяке к югу от города. Оттуда виден весь Сейда Нин. Если вы узнаете, куда он ходит, то непременно догадаетесь, где он прячет это золото». При последующих расспросах о тайнике, тот будет отвечать односложно: «Мне просто надо узнать, где он прячет добычу», а с началом нового диалога появится следующая фраза: «Ты должен был найти тайник Фаргота. Ты нашёл его?» Если после получения задания попытаться заговорить с босмером о тайнике, ему это не понравится: «Тайник? Я не знаю, о чём вы говорите! Оставьте меня в покое».
Следуя совету задиры, нужно будет забраться на маяк, а после дождаться десяти часов вечера, когда Фаргот попытается «незаметно» прокрасться через Сейда Нин к пню в болоте. Его будет трудно не заметить, ведь деловитый босмер освещает дорогу факелом. Если заговорить с ним, пока тот крадётся, он возмущённо скажет: «Что? В чём дело? Ты преследуешь меня? Оставь меня в покое!» Диалог при этом продолжаться не будет, хотя Фаргот всё равно будет двигаться к цели. Как только он отойдёт от пня, оттуда можно забрать триста золотых, по возможности гравированное кольцо исцеления из связанного с Фарготом квеста и отмычку подмастерья.
Осталось вернуться в таверну и отдать 300 золотых Хрисскару. От него можно получить три разные реплики, в зависимости от количества золота у героя и состояния Фаргота. Если босмер по какой-то причине погиб в ходе выполнения квеста, норд будет несколько ошарашен: «Вы убили коротышку? Я не знаю, о чём вы думали. Он был хорошим источником дохода. Если кто-нибудь спросит, я вас не знаю», завершить задание при этом можно будет только с помощью консольных команд. Если герой успешно растратил полученное из тайника золото, и на момент разговора с Хрисскаром у протагониста меньше 300 монет, наниматель будет разгневан: «Вы нашли его тайник? Это замечательно, но где золото?! Пытаетесь надуть меня, %PCRace?», после чего уровень отношения с ним уменьшится на 10 пунктов. При наличии у исполнителя как минимум 300 септимов, норд, наконец, будет доволен: «Вы нашли его тайник? Это замечательно. Вот что… я дам вам 100 золотых, и можете оставить себе всё, что вы там ещё нашли. Спасибо за помощь», 200 монет будут отданы, а отношение задиры увеличится на 40 пунктов. Можно ещё раз спросить о тайнике Фаргота, на что Хрисскар ответит: «Хорошо, что вы нашли это для меня, дружище. Я заставлю этого поганого червя заплатить за свою ложь. Хотя, говоря откровенно, было даже забавно иметь дело с таким маленьким парнем. Я хочу взять что-нибудь из его местечка и ткнуть это в старую бочку на заднем дворе Имперской Канцелярии. Хи-хи… вновь прибывшим будет на что равняться». На этом задание завершиться, а у босмера появится новый ответ на вопрос о тайнике: «Нет у меня тайника. По крайней мере, больше нет…», уровень отношения с ним после такого разговора уменьшится на 10 пунктов.
Награда
В благодарность Хрисскар даст сто золотых и разрешит оставить себе остальные вещи из тайника.
Увеличится расположение Хрисскара на 40 пунктов.]]></text>
</doc>
