<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%92%D0%BE%D1%81_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тель Вос (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тель Вос]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Телванни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Достопримечательности (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Тель Вос — замок советника Телванни господина Ариона. Представляет собой форт имперской архитектуры, объединённый с типичными телваннийскими жилищами-грибами, стебли которых проросли прямо сквозь каменные стены. В башнях и внутренних помещениях расположились квартиры стражи, многочисленных торговцев, наёмников и слуг (как живых, так и мёртвых), тюрьма, тайники с сокровищами, а также целых два из трёх известных в Морровинде музея — Имперской и Двемерской культуры (с поистине экзотическими экспонатами). Замок расположен на вершине лакколита к западу от деревни Вос на северо-востоке Грейзленда.
В замке несколько зон: «Службы башни», «Северо-восточная башня», «Центральная башня», «Покои Ариона», «Южная башня», «Казармы и арсенал», «Тюрьма» и «Темница». Лишь в две зоны можно пройти относительно напрямую — в южную башню и в службы башни. И то, для того чтобы попасть в службы башни снизу — придётся воспользоваться хорошим навыком акробатики, либо свитками или зельями с подходящим эффектом (прыжок или левитация). В остальные же зоны замка можно пасть, пройдя через другие зоны и миновав множество опасностей в виде призванных слуг. Лишь в покои Ариона придётся попадать только с помощью левитации, хотя и там можно попробовать попрыгать по верхушкам других башен. Также у этого замка есть некоторые тайны. Так, к примеру, из темницы имеется выход в район Грейзленда неподалёку от яичной шахты Мудан-Мул. Впрочем, хоть оттуда и можно пройти в тюрьму, но это опасный и трудный путь.
В этой башне живут и работают торговцы, их покой охраняет стражник Телванни. Рядом с входом в маленькой нише устроено святилище: тут имеется небольшой бассейн с пеплом и костями, на стене висит гобелен с символом Трибунала. Дальше впереди стоит стол, заменяющий прилавок. За ним стоит и торгует данмерка Милар Марион. На столе имеется сундучок с монетами, запертый на замок 50 уровня. Справа у стены есть сундук с вещами на продажу, он также заперт, на замок 75 уровня. Прямо напротив входа у дальней стены стоит шкаф, на его полках лежит зачарованная одежда и свитки.
На втором этаже торгуют двое, около каждого имеются сундуки с вещами на продажу, оба заперты на замки 75 уровня. На столе стоят бутылочки с зельями и сундучок с монетами, он заперт на замок 50 уровня. У левой стены имеется большой шкаф, на его полках расставлено множество зелий, лежат ингредиенты и зелья, а также на нижней полке имеется реторта грандмастера. За одной из незапертых дверей расположена общая спальня: здесь стоит двухъярусная кровать, есть сундук, корзина и мешки с припасами.

Эта башня имеет несколько этажей — впрочем, как и другие башни. На первом этаже, судя по обстановке, находится столовая. Справа у стены стоит большой шкаф, на его полках расставлена посуда, в том числе серебряная. В дальнем правом углу имеется небольшой склад: там стоят урны, ящики и мешки с припасами. Дальний левый угол наводит на размышления — тут сквозь стену проросла ветвь гриба, уронив на бок стол и один из стульев. Из-за этого посуда, расставленная прежде на столе, рассыпалась по полу. Второй стол со стульями стоит нормально. На первой же площадке между этажами в одной из стен имеется потайная дверь, за ней скрывается небольшое помещение с люком, ведущим вниз. В стене справа тоже виднеется проросшая сквозь неё ветка гриба. Спустившись вниз, оказываешься в крохотном помещении, его охраняет дремора. У дальней стены среди кучи камней лежит зачарованная двемерская секира «последний путь», на самих камнях имеется стальное копьё пронзающего удара. А у левой стены прислонен даэдрический щит «слуга Азуры». На следующем этаже находится жилая комната, в ней всегда можно встретить одного из стражников Телванни. В комнате поставлена кровать, сундуки, комод с одеждой, корзины и мешки. Ещё выше расположена вторая комната, она охраняется нежитью. Тут стоит большой шкаф с одеждой, широкая кровать, сундук и пара корзин.
В этой башне обустроено сразу два музея: двемеров и Имперский. Музей двемеров находится на верхнем этаже. Тут на стенах закреплены различные двемерские планы и чертежи, например, можно заметить планы Анумидиума. На столах, стоящих у стен, разложены и расставлены разные предметы двемерской культуры, такие как оружие, броня, посуда и части механизмов. Здесь даже есть всё ещё работающий паровой центурион, видимо, его перепрограммировали так, что он теперь не нападает на хозяев музея. Впрочем, центурион может напасть на гостей, если те неправильно себя поведут и вздумают что-то взять с одного из столов.
Имперский музей находится на нижнем этаже, тут выставлены предметы, каким-либо образом связанные с Империей. Здесь даже имеется имперский стражник, которого выставляют в качестве экспоната — он заперт в крохотной комнате, чтобы не убежал. Есть большой шкаф, на его полках лежат и стоят книги. Рядом имеется стол, на нём помимо книг расставлена серебряная посуда. На другом столе разложены имперское оружие и части доспехов. Возле камеры с узником стоит стол с обычной посудой. Есть очередной стол с креслом, на этом столе лежит имперский шлем. Как в северо-восточной башне, здесь тоже имеется потайная дверь. Она находится неподалёку от лестницы, ведущей вверх из имперского музея. Стоит быть осторожнее с ощупыванием стен, так как эта дверь защищена ловушкой. За дверью расположен небольшой склад — там стоят ящики, бочка, сундук и мешок. Во всех этих ёмкостях содержатся довольно ценные вещи. Так, в мешке сложено сто монет. В остальных ёмкостях можно обнаружить зелья, зачарованное оружие.


Сюда посетители попадают, как правило, при помощи левитации. Сами покои состоят из двух частей: прихожей и личных покоев Ариона. Обе части двухэтажные. В прихожей на первом этаже расхаживает Туредус Таланиан, встречая посетителей и отсеивая нежелательных. Слева у стены стоит шкаф с посудой. Справа под спиральной лестницей есть ящики и мешки с припасами. На втором этаже также имеется шкаф, на его полках расставлены зелья, напитки и лежат мешки. Имеется стол с креслами, на столе расставлена посуда.
В покоях Ариона помимо хозяина всегда можно встретить стражника Телванни. На первом этаже стоит большой стол, на котором лежит книга и личные записи Ариона. Есть кресло и кашпо с местным растением. На нижнем этаже за ширмой поставлена широкая кровать, большой шкаф с одеждой. Имеется комод, сундук, урны и мешки.

Это, пожалуй, самая коварная башня замка. Сюда можно спокойно войти снизу, не прилагая для этого никаких усилий. Но за первой же дверью посетителя поджидает весьма неприятный сюрприз – в комнатке бродит агрессивно настроенный даэдра. Сторожить тут почти нечего — разве что пару стальных луков и стрелы, лежащие на полках, прибитых к стенам. Впрочем, здесь имеется дверь, ведущая на стену, пройдя по которой, можно попасть в другую башню. Ещё выше в комнате живёт каджит, как ни странно, он является членом дома Телванни. В этой комнате почти ничего нет, кроме нескольких лавок.
Эта часть замка в точности соответствует своему названию. На верхнем этаже расположен арсенал — тут на столах разложено оружие и части доспехов. Ниже этажом находится общая столовая: здесь стоят столы с креслами и имеется шкаф с посудой. Наконец, на самом нижнем этаже обустроена общая спальня. Тут также стоит большой стол с лавками, видимо, используемый лишь для завтрака. Поставлены двухъярусные кровати, у изножья каждой имеется сундук.

Тюрьма не очень большая, судя по следам — она всё ещё строится. Но, не смотря на свои малые размеры, тут уже есть два тюремщика и заключённый. Лишь камеры слева уже полностью готовы. Каждая заперта на замок 12 уровня, в каждой на полу лежит чашка с миской и стоит лавка. Справа дверь одной из камер лежит на полу, в крайней камере дверь частично выдавлена проросшей сквозь кладку веткой гриба. На полу около стены есть пара зелий. Внутри средней камеры за незапертой дверью стоит сундук. Ещё здесь около стола, стоящего боком, можно обнаружить записку, написанную одним из строителей. Прямо впереди по коридору видны обрушившиеся мостки. Внизу бегают шалки и крысы, валяется переносной фонарь и пара записок. Спрыгнув туда, уже нельзя будет подняться назад без помощи хорошего навыка акробатики, либо придётся применить свитки или зелья с подходящим эффектом (прыжок или левитация).
Темница
Сюда можно попасть двумя путями: либо пройти через тюрьму, либо можно найти снаружи небольшую башенку, стоящую неподалёку от входа в яичную шахту Мудан-Мул. В любом случае, стоит помнить, что внутри бродят агрессивно настроенные шалки, крысы и даэдра. Если войти сюда снаружи, то сначала придётся долго спускаться по спирально лестнице. Прямо внизу предстанет странная картина: вместо какого-либо помещения тут расположена типичная каверна, у одной из стен можно заметить фиолетовый кристалл. Стоит внимательно посмотреть наверх, в поисках второго кристалла — там находится малозаметные вход в небольшую пещерку, на полу которой валяется двемерская посуда и монеты. Дальше виднеется вход в обычный коридор с каменной кладкой. В коридоре виднеются разрушения. Справа есть ответвление в небольшую комнату, в ней во множестве мест видны корни гриба, проросшие как попало. У центральной колонны на полу можно обнаружить очередную записку. Слева видна незапертая дверь, ведущая в тюрьму. Типичный каменный коридор как-то незаметно быстро кончается и вновь впереди пещера. На полу пещеры в некоторых местах видны лужи лавы, а также можно найти последнюю записку. Этот путь ведёт в тупик, за озерцом лавы у стены каверны лежит алебастровая миска и несколько двемерских монет.
Персонажи
Квесты
Главный квест
«Наставник Дома Телванни» — добиться наречения военным лидером этого Дома во исполнение Пророчества.
Дом Телванни
«Кожа даэдра» — принести кожу даэдра для исследований.
«Баладас Демневанни» — убедить Демневанни вступить в Совет.
«Яичная шахта Мудан-Мул» — исцелить поражённую мором матку квама.
«Заклинания волшебника» — подтвердить Ариону свою квалификацию как мага.
«Одирниран» — помочь магу, попавшему в осаду Дома Хлаалу.
«Монополия Гильдии магов» — убедить советников дома Редоран разрешить Телваннийцам конкурировать с Гильдией магов на рынке магических услуг.
«Шиши» — спасти телваннийца, осаждаемого силами дома Редоран.
«Нанять Голос» — нанять Быстрого Эдди быть Голосом протагониста в Совете.
«Убить Райнасу Ретан» — убить аристократку дома Хлаалу в её особняке на плато Одай.
«Убить Бандена Индариса» — убить аристократа дома Редоран в его особняке в Бал Исре.
«Архимагистр Готрен» — устранить текущего архимагистра дома Телванни и заявить свои права на его пост.
гильдия магов
«Убить советников Дома Телванни» — убить всех советников Дома Телванни по распоряжению архимага Требониуса.
Разное
«Торговое представительство в племени Зайнаб» — узнать, какие товары нужны для торговли с эшлендерами племени Зайнаб.
Легенда карты
Службы башни
Северо-восточная башня
Центральная башня
Покои Ариона
Южная башня
Казармы и арсенал
Тюрьма]]></text>
</doc>
