<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B8%D1%80_(%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тир (город)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходим план города!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тир]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тир (ориг. Tear) — город в игре The Elder Scrolls: Arena.
Описание
Тир — крупный город на юго-востоке Морровинда, столица Великого Дома Дрес. В первую очередь он знаменит огромными количествами рабов, трудящихся на плантациях солёного риса, которые окружают город с трёх сторон. Тир расположен недалеко от границы с Чернотопьем, так что стабильный источник рабов был обеспечен. Отмена рабства королём Хелсетом в конце Третьей эры вынудила Дом Дрес отпустить своих рабов. Также Тир называют «Жемчужиной Востока», хотя иногда также называют город Торн в Чернотопье.
История
3Э 407. — По Тиру прокатывается серия убийств. Жестокая расправа настигла нескольких крупных работорговцев. Серийному убийце дали прозвище «Дровосек». Со смертью знатного работорговца Дреса Минегора, принадлежавшего к Дому Дрес, убийства прекращаются. Официальные записи утверждают, что именно этот дворянин и был пресловутым «Дровосеком», однако существует и другая точка зрения.
4Э 5. — Извержение Красной Горы, получившее название Красный Год, было ощутимо даже здесь. Мощная ударная волна достигла Тира в считанные минуты после начала извержения. В городе имели место незначительные разрушения. Тир пострадал не так сильно, как многие другие поселения и города.
4Э 5 — 4Э 6. — За извержением вулкана последовало вторжение аргонианской армии в Морровинд. Ввиду того, что Тир находился на захваченной в ходе аргонианской кампании территории, мог быть захвачен, разорён или даже разрушен армией вторжения, хотя точная его судьба неизвестна.
Упоминания
 — первое появление.
«Последние ножны Акраша» — внутриигровая книга, посвящённая событиям 3Э 407-го года, в которой приводится альтернативная версия личности «Дровосека».]]></text>
</doc>
