<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D1%8F_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Торговля (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Навыки (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Продавай у торговцев, которым нравишься. Они будут делать для тебя скидки. Обычно ближе всего к тебе члены твоей организации
— Маленький секрет Морровинда
Торговля (ориг. Mercantile) — один из навыков специализации бродяги в игре The Elder Scrolls III: Morrowind. Навык торговли зависит от атрибута «Привлекательность».
Навык торговли — это искусство подешевле купить и подороже продать. Этот навык гарантирует низкие закупочные цены на товары, снаряжение и услуги и повышает шансы на заключение выгодной сделки.
Описание
Хороший торговец способен продавать предметы и снаряжение по более выгодным для себя ценам. Этот навык может оказаться довольно полезным, так как поначалу не стоит рассчитывать, что герой сможет продать предмет за полную его стоимость. Изначально торговец предлагает только половину стоимости предмета, а продаёт за гораздо большую цену, но благодаря развитому навыку торговли предложение становится более выгодным.
Развивать навык можно меняя предложение цены — немного увеличивать при продаже и уменьшать при покупке. Навык торговли также определяет, насколько сильно можно изменить предложенную торговцем цену.
Стоит учитывать, что если торговцу цена покажется слишком высокой при продаже или слишком низкой при покупке — он отклонит предложение, а его отношение к протагонисту при этом немного упадёт на время текущего диалога.
Торговля прекрасно сочетается с навыком «Красноречие», так как, повысив расположение торговца, можно уговорить его на более выгодную сделку.
При слишком высоком навыке торговли цена продажи товаров может упасть. Для исправления ситуации можно понизить отношение торговца к герою или израсходовать запас сил.
Развитие навыка
Бартер: +0.4
Бонусы при создании персонажа
Расы
+10 имперцы
Классы
Жулик
Пилигрим
Вор
Шпион
Рыцарь
Бард
Фракции
Дом Хлаалу
Восточная имперская компанияBM
Учителя
Учебники]]></text>
</doc>
