<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BC_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тотем (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Тотем (ориг. Totem, Totem, Who Gets the Totem?) — квест главной сюжетной линии в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Квест
Герой получит ещё одно письмо от Бризенны с просьбой о встрече в одной из таверн провинции Вэйрест. Не нужно игнорировать это письмо! Теперь нужно добыть Тотем Тайбера Септима из сокровищницы замка Даггерфолл.
Первым делом нужно войти в тронный зал. Вход в подземелья находится за запертой дверью слева от королевской четы. Путь ведёт в неё и далее вперёд до большой комнаты с платформами и массивными столбами.
Отсюда нужно повернуть налево, пройти по платформе и спрыгнуть на нижнюю платформу. После чего войти в комнату на юг и выйти из неё на запад. Далее войти в башню и подняться по лестнице наверх до следующей двери. Выйдя из неё, пройти по платформе на север и выйти из большой комнаты.
Здесь нужно свернуть налево и пройти по балкону. В конце балкона повернуть в коридор направо и выйти через первую дверь на север.
Она приведёт в сокровищницу, охраняемую рыцарями и варварами наверху и боевыми магами и заклинателями внизу. Здесь нужно спуститься вниз и спрыгнуть в большую дыру.
Теперь придётся пройти в восточный коридор на южной стене, нырнуть под воду, разобраться с атронахом, повернуть колесо на стене (это опустит блок хранилища в сокровищнице) и возвратиться назад. Теперь надо проникнуть в западный коридор. В дальнем углу находятся три цепи. Нужно потянуть среднюю — это телепортирует героя на верх хранилища.
На вершине хранилища есть рычаг. Его нужно нажать, чтобы убрать некоторые «голубые решётки». Тотем находится на пьедестале в северо-западной комнате на втором «этаже» хранилища.
Лирическое отступление
Тайбер Септим завоевал Тамриэль с помощью Нумидиума, сотворённого не без помощи его боевого мага. Нумидиум использовал силу Мантеллы и контролировался Тотемом. Естественно, за Тотемом идёт самая настоящая охота.
Так как Тотем находится у героя, то он является целью, а в роли главных охотников выступают император, Подземный Король, Готрид, Эдвир, Гортвог, Акорити и Король Червей.
Через некоторое время после того, как протагонист возьмёт Тотем, он заговорит с героем. Тотем заявит, что работает он только в руках потомков Тайбера Септима (герой в это число, увы, не входит), и у героя есть год и день на то, чтобы отдать его в руки одного из этих потомков.
Нульфага даст протагонисту что-то вроде подсказки (чем ещё более запутает дело): "Только коронованные могут по-настоящему обладать Тотемом"
Первый — тот, кто убил, но не убил другого (император)
Второй — это тот, которого пожирают двое молодых (король Вэйреста)
Третий — тот, кто поработил одного и освободил многих (Подземный Король)
Четвёртый и пятый — те, кто борются за грязь (короли Сентинеля и Даггерфолла)
Шестой — тот, кто дал дом бездомным (Гортвог)
Седьмой — тот, кто правит всеми, но при этом не правит вообще (Король Червей)
Король Червей обещает герою славу (репутацию) и использует Тотем для того, чтобы стать богом (в игре это не заметно).
Эдвир обещает золото (но фактически протагонист его не получает, скорее всего, это баг) и пришлёт за Тотемом свою стражу. Он хочет использовать Тотем для обретения независимости от Империи.
Подземный Король обещает подарить Амулет Некроманта. Ему Тотем нужен для того, чтобы умереть.
Правители Даггерфолла и Сентинеля, Готрид и Акорити, дадут герою 100.000 золота за Тотем, с помощью которого они хотят сокрушить Империю. Иногда из-за бага письмо от Готрида не приходит.
Гортвог обещает артефакт, но из-за бага протагонист ничего не получит. Ему Тотем нужен для достижения независимости Орсиниума.
Император вручит Кольцо Чернокнижника и использует Тотем для подавления сепаратистски настроенных провинций и восстановления силы династии Септимов.
Герой получит серию писем от всех, желающих обладать Тотемом, а также его навестят толпы серьёзно настроенных наёмников, желающих «помочь» с решением вопроса о Тотеме.
Как только герой отдаст Тотем кому-нибудь из них, с с ним свяжется Нульфага и попросит навестить её в Шеданженте. Там она скажет, кому можно отдать Тотем (поздновато) и телепортирует протагониста в подземелье, где тот обнаружит Мантеллу и завершит основную сюжетную линию.]]></text>
</doc>
