<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%90%D1%80%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Требониус Арториус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Архимаги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Требониус Арториус (ориг. Trebonius Artorius) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Он ничего не знает о Данмерах, и ещё меньше о политике. Когда будете с ним разговаривать, просто кивайте головой и улыбайтесь, а затем забудьте всё, что он вам сказал
— Ранис Атрис о Требониусе
Биография
Требониус Арториус — имперец-боевой маг, действующий архимаг Гильдии магов на Вварденфелле и, по совместительству, глава отделения Гильдии в Вивеке, где его и можно найти.
Будучи сильным боевым магом, Требониус является весьма эксцентричным и непредсказуемым человеком, замучившим подчинённых дурацкими и нелепыми приказами, не знающим местного менталитета и ещё меньше разбирающимся в культуре и обычаях данмеров. Судить о степени его эксцентричности можно по поручениям, которые он даёт. Вот некоторые из них:
Прорыть туннель на материк, чтобы Телванни не могли вмешиваться в имперскую торговлю;
выучить язык силт страйдеров, чтобы узнать, кого они отвозят в разные города;
провести инвентаризацию всех тарелок и бутылок на Вварденфелле;
построить новый Нумидиум взамен уничтоженного в заливе Илиак;
привести в Квартал Чужеземцев Вивека армию дреугов и адаптировать её к местному климату.
Является ли архимаг безумцем или же он просто делает это ради веселья — неизвестно. Маги гильдии просто научились пропускать его приказы мимо ушей, благо он и сам вскоре забывает, какие распоряжения давал.
Инвентарь
Требониус одет в вычурную одежду — мантию, пояс и туфли, а также носит уникальный артефакт Амулет Некроманта. Вооружён уникальным посохом Требониуса. Золота нет.
Также имеет при себе:
уникальное зелье исцеления обычных болезней;
эксклюзивное зелье восстановления магии (5 шт.);
эксклюзивное зелье левитации;
дешёвое зелье укрепления здоровья.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Требониуса Арториуса это:
Колдовство (68)
Изменение (68)
Разрушение (68)
Алхимия (53)
Мистицизм (53)
Зачарование (53)
Секиры (52)
Тяжёлые доспехи (52)
Помимо расовых имперских способностей, знает следующие заклинания:
Квесты
Квесты Требониуса
«Загадка Гномов» — узнать, что же случилось с двемерами.
«Убить советников Дома Телванни» — убить всех советников Телванни по просьбе Требониуса.
Квесты Гильдии магов
«Поймать шпиона» — разоблачить телваннийского шпиона, проникшего в ряды Гильдии.
«Посох волшебника» — приобрести посох волшебника для повышения по иерархии Гильдии.
«Архимаг» — стать вторым архимагом на Вварденфелле или вызвать Требониуса на смертельную дуэль.
Прочие
«Сыпь Оскорблений» — передать Требониусу извинения от наказанного им ординатора.]]></text>
</doc>
