<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D1%83%D0%BF_%D0%B8_%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%B0_%D0%A1%D0%BA%D1%83%D1%83%D0%BC%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Труп и трубка Скуума]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Труп и трубка Скуума (ориг. The Corpse and the Skooma Pipe) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
На северо-востоке от Балморы, за горой, главный герой может найти небольшую каменную арку природного происхождения. Если внимательно осмотреть всё вокруг, то можно найти труп данмера по имени Эрнил Оморан. Нужно обыскать его. Среди вещей можно найти небольшое устройство жёлтого цвета, предназначенное для приготовления скуумы, сильнодействующего наркотика, и записку, прочитав которую, можно понять, что покойный направлялся к некой Ции, её имя также есть на вышеупомянутом устройстве.
Теперь есть два варианта дальнейших действий. Герой может оставить все эти вещи себе, а может сделать доброе дело и отнести их загадочной цели, к которой направлялся Эрнил.
Ция — каджитка, живущая в Балморе, в двухэтажном доме возле Клуба Совета. Стоит учесть, что обе двери в её жилище почему-то заперты на замок 50 уровня, поэтому придётся их взламывать, только делать это нужно тихо, чтобы не увидела стража. После этого необходимо войти в дом и найти Цию на втором этаже. Нужно начать с ней разговор, выбрав тему «Кто-то особенный». Каджитка не знает никого интересного в городе, но зато вспомнит Эрнила. Оказывается, она ждёт его уже довольно давно и уже начала волноваться за его безопасность. Узнав о смерти путника, Ция будет, мягко говоря, не в восторге, но попросит отдать вещи умершего, если таковые имеются. В награду она даст немного золота и 10 кусочков лунного сахара.]]></text>
</doc>
