<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%BD_%D0%B0%D0%BF%27%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D1%82%D0%B8%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тураман ап'Колтис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тураман ап'Колтис (ориг. Turaman ap'Kolthis) — персонаж в игре The Elder Scrolls: Arena.
Биография
Тураман ап'Колтис — глава отделения Гильдии магов в Коринфе в период Имперского Симулякра.
О детстве, юности и первых годах руководства отделением Гильдии ничего не известно, известно лишь то, что практически сразу же после того, как жрецы из Храма Агамануса напали на Гильдию и забрали очень важную скрижаль, Тураман послал Вечного Чемпиона в Храм Агамануса, обитель похитителей, куда они и отнесли украденную скрижаль:
«Как я понимаю, вы (имя персонажа)? Да, слухи о том, что вы интересуетесь местонахождением Залов Колосса уже облетели весь город, и не могли не заинтересовать меня. Позвольте представится, я Тураман ап'Колтис, глава Гильдии магов Коринфа. Давайте сразу к делу. Надеюсь, мы сможем помочь друг другу. Несколько дней назад на Гильдию напал отряд жрецов из Храма Агамануса. Они заявили, что пришли за священной каменной скрижалью, которая якобы по праву принадлежит им. Честно говоря, эту скрижаль мы нашли в древних руинах далеко отсюда, и похоже, их лидер, сэр Галандир, знает её истинное значение. Дело в том, что на скрижали зашифрован ключ к Древнему свитку, в котором указано местоположение Залов Колосса. Жрецы забрали скрижаль к себе в Храм. К сожалению, Гильдия ещё не оправилась после нападения, и мы не в состоянии вернуть украденное. Если вы согласитесь вернуть скрижаль, я отмечу Храм Агамануса на вашей карте. Когда вы принесёте реликвию, я поведаю, где находятся Залы Колосса. Ну что, по рукам?»
По возвращению главного героя из Храма Агамануса Тураман делится с ним знаниями о местонахождении Залов Колосса:
«(Имя персонажа), вы нашли украденную скрижаль! Надеюсь, сэр Галандир и его жрецы не доставили вам неприятностей? Ах да, теперь моя часть сделки. Погодите, я посмотрю свои записи…»
Квесты
«Залы Колосса» — Тураман ап'Колтис помогает главному герою определить местоположение Залов Колосса.]]></text>
</doc>
