<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%91%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_(Lore)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тёмное Братство (Lore)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмное Братство]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тёмное Братство (ориг. Dark Brotherhood) — тайная организация наёмных убийц, чья деятельность и влияние простирается по всему Тамриэлю.
Философия и организация
В отличие от своего прародителя и главного конкурента, Тёмное Братство — это деловая организация, где убийство рассматривают через призму экономики, а не религии. Наниматели прибегают к помощи членов организации для решения своих проблем, взамен предоставляя существенные гонорары. Несмотря на то, что подобная деятельность не является законной, власти, как правило, стараются закрывать глаза на действия Братства. Тем не менее, даже учитывая ярко выраженную материальную направленность организации, члены Братства известны своим поклонением «Отцу Ужаса» — Ситису. 
Тёмное Братство служит своей легендарной основательнице — Матери Ночи, возлюбленной Ситиса, которая руководит своими детьми — тёмными братьями и сёстрами («брат» — общее понятие; некоторые из самых страшных убийц — женщины, но их тоже часто называют братьями) при помощи ужасной Чёрной Руки. Чёрная Рука — это правящий совет Братства, состоящий из одного Слушателя (В локализации The Elder Scrolls V: Skyrim это название переведено как «Слышащий») и четырёх Уведомителей. Кроме того, у каждого Уведомителя есть некто вроде заместителя и личного убийцы — верный Душитель, исполняющий приказы. Мать Ночи получает молитвы от людей, желающих заказать убийства, передаёт их Слушателю Чёрной Руки, а тот — Уведомителям для дальнейшего распределения по рядовым ассасинам Братства. 
 Примечание: Глав региональных отделений Тёмного Братства также называют Матерями Ночи. 
Как и в любой другой организации, в Тёмном Братстве существует свод правил, обязательных для исполнения. Эти правила, известные как «Пять догматов», по слухам, были установлены самим Ситисом:
Догмат 1: Не опозорь Мать Ночи. Иначе навлечёшь на себя Ярость Ситиса.
Догмат 2: Не предай Тёмное Братство или его секреты. Иначе навлечёшь на себя Ярость Ситиса.
Догмат 3: Слушайся вышестоящих членов Тёмного Братства и выполняй их приказы. Иначе навлечёшь на себя Ярость Ситиса.
Догмат 4: Не укради у Брата, либо у Сестры своей по Тёмному Братству. Иначе навлечёшь на себя Ярость Ситиса.
Догмат 5: Не убей Брата, либо Сестру свою по Тёмному Братству. Иначе навлечёшь на себя Ярость Ситиса.
Если кто-либо из членов Братства нарушит хоть одно правило, он рискует навлечь на себя «Ярость Ситиса». Тем не менее, в случае чрезвычайных обстоятельств (например «Очищения»), исполнитель освобождается от необходимости соблюдать догматы. 
Особое место в жизни Братства занимают аргониане. Представители этого народа образуют особую секту — Тёмные ящеры. Любой аргонианин, родившийся под знаком Тени, передаётся ордену и воспитывается как убийца. По достижении совершеннолетия тёмный ящер принимается в Тёмное Братство как полноправный член «семьи».  В Четвёртой эре практика обучения тёмных ящеров была, по всей видимости, прервана. 
Кроме того, в отличие от большинства других организаций, члены Братства спокойно относятся к вампирам и ликантропам. 
Чёрное таинство
Чёрное таинство — ритуал вызова ассасина Тёмного Братства. После того, как было проведено Чёрное таинство, Мать Ночи сообщает об этом Слышащему, который, в свою очередь, передаёт информацию Уведомителям, а они, в свою очередь, отправляют тёмного брата к потенциальному заказчику для заключения и выполнения контракта. 
Для проведения ритуала необходимо создать чучело намеченной жертвы из частей человеческого тела: сердца, костей и плоти. Далее необходимо поставить свечи кольцом вокруг чучела и лишь затем приступить к самому ритуалу. Необходимо несколько раз ударить чучело кинжалом, смазанным соком лепестков паслёна, шепча при этом: «Милосердная Матушка, пошли мне своё дитя, ибо грехи недостойных должны быть омыты в крови и страхе». 
История
Своим появлением Братство, по всей видимости, обязано расколу внутри Мораг Тонг, который последовал за убийством потентата Версидью-Шайе в 2Э 324 и дальнейшей массовой охотой властей на этот культ. Тем не менее, сложно сказать, когда именно часть палачей Мораг Тонг, ориентированная в большей степени на получение материальной выгоды, отделилась от культа и стала Тёмным Братством, «…особенно потому, что в истории Тамриэля время от времени появлялись и другие гильдии убийц». 
Первые упоминания об этой организации датируются Второй эрой и содержатся в дневниках Кровавой Королевы Арлимахеры из Хегата. Она пишет, что убивает врагов «…собственными руками или с помощью Матери Ночи и её Тёмного Братства, секретного оружия, которым моя семья пользуется ещё со времён моего дедушки». Арлимахера написала это в 2Э 412, поэтому можно предположить, что Тёмное Братство существует как минимум со 2Э 360, если её дед действительно пользовался их услугами. В это же время между бывшими членами Мораг Тонг, оказавшимися по разную сторону баррикад, и был заложен основной фундамент вражды, вылившийся в вечное противостояние между Мораг Тонг и новоявленным Тёмным Братством. Интересно, что это также первое достоверное упоминание Матери Ночи, фигуры, по всей вероятности, стоявшей за расколом.
В 2Э 430 месяца Восхода солнца потентат Савириен-Чорак и все его наследники были убиты. До сих пор не утихают споры о том, кто был причастен к этому убийству: Мораг Тонг или Тёмное Братство. Так или иначе, это событие знаменует конец Второй Империи. С этого момента наступает период, известный в истории как «Междуцарствие». Для Братства же открываются огромные возможности: учитывая крах центральной власти и общий хаос, продолжавшийся более 400 лет, а также ослабление своего главного конкурента, организация стремительно набирала силу и влияние. С этого момента и до конца Третьей эры, Тёмное Братство становится огромной силой, с которой приходится считаться всем. Во время войны Альянсов обладающий большой властью на ставшем независимым в тот период Золотом берегу Примас Арториус попытался бросить вызов Тёмному Братству, однако был убит, как и поддержавшая его самопровозглашённый губернатор Золотого берега Фортуната ап-Дугал.
В 3Э 41 Братство совершает громкое убийство — во время молитвы в Храме Единого, от их руки погибает император Пелагий I. 
Известно о кровавой междоусобице внутри организации в 3Э 325, поставившей Братство на грань уничтожения. Причиной этого называют Бритву Мерунеса, которую хранили у себя члены Братства.
В 3Э 421 внутри Тёмного Братства разгорается внутренний конфликт. Один из тёмных братьев — Грейвин, который также являлся вампиром и был основателем группы «Кровавые Метки», получив «видения» от Ситиса, задумал сложный переворот, основной целью которого было заражение рядовых членов организации вампиризмом, чтобы в конечном итоге свергнуть высшее руководство Братства — Чёрную Руку. К несчастью для него, один из членов Братства — данмер Силариан, предал Кровавые Метки. Итогом стало «Очищение» (второе в истории Тёмного Братства). 
Помимо всего прочего, Братство проводит «экспансию» Морровинда. К 427 году организация обладает значительным влиянием на материковой части провинции, однако распространение влияния на Вварденфелле существенно осложняется деятельностью Мораг Тонг. В конечном итоге Тёмному Братству так и не удаётся закрепиться на острове. 
В 3Э 428 король Хелсет Хлаалу нанимает Братство, чтобы убить Нереварина. После неудачного покушения, Нереварин разыскивает и уничтожает базу убийц в Морнхолде. В ответ Тёмное Братство предпринимает неудачную попытку покушения на жизнь Барензии. 
В 3Э 433 внутри Тёмного Братства зреет новый конфликт. Матье Беламон, один из Уведомителей Чёрной Руки, попытался уничтожить Братство изнутри, мстя за смерть своей матери. И хотя цель не была достигнута, влияние Матье Беламона на последующую судьбу Тёмного Братства трудно переоценить.  Ослабленное, в единый миг лишившееся верхушки и наиболее опытных бойцов, в будущих великих переменах, постигших Тамриэль, Братство не смогло держаться стойко. Теряя бойца за бойцом, убежище за убежищем, они в конце-концов лишились даже своей Слышащей, после чего, казалось, звезда Тёмного Братства закатилась окончательно, оставив от некогда могучей и грозной организации одно-единственное убежище в лесах Скайрима. 
Попытка восстановить своё былое величие была предпринята лишь в 4Э 201, когда у организации снова появилась возможность обрести нового Слышащего и приступить к непростому, но крайне необходимому для их выживания заказу — убийству императора Тита Мида II. Но только будущее ответит на вопрос, решился ли тот, на кого Братство возлагало свои надежды, встать на их сторону или предпочёл уничтожить последнее убежище и его обитателей. 
Тёмное Братство в играх серии The Elder Scrolls
В The Elder Scrolls II: Daggerfall Тёмное Братство является одной из гильдий, к которым может присоединиться протагонист.
В The Elder Scrolls III: Morrowind персонажу, вступившему в Мораг Тонг, будет приказано расправиться с Тёмным Братством на Вварденфелле, в том числе с самой Матерью Ночи (резиденция Мораг Тонг находится под Ареной, в городе Вивек).
В The Elder Scrolls III: Tribunal Тёмное Братство совершает несколько покушений на главного героя, вынуждая его отправиться в столицу Морровинда, город Морнхолд, и там узнать причину покушений.
В The Elder Scrolls IV: Oblivion Тёмное Братство является одной из гильдий, к которым можно присоединиться (резиденция находится под заброшенным домом в городе Чейдинхол).
В The Elder Scrolls V: Skyrim Тёмное Братство является одной из гильдий, от которой осталась лишь тень, но к которой можно присоединиться.
В The Elder Scrolls Online Тёмное Братство появляется в дополнение The Elder Scrolls Online: Dark Brotherhood, в котором протагонист может присоединится к организации.
В The Elder Scrolls: Legends Тёмное Братство появляется в истории Падение Тёмного Братства, повествующей о событиях, поставивших организацию на грань гибели.
Источники]]></text>
</doc>
