<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%91%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%8F%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тёмные якоря]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические механизмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Тёмные якоря (ориг. Dark Anchors) — огромные даэдрические механизмы, сброшенные на землю Тамриэля из плана Обливиона Хладная Гавань с целью осуществления Слияния Планов. С помощью тёмных якорей Молаг Бал разрушает барьер между Обливионом и Мундусом. «Призывают» якоря боевые маги Ордена Чёрного Червя.
Как и Война Альянсов, баталии которой не ограничиваются центром Сиродила, тёмные якоря встречаются по всему Тамриэлю. Они влияют на погоду вокруг себя, фактически их эффект схож с эффектом от Врат Обливиона. Охраняют их от посягательств младшие даэдра, такие как даэдрические титаны, а после убийства всех их появляется босс данного якоря. Им может быть как более сильный из младших даэдра, так и один (или сразу несколько) из именных генералов Молаг Бала. Игрокам рекомендуется атаковать якоря группами, но высокоуровневые игроки могут уничтожить якорь и в одиночку. Награда за уничтожение якоря равномерно распределяется между игроками, внёсшими вклад в победу.
Дольмены
В каждом крупном регионе расположено по три дольмена — места, в которых тёмные якоря цепляются за землю Тамриэля. Один дольмен соответствует одному субрегиону. В Сиродиле располагается десять дольменов. Спустя некоторое время после уничтожения якоря, он восстановится.
Генералы Молаг Бала
Существует шанс, равный примерно 10–15 %, что боссом якоря будет не рядовой противник, а кто-то из генералов самого Молаг Бала. Это опасные существа, некоторые из них уже присутствовали в предыдущих играх серии (например, Мента На, Анаксес или Велек Сейн). Генералы могут появляться как в одиночку, так и фиксированными группами по двое или трое.
Кто из них попадётся в битве, зависит от местоположения дольмена.
Зоны второго тира (Грахтвуд, Штормхейвен, Дешаан)
Пытатели (Катутет, Амкаос, Ранью)
Братья-огримы (Глут, Хогсхед, Стамбл)
Дремора-пират (Велек Сейн)
Бродячие дреморы (Метатс, Воншала, Сумир)
Зоны третьего тира (Гриншейд, Ривенспайр, Шедоуфен)
Даэдрот из Кора-Дура (Мента На)
Вечнораскрытое Око (Иггманей)
Даэдрот-генерал (Хрелвесуу)
Пожиратель Душ (Раготан)
Зоны четвёртого тира (Малабал Тор, Алик'р, Истмарк)
Лорд Мороза (Номег Хага)
Лорд Грозы (Зимел Хриз)
Ксивилаи-надсмотрщики (Анаксес, Медрик)
Соблазнительные сёстры (Вика, Дилора, Янса)
Зоны пятого тира (Марка Смерти, Бангкорай, Рифт)
Веркартские вампиры (Король Стирич, Фангарил, Зайзахад)
Дремора Полумесяца (Лорд Дрегас Волар)
Морнхолдский Лич (Гедна Релвел)
Сын Молаг Бала (Оззозахар)
В Сиродиле и в ветеранских зонах может появиться любой из них.
За победу над всеми генералами даётся достижение, открывающее доступ к краске «Даэдрический красный».]]></text>
</doc>
