<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%91%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тёмное Братство (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмное Братство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмное Братство (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Когда-то Тёмное Братство следовало Пяти заповедям, но мы давно отбросили их. Все эти правила, дисциплина… Посмотри, куда они привели Тёмное Братство. Мы — последние из Семьи, и мы будем жить так, как сочтём нужным. Самое главное — уважай свою семью. Всё остальное само собой образуется
— Астрид
Описание
Тёмное Братство — группа наёмных ассасинов, готовых убить любого, на кого укажет совершивший Чёрное таинство. Тёмное Братство является одной из гильдий убийц. Главным его конкурентом является гильдия Мораг Тонг, которая базируется в провинции Морровинд. Тогда как Мораг Тонг была уважаемой в обществе Морровинда группой, Тёмное Братство является скрытым культом, члены которого в основном поклоняются Богу Смерти и Пустоты, Ситису. Было установлено, что Тёмное Братство присутствует в Скайриме.
Говорят также, что в Аргонии каждый, кто родился под знаком Тени, отдаётся в Тёмное Братство (так называемый культ Тёмных ящеров), где из них делают Создателей Тени, выполняющих задания Аргонии. Одним из них был Визара.
Тёмное Братство в Скайриме отошло от культа Cитиса, почитания Матери Ночи и выполнения Пяти заповедей, фактически став обычными убийцами, готовыми на всё ради денег.
В то время, когда Тёмное Братство было самой могущественной организацией в Тамриэле, существовали законы. Их называли Пятью заповедями. Это правила, которые каждый из членов братства соблюдал. Ведь на нарушителя даже единственной заповеди обрушится ярость Ситиса.
В Тёмном Братстве существует своя иерархическая лестница. Во главе этой лестницы стоят Мать Ночи и Слышащий. Слышащий внимал словам Матери Ночи и рассказывал об услышанном членам Чёрной руки. Чёрная рука — это пять человек, словно пять пальцев на руке, что возглавляют Тёмное Братство. У каждого члена Чёрной руки, как у пальца на руке, есть ноготь. Это так называемый Душитель. Чёрная рука не выполняет контрактов на убийства, это делают их Душители и рядовые ассасины.
Тёмное Братство найдёт героя, если он выполнит просьбу Авентуса Аретино из города Виндхельм, после чего отошлёт к нему гонца с письмом, в котором лишь короткое послание с отпечатком чёрной руки и словами «Мы знаем». Ход событий продолжится после того, как избранника выкрадут спящим из постели и перенесут в заброшенную хижину, где его будет поджидать сама глава Тёмного Братства.
Члены Братства
Астрид — глава убежища;
Арнбьорн — вервольф, муж Астрид;
Цицерон — Хранитель Матери Ночи;
Назир — редгард, отвечающий за заказы в Братстве;
Бабетта — девочка-вампир;
Визара — Тёмный ящер;
Габриэлла — данмер-ассасин;
Фестус Крекс — бывший преподаватель в Коллегии Винтерхолда.
Квесты
Основная сюжетная линия Тёмного Братства состоит из следующих квестов:
«Запоздалые похороны» (опционально);
«Потерянная невинность»;
«С такими друзьями…»;
«Убежище»;
«Прощай, любовь»;
«Шепотки во тьме»;
«Со смертью тишины»;
«Пока смерть не разлучит нас»;
«Уязвимое место»;
«Лекарство от безумия»;
«Убийственный рецепт»;
«Смерть Империи»;
«Смерть воплощённая»;
«Слава Ситису!»;
Контракты Назира:
«Контракт: убить Нарфи»;
«Контракт: убить Бейтильд»;
«Контракт: убить Эннодия Папия»;
«Контракт: убить Херна»;
«Контракт: убить Лурбука»;
«Контракт: убить Дикуса»;
«Контракт: убить Ма'рандру-джо»;
«Контракт: убить Анориата»;
«Контракт: убить Агнис»;
«Контракт: убить Мейлурила»;
«Контракт: убить Хелварда»;
«Контракт: убить Сафию»;
Прочие квесты:
«Прощай, Тёмное Братство»;
«Где повесить голову врага»;
Radiant-квесты:
«Семейная честь»;
«Тёмное Братство вечно»;
Квесты, отмечаемые во вкладке «Разное»:
«Забрать спрятанное сокровище»;
«Найти ассасина из прошлого».]]></text>
</doc>
