<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B1%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Убийство великана]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов (Daggerfall))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия бойцов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Убийство великана (ориг. Giant Killing) — сторонний квест фракции Гильдия бойцов в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Краткое прохождение
Подробное прохождение
Квестодатель:
«Здорово, (имя героя). Если у тебя есть несколько свободных дней, нам подкинули работу по убийству нескольких гигантов, и я сразу подумал о тебе. Интересует?»
Если согласиться выполнить задание, квестодатель скажет:
«Правильно. Кажется этот великан некоторое время назад поселился в (название подземелья) и устроил старый добрый перекус овцами (имя аристократа) в этом месте. Он также съел нескольких крестьян, но старик (имя аристократа), похоже, не слишком переживает из-за этого. В любом случае он хочет, чтобы о великане позаботились в течение (количество дней), и заплатит (количество) золота за это. Увидимся».
Если отказаться:
«Слишком занят, а? В твои годы я никогда не был слишком занят, чтобы не найти время на убийство пары гигантов. Ну и дети пошли, скажу я тебе».
Охота
Чтобы выполнить это задание, необходимо отправиться в указанную квестодателем пещеру и найти в ней нужного великана. После того, как герой ударит его в первый раз, появится сообщение:
Великан ревёт от боли. Вы слышите звуки тяжёлых шагов, идущих к вам. Видимо великан пригласил на обед нескольких друзей.
После этого появятся ещё шесть великанов, однако для успешного выполнения квеста необходимо убить первого. Помимо этого есть шанс 1/3, что в пещере будет присутствовать один из деревенских жителей. Он скажет:
«Спасибо (случайное божество), что ты здесь! Вчера, когда я был на пути к рынку, великан утащил меня и ещё четырёх торговцев, с которыми я путешествовал. Он уже съел их, а меня, наверное, оставил про запас. Ты можешь помочь мне выбраться? Сам я никогда с этим не справлюсь».
Если согласиться помочь, то он скажет:
«Ты настоящий герой. Позволь мне представиться — (имя жителя деревни) из (название деревни). Я был на пути в (название универсального магазина) в (название города). Если ты подбросишь меня туда, я всю жизнь буду у тебя в долгу».
После этого необходимо сопроводить его к месту назначения. Если герой успеет сделать это вовремя, селянин скажет:
«Я наслаждался твоей компанией, (имя героя). Ты спас мне жизнь, и я этого не забуду».
Несмотря на то, что за эту часть квеста не предусмотрено материальной награды, герой получит прибавку к репутации у «Торговцев». При отказе в спасении репутация упадёт, а селянин скажет:
«Ты по-настоящему бессердечный».
Если не уложиться во временные ограничения, житель деревни скажет:
«Я ценю твою помощь, но лучше я найду выход самостоятельно».
Независимо от выбора, чтобы выполнить основную часть квеста, необходимо просто вовремя доложить квестодателю Гильдии бойцов об убийстве великана.
Награда
После успешного выполнения задания квестодатель скажет:
«Привет, убийца великанов! Я знал, что эта работа как раз по тебе, вот (случайное количество) золота».
Также с вероятностью 1/3 квестодатель может дать карту подземелья:
«Эй, вот карта (случайное подземелье), которое было найдено на днях. Если бы я был на пару лет моложе, мы могли бы оторваться там вместе, как в старые добрые времена».
Репутация
Новости
После получения задания, у жителей города можно будет спросить о новостях, на что они ответят:
«Великан из (название подземелья) терроризирует местных жителей, но (имя аристократа) похоже это не заботит».
«Этот великан из (название подземелья) на днях забрал ещё одного жителя деревни».
В случае провала квеста:
«Я рад, что великан наконец покинул (название подземелья). Думаю, ему наскучила ежедневная диета из местных жителей».
В случае успешного выполнения:
«Слава (имя божества) (имя аристократа) наконец послал кого-то убить великана в (подземелье). Должно быть он убил одну из его (её) драгоценных овец».
Также при успешном выполнении квестодатель может сказать герою:
«Это же мой старый друг — убийца великанов (имя героя)!»
А при провале:
«В своё время тебя выгоняли из Гильдии бойцов, если ты не мог убить обычного великана. Полагаю, времена меняются».]]></text>
</doc>
