<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B1%D0%B8%D1%82%D1%8C_%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0_%D0%A2%D0%B0%D1%88%D0%BF%D0%B8_%D0%90%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%B0%D1%8D%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Убить некроманта Ташпи Ашибаэль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Убить некроманта Ташпи Ашибаэль (ориг. Kill Necromancer Tashpi Ashibael) — квест фракций Гильдия магов и Балмора в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Ранис сообщит, что уверена в том, что в Маар Гане находится некромант по имени Ташпи Ашибаэль. Поскольку Гильдия магов против некромантии, от данмерки необходимо избавиться. Чтобы добраться до Маар Гана, необходимо отправиться на силт страйдере сначала в Альд'рун, а оттуда — в Маар Ган.
Пообщавшись с местными жителями, герой узнает, где проживает Ташпи, а также удивит их высказываниями о том, что Ашибаэль — некромант. Жители деревни лестно отзываются о данмерке и утверждают, что она целитель. Сама Ташпи свою вину не признает и спросит, кто распускает эти слухи. Услышав имя Ранис Атрис, данмерка не удивится и расскажет, что глава Гильдии магов Балморы плохо относится к Ташпи из-за того, что она отказалась вступать в Гильдию, так как не желала быть втянутой в гильдийские интриги, а хотела просто помогать людям.
Герой должен либо довериться словам Ранис и убить Ташпи, либо поверить Ашибаэль и позволить ей покинуть Вварденфелл, солгав Ранис. После принятого решения нужно вернуться с отчётом к Атрис.
Награда
Два свитка Элементного Взрыва: Огонь и два свитка Четвёртой Преграды.
Увеличение репутации в Гильдии магов зависит от того, останется ли Ташпи в живых (10 единиц), или она будет мертва/убита (5 единиц).
Увеличение расположения Ранис зависит от того, мертва ли Ташпи до начала квеста (10 единиц), будет убита героем (20 единиц) или останется в живых (15 единиц).]]></text>
</doc>
