<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B1%D0%B8%D1%82%D1%8C_%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2_%D0%94%D0%BE%D0%BC%D0%B0_%D0%A2%D0%B5%D0%BB%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Убить советников Дома Телванни]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Вивек)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вивек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Убить советников Дома Телванни (ориг. Kill the Telvanni Councilors) — квест фракций Гильдия магов и Вивек в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Этот квест можно получить, когда выполнен предыдущий квест Требониуса и закончена главная сюжетная линия. Вторым и последним заданием от Архимага будет, ни много ни мало, убить советников Телванни: «Да, Дом Телванни просто не ладит с Гильдией Магов. Не думаю, что мы сможем мирно решить эту проблему. Поэтому я даю вам задание убить Советников Дома Телванни: Господина Ариона, Госпожу Драту, Господина Готрена, Господина Нелота и Госпожу Терану». Если спросить о причине таких радикальных мер, Требониус скажет: «Они враги. Они выступают против всех принципов Гильдии Магов». Если же герой является членом Дома Телванни, Требониус откажется выдавать задание: «Вы член Дома Телванни, разве нет? Так кому же вы служите на самом деле? Дом Телванни мешает всем нашим попыткам усовершенствовать магию, используемую здесь, на Вварденфелле». Получив не менее странное и сложное задание, чем предыдущее, стоит приступить к его выполнению.
Все перечисленные Архимагом данмеры являются сильными магами, а у некоторых присутствует личная охрана. Господина Ариона можно найти в Тель Восе, в личных покоях; госпожу Драту — в Тель Море, Верхней Башне; госпожу Терану — в Тель Браноре, Верхней Башне, в личных покоях; господина Нелота — в Садрит Море, Верхней Башне Тель Наги; господина Готрена — в Тель Аруне, Верхней Башне. После того, как все советники будут убиты, нужно вернуться и отчитаться Требониусу, который отблагодарит героя: «А, так все Советники Телванни мертвы? Это и правда хорошие новости. С этими Телванни приходилось постоянно бояться за свою жизнь. Теперь мне больше не понадобятся ни этот амулет, ни этот посох. Возьмите их себе».
Награда
Посох Требониуса и амулет некроманта.]]></text>
</doc>
