<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Удача (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Удача (ориг. Luck) — атрибут в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Влияет на всё, что происходит с персонажем, но не имеет «управляемых» навыков.
Влияние
За что отвечает удача:
шанс, что гладиатор, на которого поставили деньги, выиграет;
шанс отразить заклинание;
Различные вероятности, например:
шанс успешно изготовить зелье;
шанс сбить противника с ног;
шанс обезоружить;
шанс оглушить противника при проведении особого удара;
при высокой удаче уменьшается шанс сломать отмычку;
также уменьшается риск быть замеченным, когда крадёшься;
в формулах расчета эффективности действий Удача изменяет все навыки на +0.4*(Удача-50), кроме атлетики и акробатики. Однако, все изменения учитываются в пределах 100 ед. Поэтому только акробатика и атлетика могут увеличиться до 255 и, соответственно, увеличится эффективность связанных с ними действий — прыжков, бега и т.п.
Удача, равная 50, не оказывает никакого воздействия на героя. Если её значение ниже среднего, воздействие отрицательное (герою «не везёт»), выше — положительное («везёт»).
 Примечание: Изменение навыков Удачей в игре не отображается.
Увеличение удачи
Изначально персонажи всех рас обладают удачей 50, то есть нейтральной, повысить начальную удачу можно, выбрав знак вора, который увеличивает удачу на 10 единиц, а также выбрав её главным атрибутом, что повысит удачу ещё на 5 пунктов. Однако, стоит учесть, что для этого придётся создать свой класс, так как в игре отсутствуют классы, у которых удача является главным атрибутом.
При повышении уровня можно выбрать удачу одним из увеличиваемых атрибутов, однако она повысится только на 1 единицу. Впрочем, не стоит пренебрегать её повышением, так как удача повышает все навыки.]]></text>
</doc>
