<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Удача (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Атрибуты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Удача (ориг. Luck) — один из атрибутов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind. В игре это единственная характеристика, которая влияет на каждое действие персонажа. Именно от неё зависит успех большей части выполняемых задач, за исключением бега и прыжков.
Описание
Удача — единственный атрибут, от которого напрямую не зависит ни один навык и поэтому у него никогда нет множителя при взятии нового уровня. Он не влияет на качество или количество выполняемых действий, однако определяет шансы на успех, например, применения заклинаний, очарования, взлома замков, смешивания ингредиентов, торговли, ремонта предметов или скрытности.
В бою удача тоже помогает. Чем выше атрибут, тем чаще персонаж уклоняется от атак противника, блокирует щитом или оружием. Впрочем, он никак не снижает количество получаемого урона.
В The Elder Scrolls III: Morrowind, в отличии от своего предшественника The Elder Scrolls II: Daggerfall, удача не определяет количество и ценность предметов, которые персонаж находит во время странствий. Тем не менее она важнее, чем в The Elder Scrolls IV: Oblivion, где достаточно увеличить удачу до 50, чтобы избежать разочарований и не переживать, что в разгар боя магические заклинания вдруг перестанут применяться.
Бонусы при создании персонажа
Удача — уникальный атрибут, он одинаков для персонажей любого пола и класса. В начале игры он равен 40. Впрочем, можно выбрать удачу в качестве главного атрибута и получить бонус +10.]]></text>
</doc>
