<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C_%D0%9A%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D1%83%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украсть Кимервамидиум]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Украсть Кимервамидиум (ориг. Steal Chimarvamidium) — квест фракций Гильдия магов и Альд'рун в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Следующим поручением Эдвинны будет поиск и доставка редкой книги. Сама книга находится в отделении Гильдии магов в Вивеке, и у неё есть законный владелец — член Гильдии магов, альтмерка Сирилонве. Если героя заметят за кражей книги, это будет расцениваться как преступление против члена Гильдии, поэтому нужно быть осторожным. «На всякий случай» Эдвинна предоставит герою два свитка Отпирания Ондузи.
О самой книге Эльберт скажет: «Это шестой том „Древних Легенд Двемеров“ Маробара Сула. Большая часть из этих „Древних Легенд Двемеров“ не имеют никакого отношения к Двемерам, но именно эта может быть исключением. Она рассказывает не то о големе, не то о центурионе».
Для того чтобы добраться до Гильдии магов Вивека, необходимо воспользоваться услугами Проводника Гильдии, Эрраниль. Оказавшись в здании Гильдии в Вивеке, необходимо при выходе из небольшой комнаты, где стоит Флакассия Фаузейус, сразу повернуть налево, не спускаясь по лестнице. Там будет две комнаты: одна из них принадлежит алхимику Краеции Юллалиан, вторая — личные покои Сирилонве. Искомая книга находится в небольшой кладовой за дверью, в сундуке, закрытом на замок (30 единиц). Если закрыть за собой дверь в кладовую, то хозяйка комнаты не заметит ни вскрытия замка, ни кражи книги. В сундуке, помимо «Кимервамидиума», лежит ещё одна книга — «О водном дыхании», являющаяся учебником навыка «Изменение». Добыв книгу, необходимо тем же путём вернуться к Эдвинне.
Награда
Награды за квест не предусмотрено, за исключением двух свитков, что даёт Эдвинна для открытия замков.]]></text>
</doc>
