<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BE%D1%82%D1%87%D1%91%D1%82%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Украденные отчёты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Украденные отчёты (ориг. Stolen Reports) — квест фракции Гильдия магов в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Ажира сообщит, что все её записи о грибах и цветах, написанные не без помощи протагониста, были украдены. Каджитка не сомневается, что это сделала Гальбедир, и просит найти эти записи. Также Ажира сообщит, что Гальбедир не покидала Гильдию, и поэтому записи должны быть где-то здесь. Если поговорить об украденных отчётах с Ранис Атрис, данмерка расскажет, что кто-то видел, как Гальбедир что-то искала среди бочек и мешков, что напротив лестницы, ведущей к босмерке. Собственно, там, на полу между двух корзин, лежит отчёт Ажиры о грибах. Марайн Дрен сообщит, что кто-то видел, как Гальбедир несла свиток к своему столу. Отчёт о цветах находится в комнате с кроватями, под шкафом. Герою нужно подобрать отчёты и вернуть их Ажире.
Награда
За возвращение отчётов Ажира даст герою эксклюзивное зелье огненного щита, эксклюзивное зелье ледяного щита, эксклюзивный щит молний, два эксклюзивных поглощения заклинаний.]]></text>
</doc>
