<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%BB%D1%8C%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%91%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ульфрик Буревестник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Братья Бури]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ярлы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Виндхельм]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Виндхельм (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Виндхельм)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Виндхельм (Skyrim))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ульфрик Буревестник (ориг. Ulfric Stormcloak) — персонаж в игре The Elder Scrolls V: Skyrim.
Я бьюсь за тех, кто умер у меня на руках вдали от дома.
За их жён и детей, чьи имена шептали, умирая, мои солдаты.
Сражаюсь за нас, тех немногих, кто смог вернуться домой, и не нашедших там ничего, кроме чужаков, живущих в их домах.
За мой разорённый народ, вынужденный платить долги Империи, слишком слабой, чтобы управлять ими, но смеющей объявлять их преступниками за желание быть свободными.
Я сражаюсь за то, чтобы жертвы прошлых сражений не были забыты.
Сражаюсь… потому что должен сражаться
— речь Ульфрика
Род
Ульфрик Буревестник является представителем клана Буревестников, правящих в Виндхельме ещё со времён Междуцарствия, то есть к моменту действия игры The Elder Scrolls V: Skyrim его род правил городом вот уже как минимум свыше 950 лет.
В The Elder Scrolls V: Skyrim
Ульфрик Буревестник — ярл Виндхельма и главарь мятежников, Братьев Бури. Встречается с самого начала игры: он едет на казнь в одной повозке с персонажем игрока. Узнать его можно сразу — у него завязан рот, чтобы помешать воспользоваться ту'умом. Ему, как и протагонисту, удаётся сбежать из-за нападения на Хелген дракона Алдуина.
Биография
По словам самого Ульфрика, в детстве он был выбран Седобородыми и провёл 10 лет на Высоком Хротгаре, обучаясь Пути Голоса. Он должен был стать одним из Седобородых, но нарушил многие из заветов Пути Голоса, уйдя на Великую войну. Сам он позже предполагает, что подобное поведение наверняка было расценено Седобородыми как слабость, и что Арнгейр до сих пор не простил его за богохульство.
В 174 году 4Э Изгои провозгласили независимость и Маданах стал королём Предела. Изгои не проявляли агрессии, но в 176 году 4Э молодой ярл Виндхельма, Ульфрик Буревестник, по договорённости с Игмундом пришёл с ополчением в Предел и решил справиться с Изгоями своими методами. По словам очевидцев, Ульфрик Криками сбивал защитников города со стен. Сам Игмунд позднее признаёт, что затея оказалась глупой, и что Ульфрик напрасно обвиняет Империю и Императора в последствиях. К тому же, как выясняется позднее, Ульфрик уже тогда действовал в качестве талморского агента. Вместо мирных переговоров, которые были отложены до окончания Великой войны, Ульфрик очень быстро захватил город, пытал женщин и казнил множество мирных жителей, как Изгоев, так и нордов, от мелких лавочников до стариков и подростков. (см. книгу «Маркартский Медведь»).
Действия Ульфрика Буревестника были осуждены Императором Титом Мидом II и признаны военным преступлением, так как Изгои во время правления не проявляли никакой агрессии и предпринимали попытки получить признание со стороны Империи.
Кроме того, когда в Маркарт прибыли имперские солдаты, чтобы навести порядок, Ульфрик Буревестник отказался их пускать до тех пор, пока нордам не разрешат снова поклоняться Талосу (по Конкордату Белого Золота жители Империи должны были отказаться от поклонения Талосу). Императору, стремящемуся прекратить бесчинства и восстановить законность, пришлось согласиться, хотя риск был большой: мир достался ценой огромных потерь для всей Империи, и никто не хотел новой войны с эльфами. В конце концов талморцы узнали об этом, и Тит Мид II был вынужден обвинить Ульфрика в измене и подписал ордер на арест, иначе новая война была бы неминуема.
Во время пребывания Ульфрика в тюрьме, в Виндхельме умирает его отец, ярл Виндхельма, известный как Медведь Истмарка. После обретения свободы Ульфрик возвращается в Виндхельм и занимает его трон.
В 4Э 201 Ульфрик вызывает на дуэль Торуга, верховного короля Скайрима, и убивает его, воспользовавшись Голосом. Позже он сбежит из Солитьюда, в чём ему поможет позднее казнённый Роггвир. Сам Ульфрик отказывается считать убийство верховного короля преступлением. В том же году он едва не оказывается на плахе в Хелгене, куда его привезли из Чёрного Брода, где имперские легионеры организовали засаду. В небольшой укреплённый город прибыл лично генерал Туллий и первый эмиссар Талмора Эленвен, но казнь была сорвана невесть откуда появившемся драконом. Сбежавший во второй раз Ульфрик вернулся в Виндхельм и война в Скайриме разгорелась с новой силой.
Политическая роль
Кто-то слепо считает Ульфрика героем, но имперцы и норды, не поддерживающие Братьев Бури, уверены, что он пытается узурпировать трон, заполучив власть в свои руки, и тем самым развалить Империю. В целом Ульфрик является отрицательным персонажем. Он считает, что большинство вопросов (даже мирных) можно решать только путём силы. При разговоре с Элисиф, вдовой верховного короля, можно узнать, что Ульфрик был другом последнего и пользовался у короля доверием. Но когда терпение Ульфрика лопнуло, он убил Торуга, даже не попытавшись провести переговоры, хотя король, по словам Сибиллы Стентор, был к ним готов.
Ульфрик цепляется только за краткосрочные перспективы (отделение Скайрима от Империи), что и объясняет его популярность у слабых в политике Братьев Бури, не понимающих, что разрозненные и ослабленные королевства в одиночку не смогут противостоять Талмору.
Известен тем, что поддерживает националистическую политику и ничего не делает для улучшения ситуации в Квартале серых, фактически превращённого в гетто.
Ульфрик и Талмор
Во время выполнения квеста «Дипломатическая неприкосновенность» можно найти Талморское досье, в котором указано, что в ходе Великой войны Ульфрик выдал альтмерам важную информацию о системе обороны Имперского города. Однако, к тому времени войска Доминиона уже заняли столицу. Ульфрик не знает, что его сотрудничество с Талмором не сыграло никакой роли в одной из крупнейших трагедий Великой войны.
Тем не менее, в досье Талмор раскрывает текущее положение Ульфрика как «спящего агента», старающегося не идти на прямой контакт во избежание раскрытия. Текущим приоритетом Талмора является поддержание и максимальное затягивание гражданской войны, ослабляющей всю Империю, поэтому военная кампания Ульфрика оценивается Талмором как способствующая этим целям. Маркартский инцидент также называется одной из стратегических целей Талмора. В свете этого искренность большинства заявлений и стремлений Ульфрика можно подвергнуть сомнению.
Результаты деятельности Ульфрика крайне полезны для Талмора. До начала гражданской войны вход в Скайрим Талмору был закрыт, а Империя (не желающая подставлять одну из провинций) закрывала глаза на поклонение Талосу. Но благодаря его сепаратистской деятельности Талмор получил повод основать посольство в Скайриме и организовывать патрули, только усиливающие распри среди населения. Также из досье можно узнать, что талморцы собирались помешать казни Ульфрика (хоть и неохотно, поскольку это подвергло бы риску прикрытие, организованное Ульфрику), но их опередил Алдуин.
Квесты
Квесты главной сюжетной линии:
«На свободу!» — Ульфрика вместе с протагонистом везут на казнь;
«Бесконечная пора» — Ульфрик присутствует на мирных переговорах в Высоком Хротгаре.
Квесты Имперского легиона:
«Битва при Виндхельме» — в конце этого задания Ульфрика ждёт казнь от руки протагониста или генерала Туллия.
Квесты Братьев Бури:
«Вступление в ряды Братьев Бури» — Ульфрик непосредственно говорит с протагонистом перед вступлением последнего в ряды Братьев Бури;
«Зубчатая корона» — Ульфрик пошлёт главного героя на поиски древнего артефакта, способного стать ключом к освобождению Скайрима — Зубчатой короны;
«Сообщение для Вайтрана» — Ульфрик отправляет Довакина на переговоры с ярлом Вайтрана;
«Битва при Вайтране» — Ульфрик отправляет Довакина на штурм Вайтрана;
«Освобождение Скайрима» — Ульфрик является квестодателем во всех заданиях этого глобального квеста.
«Битва за форт Сангард»;
«Битва за форт Сноухок».
«Битва за форт Храгстад»;
«Военная добыча»;
«Дезинформация»;
«Форт Нойград — спасение товарищей»;
«Битва при Солитьюде» — Галмар Каменный Кулак отправляет Довакина к Ульфрику Буревестнику, штурмующего Солитьюд.
Дополнительные квесты Братьев Бури:
Квесты появляются после завершения задания «Бесконечная пора» и только в том случае, если герой продолжил гражданскую войну на стороне Братьев Бури.
«Битва за форт Гринвол» (если не закончен квест «Битва за форт Сноухок»);
«Битва за форт Дунстад»;
«Битва за форт Кастав».]]></text>
</doc>
