<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%80%D0%B8%D1%8D%D0%BB%D1%8C_VII]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уриэль VII]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История Тамриэля]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Arena]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Arena)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Септимы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Драконорожденные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Императоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Oblivion)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уриэль Септим VII (ориг. Uriel Septim VII; 3Э 368–433) — последний правящий император государства, контролирующего весь Тамриэль. Предпоследний из династии Септимов, а также из Драконорождённых императоров.
Юность и коронация
Уриэль Септим по крови большей частью имперец. О юности императора не известно практически ничего, кроме того, что он находился в это время при отце, Пелагии Септиме IV. В 3Э 368, когда Пелагий умер от болезни, Уриэль в возрасте 22 лет был коронован. В молодости Уриэль был человеком храбрым, почти до безрассудства, но обладал сильным умом.
Стратег и миротворец
Первые десятилетия правления императора Уриэля были отмечены быстрым и повсеместным расширением и укреплением сферы влияния Империи, в особенности на востоке, в Морровинде и Чернотопье, где власть Империи была ограничена, имперская культура слаба, а местные обычаи и традиции, наоборот, сильны, что увеличивало сопротивление процессу ассимиляции. В этот период Уриэлю принесли большую пользу магическая поддержка и практичные советы его ближайшего помощника, имперского боевого мага Джагара Тарна.
Женитьба Уриэля на принцессе Кауле Ворие обернулась неудачей, поскольку, несмотря на красоту, она обладала ужасным характером. Супруги возненавидели друг друга. Но всё же императорский род был продолжен августейшими супругами, Каула Ворие принесла императору трёх сыновей: Гелдалла, Энмана и Эбела.
Вскоре Уриэль превзошёл своего учителя, Джагара Тарна, в мастерстве угроз и уговоров, что доказал приданием Дому Хлаалу статуса оплота имперской культуры. Тарн, поняв это, решился на измену, с помощью магии он заточил Уриэля в Обливионе, а сам принял его облик.
Заключение в Обливионе
Сам Уриэль ничего не помнит из времени заточения в Обливионе, кроме череды кошмаров и снов наяву. Тем временем узурпатор правил Империей, но его небрежность привела к тому, что наступил экономический упадок, начались войны между провинциями.
К счастью, Тарн был разоблачён королевой Барензией, а затем уничтожен Вечным Чемпионом. Вскоре Уриэль вернулся:
Однако, уже не таким, каким был раньше; заточение истощило его тело и душу, и, хоть ум его и остался в неприкосновенности, император стал осторожен и расчётлив.
Чудо Мира
После окончания Имперского Симулякра Уриэль изменил своей обычной тактике политического и военного давления, более полагаясь на тайные, закулисные операции, проводимые отрядами Клинков.
В 3Э 405 император посылает агента с целью расследовать загадочную смерть короля Лизандуса, а также уничтожить письмо личного характера:
Агент успешно выполнил поручения, в результате чего произошло так называемое «Чудо Мира» (более известное как «Деформация Запада»), изменившее район залива Илиак, объединив множество мелких воюющих королевств в хорошо управляемые современные мирные государства Сентинель, Вэйрест и Орсиниум.
Ситуация на Вварденфелле
Достижением императора на востоке стала колонизация Вварденфелла, проведённая умелыми руками короля Морровинда Хелсета и леди Барензии, королевы-матери, что увеличило имперское влияние в Морровинде.
Обдумав древнее данмерское пророчество о Нереварине, Уриэль послал на Вварденфелл неизвестного заключённого, попадающего под условия пророчества, произведя его в Клинки. Кай Косадес, мастер-шпион Вварденфелла, предполагал, что император мог решить использовать подставного Нереварина, действующего в интересах Империи. Но, возможно, Уриэль предвидел совершение пророчества. Нереварин оказался истинным воплощением, победил Дагот Ура и остановил распространение корпруса и угрозы от Шестого Дома, что доказывает правильность сделанного императором выбора. Чтобы Кай Косадес уверился в освобождении, он написал доклад.
Конец жизни
Император знал, что обречён — и не противился судьбе. Агенты Мифического Рассвета устроили покушение с целью убить всех наследников Тайбера Септима, дабы дать возможность Мерунесу Дагону проникнуть в Тамриэль через Врата Обливиона. Были убиты все трое принцев, каждому из которых к этому времени было более пятидесяти лет. Но сектанты не знали о незаконнорождённом сыне императора — Мартине, священнике в одном из городов Тамриэля — это и спасло Тамриэль. В последние часы жизни император передал Амулет Королей увиденному им во сне смертному, заключённому столичной тюрьмы, дабы тот помог Мартину получить трон и спасти Империю от Мерунеса Дагона.
Смерти монарха был посвящён специальный выпуск «Вороного курьера» под названием «Убийство!».]]></text>
</doc>
