<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%87%D1%91%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B8_%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5%D1%81%D1%8F_%D0%BA%D0%B0%D0%B3%D1%83%D1%82%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учёные и спаривающиеся кагути]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Ученые и спаривающиеся кагути (ориг. The Scholars and the Mating Kagouti) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
На западе от Сурана, на дороге стоит босмер Торонор (напротив гробницы Сарано). Он расскажет, что его друг данмер Эдрас Орил отправился наблюдать за брачными играми кагути и исчез, а также попросит найти своего друга и привести его к нему.
Краткое прохождение
Прохождение
Поговорив с Торонором и согласившись ему помочь, нужно направиться по дороге на восток. Эдрас Орил обнаружится совсем недалеко, буквально за поворотом. Поговорим с ним, герой узнает, что учёный прячется здесь от двух спаривающихся кагути, за которыми он вёл наблюдение. Чтобы Эдрас пошёл за героем, нужно либо убить кагути, либо дать данмеру зелье невидимости или хамелеона (также можно наложить соответствующее заклинание), чтобы он мог незаметно пройти мимо животных. Когда друзья встретятся, Торонор даст Нереварину амулет замедления падения. Если же Эдрас погибнет, то Торонир выдаст книгу «2920, Месяц Второго зерна (т. 5)» (учебник навыка «Красноречие»), которая ранее принадлежала его другу.]]></text>
</doc>
