<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%8F%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C_%D0%BA_%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D1%8E_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уязвимость к огню (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/магия (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магические эффекты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Наступательные магические эффекты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Наступательные магические эффекты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магические эффекты (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уязвимость к огню (ориг. Weakness to Fire) — магический эффект в игре The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Описание
В случае удачного применения делает цель более уязвимой к огненному урону на определённое количество времени. Избавиться от этого эффекта можно при помощи «Рассеивания». Увеличить урон огнём можно, если использовать и уязвимость к самой магии, потому что эти эффекты складываются. Однако, при создании заклинаний сочетать эффект уязвимости и урона в одном заклинании бесполезно: в этом случае оба эффекта наложатся одновременно уязвимость не будет работать.
Уязвимость к огню можно вызвать при помощи чтения заклинаний и свитков, или используя зачарованные предметы. Данный эффект можно использовать при создании заклинаний и зачаровании вещей.
Источники эффекта
Получить эффект уязвимости к огню для создания собственных заклинаний и зачарования предметов можно, купив соответствующее заклинание у Калиндила или Сулинуса Вассинуса. Также этот эффект изначально доступен персонажам-альтмерам и персонажам, рождённым под знаком Лорда, обладающим врождённой 25% уязвимостью к огню.
Единственный ингредиент, обладающий требуемым эффектом — обугленные останкиSI. Поэтому создание зелья уязвимости к огню невозможно, а поскольку этот эффект проявляется только на мастерском уровне развития навыка «Алхимия», его поедание тоже ничего не даст.
Заклинания
Свитки]]></text>
</doc>
