<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фаргот]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Сейда Нин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Сейда Нин)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Босмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Босмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фаргот (ориг. Fargoth) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Ты нашёл его! Великолепно! Спасибо тебе, спасибо! Ты теперь мой лучший друг
— Фаргот о своем кольце
Биография
Фаргот — босмер-обыватель, владеющий собственным домом в Сейда Нин. Один из первых персонажей, которых герой встретит на выходе из Имперской канцелярии.
Является обладателем фамильной ценности — гравированного кольца исцеления, которое он недавно потерял. Кольцо можно найти в бочке во дворе Имперской канцелярии. Если не жадничать и вернуть его Фарготу, то у протагониста появится первый на Вварденфелле друг. Отношение Фаргота к герою повысится на 50 единиц, а у Аррилла, его приятеля и владельца местной таверны, — на 40 (дружба с ним выгодно отразится на ценах в его заведении, так что стоит иметь это в виду).
У Фаргота плохое отношение с местной стражей, которые регулярно устраивают ему «ритуал» «Давай-ка потрясём Фаргота», из-за чего он стал прятать свои самые ценные вещи в тайнике. Хрисскар Плосконог очень хотел бы знать, где же этот босмер прячет своё добро. Но не нужно говорить о тайнике с Фарготом, иначе его отношение сразу упадёт на 10 единиц.
Инвентарь
Фаргот носит простую одежду — рубашку, штаны, кольцо и ботинки. Также с собой у него случайное количество золота, факел и бутыль. Не вооружён.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Фаргота это:
Рукопашный бой (36);
Красноречие (36);
Торговля (36).
Кроме расовых способностей другими не обладает.
Квесты
«Кольцо Фаргота» — найти фамильное кольцо Фаргота, утерянное в очередной стычке со стражниками.
«Тайник Фаргота» — обчистить тайник Фаргота по просьбе Хрисскара Плосконога.]]></text>
</doc>
