<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BE%D1%80%D1%82_%D0%94%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Форт Дариус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Форты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Форты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Гнисис (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Гнисис)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гнисис]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Форт Дариус находится в Гнисисе, на окраине города, через его арку проходит дорога, ведущая в Альд Велоти. Здесь расквартирована ещё одна часть легионеров, состоящая только из орков. Это самый маленький форт — здесь, по сути, есть лишь одно небольшое строение, остальные же солдаты живут в казармах и трактире Мадач.
Форт Дариус
Форт трёхэтажный, полы ничем не застелены, а на стенах висят гобелены с символами Империи. В небольшой прихожей в дальнем правом углу стоят два ящика с припасами. Впереди и чуть ниже за незапертой дверью расположена общая спальня: у правой стены имеются двухъярусные кровати, а у левой есть сундуки. Примерно посередине, между кроватями, стоит стол с табуретами. Внизу в коридоре, в его дальнем конце, в правом углу имеется святилище Трибунала, а слева стоит запертый на 75 уровень сундук с зельями, которыми торгует стоящая неподалёку Улюмфа гра-Шароб. Рядом имеется комната, где находится алтарь Имперского Культа, на котором стоит серебряная тарелка и такая же миска, в миске лежат монеты. За алтарём стоит и торгует Капеллан Огрул. Слева у стены стоит сундук, также запертый на замок уровня 75. Рядом есть столик, на котором лежат две книги: «2920, Месяц Первоцвета» (учебник навыка «Древковое оружие») и «Ордо Легионис». На втором этаже находится большая оружейная. Помимо оружия, в стойках тут имеются ящики с частями доспехов, а ещё — бочки с железными стрелами. Отсюда по лестнице можно подняться на стену форта и в хорошую погоду полюбоваться видами окрестностей и части города.
В форте есть кузнец Муг гро-Дулоб (покупает оружие и броню, имеет 700 септимов для торговли), алхимик Улюмфа гра-Шароб (продаёт ингредиенты и зелья, 300 септимов для торговли) и служитель имперского культа Капеллан Огрул (обучает заклинаниям школы Мистицизма и Восстановления, торгует ингредиентами и зельями, запас золота — 250 септимов). На территории форта располагается также Святилище Трибунала. В бараках находятся спальные места и тренировочная комната.
В форте постоянно ощущается нехватка солдат, поэтому будущего Нереварина примут здесь с распростёртыми объятиями. Собственно, кроме как в форте Дариус, вступить в Имперский легион больше нигде нельзя.
Персонажи]]></text>
</doc>
