<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BE%D1%80%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D0%B0%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Форт Пелагиад]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Здания (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Пелагиад (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Пелагиад)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пелагиад]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Форт Пелагиад построен в 3Э 416–418 гг. и изначально имел утилитарное назначение: держать под охраной дороги между Вивеком, Сейда Нин и Балморой. За все время существования форта его гарнизону так и не довелось побывать в серьёзных боевых действиях. Со временем вокруг форта возникло небольшое поселение в западном (имперском) стиле, носящее одноимённое название Пелагиад.
В форте сильно развилась коррупция. В его окрестностях немалое количество пещер контрабандистов и романтиков с большой дороги, а в городе процветают нечистые на руку торговцы и Гильдия воров, но гарнизонное начальство смотрит на их деятельность сквозь пальцы.
Рыцарь-протектор этого форта — Ангорил, он же является учителем таких навыков как: «Древковое оружие», «Длинные клинки» и «Секиры». Найти его можно в главной башне, в апартаментах на втором этаже.
В форте есть кузнец Шадбак гра-Бурбуг (покупает оружие и броню, имеет 900 септимов) и лекарь Имперского культа Игфа, которая продаёт заклинания и покупает ингредиенты и зелья на сумму до 175 септимов. В форте три зоны: «Форт Пелагиад», «Северная Стена» и «Южная Стена». Помимо обитателей внутри форта находятся охранники, являющиеся солдатами Имперского Легиона, здесь расквартированного.
Форт Пелагиад
В форте рядом с входом у обеих стен стоят кресла, и вокруг толстой колонны есть лавки. Полы застелены коврами, а на стенах кое-где висят гобелены. У дальней стены между двух дверей поставлен стол, на котором разложены части доспехов. Возле него стоит запертый сундук с вещами на продажу, рядом находится хозяйка этой лавки — орк Шадбак гра-Бурбуг. В левой комнате живёт нордка Игфа, она является целительницей Имперского культа. В её комнате стоит двухъярусная кровать, у изножья кровати имеется запертый сундук с вещами на продажу. У дальней стены есть стол с лавкой, на столе расставлена посуда. Около ближней стены справа имеется шкаф, на его полках помимо посуды стоят два запертых сундучка и лежит маленькое яйцо квама. Рядом на полу есть корзины и мешки с припасами. В правой комнате никого нет, там находится алтарь Имперского культа. На самом алтаре на серебряной тарелке лежит хлеб, а рядом на полу на такой же тарелке сложены монеты. В левом углу есть стол, на котором стоит серебряная миска и лежит книга «Ордо Легионис».
На втором этаже форта в большой комнате живёт альтмер Ангорил. В его комнате поставлена широкая кровать с балдахином, в её изножье стоит сундук. Примерно посередине комнаты есть стол с креслом. У одной стены имеется большой шкаф с одеждой, у другой — комод, на котором можно заметить мацт. Около комода есть корзина и мешки.

Южная Стена
Южная Стена — это одновременно и казарма, и тюрьма форта. Ни полы, ни стены здесь ничем не украшены. В казарме стоят четыре кровати, в изножье каждой из них имеется запертый на замок 25 уровня сундук. На одной из кроватей лежит оружие, а на другой — части имперского доспеха (кираса и наплечники). Слева у дальней стены есть стол с лавками, на столе помимо посуды имеется книга «Тюремная книга учёта форта Пелагиад». Справа в казарме есть дверь, ведущая в короткий коридор. Тут имеются три камеры, в двух из них уже сидят узники, по этой причине двери этих камер заперты. Можно заглянуть в незапертую камеру и увидеть скудную обстановку: тут расстелен спальник, стоит табурет, и есть ведро. Пройдя по коридорам Южной Стены, можно увидеть в нишах ящики, содержащие оружие и части доспехов. Также в одной из ниш стоят лавки, на левой лавке лежат два длинных стальных лука, рядом на полу сложены стальные стрелы.
Северная Стена
Северная Стена — это пара длинных коридоров, по которым бродит охранник. Тут лишь в паре мест имеются ящики с оружием и доспехами. В коридорах на стенах висят гобелены с Имперским гербом.
Персонажи
Квесты
«Освободить Брагора Новые Туфли» — помочь Гильдии воров вытащить Брагора из тюрьмы.
«Серебряный кубок» — вернуть серебряный кубок его хозяйке.]]></text>
</doc>
