<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BE%D1%8F%D0%B4%D0%B0_%D0%9C%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фояда Мамея]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География (Морровинд)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фояды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фояды (Морровинд)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фояды (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фояда Мамея (ориг. Foyada Mamaea) — фояда в мире The Elder Scrolls.
Описание
Фояда Мамея — старое русло лавовой реки, когда-то проделавшей этот путь с Красной горы во время извержения. Начинается она у кратера возле Дагот Ура, чуть выше шахты Яссу от неё отделяется русло Эсаннудан. Сама же Мамея идёт мимо входа в эту шахту, и минует Призрачные Врата точно посередине, по тоннелю под храмом. Русло изгибается западнее, и проходит через даэдрические руины Ассарнатамат. Непонятно, как уцелели эти руины, ведь лава тут явно разлилась, скорее всего, эту даэдрическую святыню возвели после того, как всё остыло. Но огненная река на этом не остановилась, она проделала путь дальше, под двемерским мостом, ведущим к руинам Аркнтанда, миновала форт Лунной Бабочки. Через фояду в нынешнее время проходит часть дороги, ведущей из Балморы в Пелагиад. Русло минует вход в пещеру Хассур и вскоре оканчивается. Внутри Призрачного Предела в фояде обитают пепельные монстры, а за его пределами — различные животные вроде алитов, кагути и нетчей. На всём протяжении пути в русле мало растений, лишь изредка можно заметить кустики чахлой травы, зато часто встречаются стволы погибших деревьев.]]></text>
</doc>
