<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BE%D1%8F%D0%B4%D0%B0_%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%B8-%D0%94%D0%B0%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фояда Бани-Дад]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География (Морровинд)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фояды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фояды (Морровинд)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фояды (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фояда Бани-Дад (ориг. Foyada Bani-Dad) — фояда в мире The Elder Scrolls.
Описание
Фояда Бани-Дад — старое русло лавовой реки, некогда спустившейся с Красной горы во время извержения. Фояда начинается возле жерла вулкана, находящегося около Дагот Ура, проходит рядом с тайным выходом из Когоруна, затем минует завесу Призрачного Предела. Далее русло идёт восточнее Маар Гана, западнее данмерских крепостей Когорун и Фаласмарион. Внутри фояды устроили небольшой лагерь два изгоя-эшлендера: Канат Ассалатаммис и Нираит Шин-Илу. У них даже нет юрты, они просто разожгли костёр, около которого и греются. С одной стороны от костра стоит табурет, с другой есть сундук с некоторыми трофеями. Эти данмеры отнесутся враждебно к любому, кто посмеет приблизиться. Далее путь фояды идёт в непосредственной близости от велотийской башни Шиши. Либо эту башню защитили камни, либо она была построена спустя некоторое время после извержения — теперь это уже не выяснить. Спускаясь ещё ниже по фояде, слева можно увидеть вход в пещеру Ша-Адниус, а справа на её склонах видны руины двух двемерских городов: Бтунгтумц и Друскашти. Заканчивается фояда на берегу моря, исчезая где-то в его водах. На берегу валяются обломки потерпевшего крушение корабля, несколько оживляя пейзаж. Внутри Призрачного Предела часто можно столкнуться с пепельными монстрами, а за его пределами — с различными дикими животными вроде кагути и никс-гончей. Также на всём протяжении фояды встречается мало растений и травы, чаще всего тут можно увидеть кусты вредозобника и трамы.]]></text>
</doc>
