<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%82_%D0%97%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B8_(%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B6)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ханнат Зайнсубани (персонаж)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия воров (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ханнат Зайнсубани (ориг. Hannat Zainsubani) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Ханнат Зайнсубани — данмер, сын Хассура Зайнсубани. По словам отца, он ушёл исследовать Мамею на предмет неразведанных залежей эбонита, где и запропастился. Хассур беспокоится за него и просит поискать, если герой будет в тех краях.
Мамея окажется оккупированной Шестым Домом, но Ханнат найдётся живой и здоровый, хоть и в плену. Нужно сопроводить его до выхода, после чего он порекомендует поговорить насчёт награды со своим отцом в Альд'руне.
Инвентарь
Похитители обобрали Хассура до нитки — кроме простых штанов никакого другого имущества у него нет.
Характеристики
Кроме расовых данмерских, никакими другими талантами не обладает.
Квесты
«Ханнат Зайнсубани» — найти потерявшегося Ханната по просьбе его отца Хассура.
Родственники
Хассур Зайнсубани — отец.
Примечание
Ханнат состоит в одном из самых высоких рангов Гильдии воров – «Заправила». Тем не менее, другие воровские авторитеты о нём не упоминают, да и сам он никаких воровских квестов не даёт.
Ханнат появляется в пещере только тогда, когда его отец Хассур даёт квест на поиск сына. А отец даст этот квест (и соответствующая строка появится в диалоге с ним) тогда, когда протагонист придёт к Хассуру в ходе сюжетного квеста. К тому же, протагонисту необходимо взять записи Хассура, и только потом отправляться в Мамею. Если до этого момента отправиться зачищать Мамею — Ханната там не будет.]]></text>
</doc>
