<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B0%D0%B9_%D0%A0%D0%BE%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хай Рок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тамриэль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Провинции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[География]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[События второй части серии The Elder Scrolls II: Daggerfall, в значительной степени, происходят в Хай Роке.
Описание
Основное население — бретоны, которые живут в нескольких относительно обособленных королевствах. На юге центральной горной гряды располагается древняя столица орков — Орсиниум. В составе Хай Рока: многочисленные земли и кланы Великой Бретонии, острова Деллеса, племена долины реки Бьюлси. Предел на границе со Скайримом плохо контролируется Империей, поэтому там постоянно вспыхивают беспорядки.
География
В провинции умеренный климат, холмистая местность в прибрежных районах сменяется на каменистую и горную во внутренних регионах.
Самым густонаселённым районом провинции является залив Илиак, где и располагаются самые крупные города (в том числе Даггерфолл и Вэйрест). Причиной этого является удобное расположение, позволяющее доставлять грузы по воде и вести торговлю.
При подъёме от побережья залива — плато Северная Камбрия с мелкими городками в долинах простирается до северного побережья. К востоку от земледельческой Камбрии возвышаются Ротгарианские горы с пастбищами и деревнями. Ещё дальше на восток — Западный Предел, отделённый от основного Хай Рока горным хребтом.
История
Меретическая эра
Регион, ныне известный как Хай Рок, всегда привлекал множество культур плодородными почвами и мягким климатом. Адамантиновая Башня, расположенная на маленьком острове посреди залива Илиак, широко известна как древнейшая постройка Тамриэля, предположительно она была возведена в 2500 году МЭ. Если верить легендам: сами боги возвели её, чтобы встречаться и решать судьбы Нирна. Возможно, это всего лишь миф, но точно известно, что когда первые альдмеры появились в этих землях, башня уже была там.
Существуют свидетельства, что коренными обитателями Хай Рока были ранние зверолюди, однако альдмеры, пришедшие с островов Саммерсет, первыми осели здесь и создали постоянные общины. Первые неды, прибывшие следом, пришли в замешательство при виде утонченной культуры и были быстро подавлены и поглощены. Одно из самых старых сказаний Хоси повествует о том, как отряд нордских налетчиков атаковал группу, как им показалось, альдмеров, но те при ближайшем рассмотрении оказались не чистокровными эльфами, а порождением смешанных браков между эльфами и людьми из ранее потерянного недийского племени. Изначально их называли манмерами, но сейчас мы знаем их как бретонов.
Первая эра
Много веков прошло, прежде чем бретоны стали главенствовать в Хай Роке. Большую часть Первой эры эльфы продолжали управлять регионом, а в это время норды строили вдоль побережья укрепленные города как базы для грабительских рейдов. Один из таких городов, Даггерфолл, основанный в 246 году 1Э, впоследствии станет королевством и окажет сильнейшее влияние на Хай Рок.
Из всех альдмерских семей, осваивавших Хай Рок, самым успешным был клан Диренни. Они были настолько влиятельны, что весь Хай Рок принято было называть «Гегемонией Диренни». Их экономическая и военная мощь были достаточно внушительны, чтобы представлять собой постоянную угрозу закаленным в боях нордам и зарождающейся Алессианской Империи. В 477 году 1Э, пользуясь внутренними раздорами в Скайриме, Гегемония начала захватывать земли к северу и к югу от Хай Рока, заявляя свои права на некоторые части Скайрима и современного Хаммерфелла. В 480–482 годах 1Э Диренни разгромили Алессианскую армию в Гленумбрийских Топях. В итоге Гегемония контролировала почти четверть Тамриэля. Но они были слишком ослаблены войной, и постепенно, в течение двух десятилетий, прошедших с поражения алессианцев, власть переходит к нарождающейся аристократии Великой Бретонии. В конце концов, под властью Диренни остается только остров Балфиера.
Расцвет нации бретонов начался с успешной коммерческой деятельности и основания в удачно выбранных местах небольших поселений, таких как тихая рыбацкая деревушка Вэйрест на побережье между рекой Бьюлси и заливом Илиак. Даггерфолл, Камлорн, Рейх Градкип и многие другие нордские города не были захвачены силой — бретоны просто ассимилировали их. К концу Первой Эры Хай Рок стал страной бретонов и остался ею и поныне.
Однако бретоны в Хай Роке никогда не были единым сплоченным народом. Отсутствие единой власти, возникшее с упадком Гегемонии Диренни, раскололо Хай Рок на сотню уделов, принадлежащих маленьким, обнесенным стенами городам-государствам. Такое положение дел часто оставляло бретонов на милость более крупных сил Тамриэля, но при этом делало Хай Рок удивительно устойчивым во времена хаоса, сопутствующие падению великих империй.
Как только время правления Диренни стало достоянием истории, в регионе появилось две новых силы. В 808 году 1Э редгарды Йокуды начали осваивать Хаммерфелл, повсеместно атакуя зверолюдей и в то же время вытесняя бретонские поселения с южных берегов залива Иллиак. Две культуры продолжали воевать за главенство в заливе, пока не встретили общего врага в лице орочьего королевства Орсиниум.
Возвышение, падение и возрождение Орсиниума подробно описано в соответствующей главе. Сейчас же будет достаточно сказать, что обнаружение «отвратительного» королевства животных, как их тогда воспринимали, стало весьма неприятным сюрпризом как для редгардов, так и для бретонов. Заключив союз, Даггерфолл и новое королевство Сентинель в 950 году 1Э начали длительную войну, известную как Осада Орсиниума. В 980 году 1Э люди одержали победу — Орсиниум был разрушен, а орки рассеялись по всему Тамриэлю.
Вторая эра
По некоторым данным в городе Алькаир в 827 году 2Э родился Талос, будущий император Тайбер Септим.
Хай Рок относительно преуспел в долгий период междуцарствия после падения Сиродильской Империи, однако все это множество разрозненных королевств было с лёгкостью покорено Тайбером Септимом в 862 году 2Э. В действительности многие бретоны приветствовали возрождение Империи.
Третья эра
3Э 267: Каморан Узурпатор с армией даэдра и нежити от Валенвуда продвинулся на север, захватив Хаммерфелл, но был разбит в заливе Илиак объединённым флотом и войском бретонцев под предводительством барона Двиннена.
3Э 396–397: Война Бенд'р-Мака. Норды уничтожают союзную армию Хаммерфелла и Хай Рока.
3Э 402–403: Война Бетонии между Даггерфоллом и Сентинелем. В ходе боевых действий оба короля противоборствующих сторон были убиты. Итогом войны стал разгром Сентинеля на Крингейновом поле армией нового короля Даггерфолла Готрида (сына убитого Лизандуса).
3Э 417: Чудо Мира, известное также как Деформация Запада. Паранормальное явление разрушило избранные земли в районе залива Илиак, очистив Хай Рок ценой многочисленных человеческих жертв от зла, в том числе ослабив возрождающийся Орсиниум. В результате сотни мелких королевств объединились под властью пяти. Ходят легенды, что явление было божьим промыслом, ибо боги не забыли свой дом в Тамриэле — Адамантиновую Башню. Стендарр, Мара и Акатош превратили беспокойный регион в хорошо регулируемую имперскую провинцию. По докладам шпионов Клинков, находящихся в Хай Роке во время этих событий, возможной альтернативой называется активация одним из шпионов артефакта «Тотем», способного вызывать массовые исчезновения жителей, загадочное перемещение целых армий на сотни миль или их полное уничтожение, мощные бури и небесные знамения.
Города и королевства
Антиклер
Королевство на южном побережье Хай Рока, в регионе залива Илиак. Это место является первой точкой в Тамриэле, достигнутой альдмерами, пришедшими с островов Саммерсет.
Даггерфолл
Столица всей имперской провинции Хай Рок. Один из древнейших городов провинции был крепостью нордов во времена Первой Империи. После исхода нордов королевство, включавшее в себя земли вокруг Даггерфолла, стало самым значительным, влиятельным и богатым. Это позволило в Третью Эру назваться Даггерфоллу столицей объединённого Хай Рока. Город знаменит сохранившимися историческими памятниками, которые пережили много столетий.
Вэйрест
Купеческий город в дельте реки Бьюлси со временем превратился в самый крупный город Хай Рока. Вэйрест стал транспортными воротами после падения Орсиниума. Борьба с пиратами залива Илиак стала успешной в Третью Эру, что значительно повысило товарооборот и влияние города-порта в провинции.
Остров Балфиера
На нейтральной территории острова, расположенного в заливе Илиак, издавна проходили переговоры между правителями королевств Хай Рока. Сам остров знаменит благодаря Адамантиновой Башне, построенной примерно в 2500 году МЭ. Эта башня является самым древним и самым высоким сооружением на территории Империи.
Западный Предел
Самая восточная территория Хай Рока получила своё название от нордов, для которых она являлась пограничной. Когда-то весь Предел, как западный, так и восточный, входил в состав Империи нордов. Затем альтмеры из клана Диренни уничтожили всех поселившихся нордов и построили мощнейшие укрепления, из-за чего долго никто не мог завоевать Предел вновь. Местные люди, жившие обособленно от своих собратьев под влиянием альтмеров превратились в ричменов. Их ещё называют «вичменами» (или «ведьмаками»), за владение дикой магией, доставшейся от обитающих по соседству орков. В середине Второй эры они были вытеснены бретонцами и орками из Западного Предела, но не оставляли надежд вернуть утраченные земли, что вылилось в ряд конфликтов.
Современная политика (перед событиями TES4)
Королевства Хай Рока
Даггерфолл
Камлорн
Вэйрест
Нортпойнт
Эвермор
Орсиниум
Политические союзы
Двадцатилетний союз с Хаммерфеллом обеспечен браком короля Даггерфолла Готрида с королевой Аубк-и из Сентинеля.
Хотя отношения между пятью королевствами не являются абсолютно мирными, напряжённая ситуация не перерастает в крупную войну в Хай Роке. Этому способствуют следующие факты: брак Камарона (сына Готрида) и леди Кельмены (дочери герцога Сенина из Камлорна), географическая изоляция Нортпойнта и Эвермора (при этом оба королевства прочно контролируют близлежащие территории), Вэйрест под руководством королевы Элизаны значительно определяет и политику Хай Рока, чем и довольствуется.
Король Орсиниума Гортвог контролирует большую часть Ротгарианских гор и богатый торговый путь — реку Бьюлси. Он настаивает на том, чтобы Орсиниум считался провинцией Империи, независимой от Хай Рока. Совет Старейшин признает Гортвога законным королем и собирает налоги непосредственно из Орсиниума, но формально Орсиниум остается графством Хай Рока, хотя и включает в себя земли и Хай Рока, и Хаммерфелла.
Структура общества
В провинции множество мелких правителей, устанавливающих власть при первой возможности и следующих древней бретонской шутке:
«Найди новый холм и стань королем!»
(Путеводитель по Империи, 1ое изд.)
У каждого такого местного короля на холме имеется особняк, вокруг которого — обычное бретонское поселение, состоящее из нескольких магазинов, таверны и множества малоэтажных строений, в которых живёт основная часть населения: бедный средний класс и нищенствующее крестьянство. В таком обществе сильны многовековые традиции, не позволяющие стать аристократом простому городскому или сельскому жителю.
Однако бретонцы, имеющие в своей родословной альдмеров, обладают врождённой способностью к магии. Нередко талантливые маги становятся элитой в какой-нибудь глухой местности, наводя ужас на суеверных обитателей. Там их признают ведьмами и знахарями. В более оживлённых регионах залива Илиак, дети, которые проходят сложный экзамен в отделении Гильдии магов, получают возможность развить свои способности за счёт самой Гильдии или на спонсорские деньги. Так эльфийское наследство может серьёзно облегчить жизнь избранным.]]></text>
</doc>
