<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B0%D1%81%D1%84%D0%B0%D1%82_%D0%90%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хасфат Антаболис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Oblivion)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы книг (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хасфат Антаболис (ориг. Hasphat Antabolis) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Хасфат Антаболис — имперец-инструктор, проживающий в Балморе. Является членом Гильдии бойцов в ранге «Начинающий». Всю жизнь прожил в Морровинде и считает себя знатоком истории этой страны. Увлекается культурой двемеров.
Хасфат является учителем навыков и обучает следующим дисциплинам:
Атлетика (47);
Рукопашный бой (43);
Защита (47).
Играет важную роль в первых квестах основного сюжета, будучи одним из информаторов Кая Косадеса. Потребуется найти и отнести ему двемерскую головоломку, чтобы Хасфат рассказал герою всё, что знает про Культ Нереварина и Шестой Дом.
Является автором по меньшей мере двух трудов. Первый — «История и культура двемеров» — посвящён критическому разбору трудов Маробара Сула и присутствует в играх The Elder Scrolls IV: Oblivion и The Elder Scrolls V: Skyrim. Второй — четырёхтомник «Жизнь и время Нереварина» — отсутствует в играх, но упоминается во внутриигровой литературе.
Квесты
Главная сюжетная линия
«Информация от Антаболиса» — Хасфат снабдит героя информацией для Кая Косадеса в обмен на услугу.
Гильдия магов
«Загадка Гномов» — Хасфат подскажет, где искать ответы на вопрос о тайне исчезновения двемеров.
«Экспедиция в Нчулефтингт» — Хасфат напишет рекомендательное письмо, адресованное управляющему раскопками в Нчулефтингте.]]></text>
</doc>
