<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хиким]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мораг Тонг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Редгарды (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Редгарды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хиким (ориг. Hickim) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Никогда не принимай жизнь легкомысленно. Это унижает тебя, лишает ценности. Относись к жизни серьёзно, раз уж твоя профессия — лишать её
— Хиким
Биография
Хиким — редгард-ассасин, который состоит на службе у Мораг Тонг в ранге «Повинующийся». Его можно найти в таверне «Счастливая Тюряга» в южной части Балморы на первом этаже. Предлагает умеренное обучение в следующих навыках: короткие клинки (до 47 уровня), акробатика и скрытность (оба до 42 уровня).
Инвентарь
Хиким носит кирасу кожи нетча и такие же ботинки, а также стёганые наручи. Под доспехами у него простая одежда — рубашка и штаны. Вооружён хитиновым коротким луком с 50 железными стрелами и уровневым коротким клинком. Золота нет.
Торговля
Редгард продаёт и покупает воровские отмычки и щупы. Первоначальный капитал: 150 монет. Полный перечень товаров торговца можно просмотреть ниже, под кнопкой-спойлером.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Хикима это: короткие клинки (47), лёгкие доспехи, меткость, скрытность и акробатика (все 42).
Помимо расовых редгардских, никакими талантами и заклинаниями не обладает.]]></text>
</doc>
