<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B8%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%A5%D1%83%D0%BB%D0%B8%D0%BD_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хижина Хулин (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Гильдия магов)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Хижина Хулин (ориг. Huleen's Hut) — квест фракций Гильдия магов и Альд'рун в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Эдвинна Эльберт скажет, что её отвлекают от исследований отчётами из Маар Гана. Она попросит героя отправиться туда и выяснить, что за беспорядки приключились в хижине Хулин. Поскольку Хулин член Гильдии магов, «они обязаны решить эту проблему». Лично Эльберт не может туда отправиться, поскольку «её исследования находятся в критической фазе».
Добраться до Маар Гана можно из Альд'руна на силт страйдере. Хижина Хулин находится юго-восточнее поселения, за стенами. Внутри хижины героя встретит взбунтовавшийся скамп, который перевернул всё вверх дном на обоих этажах помещения. Справившись со скампом (он невосприимчив к железному и стальному оружию), нужно взять с его тела ключ, либо подобрать такой же ключ на нижнем этаже, справа от закрытой двери, рядом с мантией и башмаками. За закрытой дверью герой обнаружит полуголого бретона Листина Бирлеса. Как выяснится, это ученик Хулин, который вызвал скампа, дабы доказать учителю, что он настоящий «Чародей», способный справиться с даэдра. Поначалу всё было хорошо, скамп повиновался. Но не тут-то было: даэдра обманул незадачливого мага и лишь притворялся, что исполняет все приказания, после чего разгромил хижину и забрал всю одежду бретонца. Листин Бирлес поблагодарит героя за спасение и скажет, что больше не хочет быть магом и никогда более не вызовет даэдра.
После этого нужно вернуться к Эдвинне и сообщить, что проблема в Маар Гане решена.
Награда
Два свитка Пятой Преграды.]]></text>
</doc>
