<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%BB%D0%B0_%D0%9E%D1%83%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хла Оуд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хла Оуд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Поселения (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дом Хлаалу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Хла Оуд — маленькая нищая деревушка, затерянная в топях Горького берега неподалёку от устья реки Одай. По крайней мере, такое представление о ней хотят создать вышестоящие чины Дома Хлаалу, которому формально и принадлежит эта деревня. Действительно, на первый взгляд так оно и есть — несколько покосившихся лачуг, почерневший дощатый причал, унылая лодчонка с изорванным парусом так и говорят: «Иди своей дорогой, чужеземец. Здесь нет ничего интересного». Если же присмотреться внимательнее, то окажется, что Хла Оуд — шкатулка с двойным, нет, даже тройным дном. Правда, чтобы понять это, надо знать, куда смотреть, и обладать нужными связями — иначе вряд ли получится рассказать кому-либо об увиденном.
Многим известно второе название Горького берега — Берег Контрабандистов. Так вот, Хла Оуд — признанная столица Вварденфелльского контрабандного промысла. Деревня находится в том месте, где дорога на Балмору близко подходит к удобной бухточке с достаточно сухими и свободными от тростника берегами. Но не стоит думать, что контрабандисты настолько глупы, чтобы высаживаться прямо в доках деревни — нет, конспирация прежде всего, как говаривал небезызвестный Джим Стейси. Так называемые «теневые доки» Хла Оуд находятся несколько дальше на юг, вдалеке от посторонних глаз. Там и разгружаются корабли многочисленных контрабандистов, самым успешным из которых является Велфред Изгой, уже лет тридцать бороздящий на своём «Гритвейке» просторы Внутреннего моря. А в главных, «официальных» доках деревни обычно стоит «Гарпия», кораблик Балени Салавел, регулярно совершающей рейсы в Гнаар Мок и Эбенгард. Также за некоторую сумму она может подвезти до Вивека или даже до Молаг Мара.
Как уже было сказано, формально Хла Оуд принадлежит Дому Хлаалу. Однако не секрет, что немалое влияние в этом Доме имеет Камонна Тонг — данмерская преступная организация, занимающаяся самыми разными делами, имеющими, правда, одну общую черту — все они не одобряются ни законами Империи, ни местной властью. Фактически Хлаалу контролируют лишь Балмору, Суран и своё представительство в Вивеке — вся же остальная часть юго-западного Вварденфелла находится под властью Камонна Тонг. И наиболее сильна её власть на Горьком берегу, в небольших и на вид безобидных деревушках Гнаар Мок и Хла Оуд. В последней «штаб» этой организации располагается в катакомбах под «Пунктом Толстой Ноги», единственным деревенским трактиром. Там развёрнута полноценная военизированная ячейка, всегда готовая к выступлению против Империи. В ожидании этого выступления члены ячейки занимаются мелким бизнесом — торговлей лунным сахаром, скумой и рабами. Излишне говорить, что в лице контрабандистов они обрели надёжных партнёров и крепких союзников.
Итак, картина складывается довольно безрадостная. Кажется, что Хла Оуд — место, навсегда потерянное для Империи. Но нет — и здесь есть люди, готовые самоотверженно служить идеалам цивилизации и просвещения. Среди них необходимо назвать Паллию Цено и Окур — ярых приверженок Имперского культа и бесценных источников информации для разведки. Провидческий дар Окур не раз помогал ей добывать те сведения, которые невозможно было получить обычными методами. А Паллия Цено является официальным представителем Культа в районе Горького берега.
Места и жители
Карта
Квесты
«Внутренняя красота Рабинны»
«Двемерские артефакты Ра'Жида».]]></text>
</doc>
