<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B9_%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BF]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ходячий труп]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Существа (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нежить]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нежить (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ходячий труп (ориг. Bonewalker) — нежить в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Ходячие трупы защищают родовые гробницы и гробницы кланов. Ходячие трупы агрессивны, но не очень опасны. Костяная мука — порошок со средними магическими свойствами, изготавливаемый из ходячих трупов
— Вала Катрасо
Ходячие трупы относятся к характерным проявлениям предков, охраняющих кладбища данмеров, и их призывают в качестве духовных стражей. По сравнению с другой нежитью, они менее опасны, чем их более мощная модификация, крупный ходячий труп
— Шарн гра-Музгоб
Описание
Нежить, защищённая плотью, известная в Морровинде под названием «ходячие трупы». В игровых источниках указано, что «ходячий труп» — синоним «зомби», которым ожившие трупы называются в западной части Тамриэля.
Ходячие трупы бывают нескольких видов. В бою они могут наложить проклятие и заразить болезнью «Бурая гниль», симптомы которой — некроз и сонливость (уменьшение атрибутов «Сила» и «Привлекательность» на 10 п.). Особенно опасны крупные ходячие трупы, поскольку их проклятия повреждают силу и выносливость, причём со временем этот эффект не проходит. Ходячих трупов можно упокоить обычным оружием, но они слабо восприимчивы к яду, холоду и электричеству.
С уничтоженных ходячих трупов можно взять до нескольких порций костяной муки (шанс сбора 60 %) и камень душ (маленький или обычный, шанс сбора 70 %).
Разновидности
В игре можно встретить несколько видов ходячих трупов. Некоторые из них присутствуют только в определённых местах или участвуют в определённых квестах.

Местонахождение
Бал Ур
Дагот Ур
Когорун
Родовая гробница Андрано
Родовая гробница Драласов
Шал]]></text>
</doc>
