<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%BE%D0%BB%D0%BB_%D0%92%D1%83%D0%B4%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Холл Вудборна]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Daggerfall]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главный квест (Daggerfall)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Daggerfall)
Холл Вудборна (ориг. Lysandus' Revenge) — квест главной сюжетной линии в игре The Elder Scrolls II: Daggerfall.
Квест
Отправляйтесь в Холл Вудборна в провинции Вэйрест. Есть два способа пройти этот квест: убить Вудборна самому или собрать на него компромат и отдать его царствующей семье Вэйреста.
Первая проблема — добраться до входа в подземелья. Для этого нужно опустить пандус в большом зале, что подразумевает под собой катание на лифтах и использование рычагов. Если вы не ощущаете в себе желания заниматься подобными вещами, то просто левитируйте наверх большого холла, откройте дверь магией или взломом и переходите к части прохождения под названием «Вход в подземелье»
Путь к подземелью
Как только вы войдёте в холл, справа и слева от вас вы увидите двери, ведущие к рычагам. Вход в подземелье находится наверху холла.
Войдите в южную дверь и спуститесь на лифте вниз. Идите на север в комнату с двумя рычагами. Левый рычаг опустит часть пандуса, правый откроет секретную дверь с двумя врагами.
Вернитесь к лифту, поднимитесь вверх и идите на запад. В конце коридора вы найдёте две комнаты и рычаг на стене одной из них, который опустит ещё одну часть пандуса.
Вернитесь к входу, войдите в северную дверь и воспользуйтесь лифтом. Лифт пропадает, когда вы на него наступите, так что придётся вызвать его рычагом. Наверху идите на запад, пока справа не найдёте секретную дверь. Кликните на факеле, чтобы её открыть, и нажмите рычаг.
Вернитесь к лифту и спуститесь на один «этаж» ниже. Идите прямо на запад по коридору, сверните в секретную дверь на север и нажмите рычаг в конце прохода.
Теперь все части пандуса стоят на своих местах, и вы можете подняться наверх.
Вход в подземелье
Войдите в дверь и идите по коридору на север.
Продолжайте идти на север. Войдите в дверь в конце коридора.
 Примечание: Обязательно сохраните игру в следующей комнате с тремя выходами во избежание багов.
Вам предстоит сделать выбор: хотите ли вы убить Вудборна сами или хотите найти письмо с компроматом и отдать это право королевской семье Вэйреста?
Путь к письму
Идите на восток, верните направо на развилке и идите по коридору, не заходя в боковые двери.
Пройдите через дверь в конце коридора. Идите прямо по коридору. Когда вы дойдёте до лифта, вы увидите стену, перекрывающую коридор. Поднимитесь на лифте и тут же спуститесь обратно, стена исчезнет. В конце коридора вы найдёте комнату, в углу которой находится нужное вам письмо.
В письме описан план лорда Вудборна о узурпации трона. Если вы отдадите письмо королю Эдвиру или королеве Барензии, Вудборн будет арестован и казнён, а вы получите несколько тысяч золотых.
Путь к Вудборну
Идите на север и сверните на восток в следующей комнате. Сверните в первый коридор налево и пройдите через дверь. На перекрёстке идите прямо на север и далее налево по коридору.
Идите прямо по коридору, сверните на север на развилке. На следующей развилке сверните налево (на запад). Лорд Вудборн будет в комнате справа по коридору. Выглядит он как обычный воин, поэтому понять, кто именно перед вами находиться, можно только после того, как вы начнете с ним сражаться.
После смерти Вудборна вы увидите заставку, в которой дух Лизандуса обретает покой. После этого можно будет спокойно ходить по ночному Даггерфоллу. На этом завершается второй квест императора.
Лирическое отступление
Вашей следующей целью будет нахождение Тотема Тайбера Септима. Если вы планируете поднять свои ранги в гильдиях, набрать опыта и прокачать персонажа, то самое время этим заняться сразу после второй встречи с Бризенной (см. дальше). После того, как вы найдёте Тотем, спокойно отдохнуть вам уже не дадут.]]></text>
</doc>
