<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%8F%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Холамаян]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Храмы Даэдра (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/локации (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Местоположение
Холамаян — древний храм Азуры, ныне занимаемый Орденом Жрецов-Отступников. Он находится на крупном острове близ Побережья Азуры, на полпути между Садрит Морой и Тель Бранорой. Множество мелких островов, рифов и подводных камней делают судоходство в этом районе практически невозможным без подробных карт; вход в монастырь расположен глубоко в холмах и перекрыт мощным каменным щитом, поднимающимся лишь в часы рассвета и заката (от 6 до 8 часов утра и от 18 до 20 часов вечера).
Раскол Храма
Основная статья: «Жрецы-Отступники»
В поисках убежища Жрецы-Отступники прибыли на Побережье Азуры, где и нашли идеальное укрытие — старинное святилище одного из самых почитаемых ими Даэдрических Лордов.
Внутри Холамаянский монастырь выглядит очень скромно — лишь главный молитвенный зал достаточно велик и масштабен, остальные же помещения монастыря весьма малы и бедны. Самое интересное место в монастыре — библиотека, в которой находится практически полное собрание Апографов, а также много другой интересной литературы. Настоятель монастыря, Гильвас Барело, принимает паломников и проводит религиозные и политические диспуты.
Жители монастыря]]></text>
</doc>
