<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B8%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хрордис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Пелагиад]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Пелагиад)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хрордис (ориг. Hrordis) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Хрордис — нордка-чародей, снимающая комнату на втором этаже в таверне «Полпути», что в Пелагиаде. Хрордис не оказывает никаких услуг. Исходя из сведений Анасси, она часто навещает расположенные к востоку от Вивека даэдрические руины Альд Сота, занятые культистами Мерунеса Дагона.
Инвентарь
Хрордис носит вычурную мантию и изящные туфли, а также уникальный квестовый предмет — пояс Стремительности Сангвина. Вооружена стеклянным кинжалом. Имеет при себе уровневое количество золота (до 100).
Цитаты
Хрордис не разговаривает с героем до начала квеста «27 Нитей Прядильщицы. Артефакты Сангвина». После получения задания с ней можно будет поговорить, причём первым же делом она даст понять, что с поясом так просто не расстанется: «Что? Нет, конечно, я не отдам его. Это мой ремень», отношение к герою при этом уменьшится на 10 пунктов.
Также чародейка видит какие-то особые значения в именах и сильно злится, когда их произносят недостойные. Так, например, если в ходе вышеупомянутого квеста в строке диалогов выбрать её имя, ответит достаточно грубо: «Да, это моё имя. МОЁ. Ты понимаешь? И мне не нравится, когда другие люди используют моё имя без моего приглашения», при этом отношение к герою уменьшится на 10 пунктов. Если же выбрать строку «Мехрун Дагон», Хрордис отреагирует так: «Это красивое имя. Слишком красивое, чтобы его произносил такой презренный червяк, как ты. Я с удовольствием выбью это имя из твоей поганой пасти». После этой фразы она атакует героя.
Характеристики
Наиболее развитые навыки Хрордис:
Зачарование (56);
Разрушение (56);
Изменения (56);
Колдовство (56);
Мистицизм (56).
В бою первым делом использует заклинание школы Колдовства «Вызов крупного ходячего трупа», далее попытается зацепить противника заклятьем школы Разрушения «Кровавое отчаяние», а после вступит в ближний бой, орудуя своим стеклянным кинжалом. Помимо расовых нордских талантов Хрордис владеет рядом заклинаний, перечень которых можно просмотреть ниже, под кнопкой-спойлером.

Примечание
Эно Хлаалу скажет, что Хрордис состоит в Тёмном Братстве, хотя в файлах игры причастность к какой-либо фракции у нордки отсутствует. По идее, Тёмное Братство поклонятся Ситису, а не Дагону, из этого можно предположить, что либо Эно соврал, дабы подтолкнуть героя к действиям, либо разработчики просто не прописали для Хрордис значение фракции.
Квесты
«27 Нитей Прядильщицы. Артефакты Сангвина» — Хрордис владеет одним из 27 артефактов Сангвина;
«Анасси, особый друг» — получив дар дружбы, каджитка проинформирует героя о наличии у Хрордис пояса стремительности Сангвина.]]></text>
</doc>
