<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B4%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хрунди]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия бойцов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Садрит Мора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Садрит Мора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волверин Холл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кузнецы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кузнецы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Норды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заменить изображение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хрунди (ориг. Hrundi) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Хрунди — норд-кузнец, имеет ранг «Победитель» в Гильдии бойцов. Хрунди находится в отделение Гильдии бойцов Волверин Холла, что в Садрит Море и является одним из пяти квестодателей Гильдии. Он предлагает членам гильдии ремонт оружия и брони, имеет при себе 1700 золотых для торговли. Стоит иметь в виду, что он продаёт эбонитовые стрелы.
Как и его старый друг Перциус Мерциус, Хрунди — один из немногих, кто может быть призван избавить гильдию от влияния и коррупции Камонна Тонг. Также у него довольно интересная личная жизнь…
Инвентарь
Одет Хрунди довольно странно — в простые штаны и туфли, северную байданную кирасу, имперский кольчужный наплечник и оркский наруч (оба правые).
Торговля
Характеристики
Кроме расовых нордских, другими талантами не обладает.
Квесты
Гильдия бойцов
Битва в Нчурдамце — убить даэдрота по имени Хрелвесуу.
Диссапла — найти Тереса Аротана в шахте Диссапла.
Ловчий Бервен — убить ловчего корпруса в доме торговки Бервен.
Награда за голову Тенима — найти и убить преступника Релса Тенима.
Суджамма в Дунирай — доставить груз суджаммы в Дунирай.
Зондааль — найти Зондааль из Шиммерена в данмерской крепости Теласеро. В случае смерти Зондааль квестов от Хрунди герой больше не получит.
Награда за голову Энгаэра — убить босмера-наёмника Энгаэра.
Яичная шахта Пудай — найти яичную шахту Пудай и принести оттуда семь золотых яиц.
Гильдия воров
Любовница Хрунди — склонить Хрунди на свою сторону.]]></text>
</doc>
