<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хулейя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/прочее (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мораг Тонг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аргониане (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аргониане]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хулейя (ориг. Huleeya) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Хулейя — аргонианин, член Мораг Тонг в ранге «Невольник». Является одним из трёх информаторов в Вивеке, у которых нужно будет расспросить о Культе Нереварина и о Шестом доме. Хулейю можно найти в трактире «Чёрный шалк», где у него появилась проблема с данмерами-расистами. Вид свободного аргонианина действует им на нервы, и они мечтают расправиться с ним. Сам он не желает начинать стычку, так как это повлияет на его репутацию в Мораг Тонг. Уговорами можно разрешить конфликт и заставить расистов отпустить Хулейю (или же развязать драку и преподать им урок).
После этого Хулейя посросит сопроводить его в магазин своего хорошего приятеля Джобаши, где и расскажет всю нужную информацию.
Хулейя торгует щупами и отмычками уровня «Наёмник» (в неограниченном количестве партиями по две штуки). Сумма денег для торговли составляет 100 септимов. Также обучает следующим дисциплинам:
Акробатика (до уровня 46).
Атлетика (до 75).
Скрытность (до 46).
Инвентарь
Хулейя экипирован в несколько разнородных элементов лёгких доспехов: имперскую кирасу шкуры тритона, стёганые наручи и поножи кожи нетча. Под доспехами у него лишь простые штаны. В карманах у него качественные зелья восстановления усталости и здоровья (по 2 штуки каждого), а также по 2 щупа и отмычки (можно купить). Вооружён имперским нетч-клиноком и 20 зачарованными метательными звёздами. Золота нет.
Характеристики
Кроме расовых аргонианских, другими талантами не обладает.
Квесты
«Информаторы в Вивеке» — одна из целей квеста.
«Информация от Хулейи» — помочь Хулейе разобраться с задирами и проводить его в магазин Джобаши.]]></text>
</doc>
