<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A6%D0%B0%D1%8D%D1%81%D0%BA%D0%B8_(%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Цаэски (раса)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Акавир]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Цаэски]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Цаэски (ориг. Tsaesci) — ﻿вампирский змеиный и/или человеческий народ с материка Акавир. Это древний народ, имеющий хорошо организованное общество и государство. Также они имеют самый сильный флот своего континента. Кроме того, предполагается, что представители этой расы являются могущественными магами, способными манипулировать даже погодой.
В переводе с акавирского языка слово «цаэски» переводится как змеиный дворец. Как выглядят цаэски доподлинно неизвестно, поскольку эта раса полна слухами, а надёжных источников о них нет. Природа этой расы — это гобелен исторических противоречий, поэтому даже то немногое, что о них известно, подвергается сомнению. Невозможно отделить факты от возможных домыслов рассказчиков, стремящимися сделать цаэски более чудовищными.
История
Предполагается, что цаэски произошли от эльнофей, точно так же, как атморанцы и йокуданцы. В начале своей истории и до конца Второй эры цивилизация этой расы была доминирующей на Акавире, до того, как они начали свою войну с драконами и Ка По'Тун. В конечном счёте это ослабило империю цаэски, что привело к потере лидерства на континенте (только на суше, море осталось под их контролем).
Вторжение цаэски в Тамриэль
В течение тысячелетий цаэски жили и, по-видимому, процветали на Акавире, не обращая внимания и не тревожась по поводу Тамриэля. Ближе к концу Первой эры, около 1Э 2703, когда новая человеческая империя была ещё совсем юна и невелика, цаэски вторглись в Тамриэль. Считается, что именно в ходе этого вторжения Коловия была присоединена к владениям Ремана I. Захватчикам удалось пробиться через северный Тамриэль в горы Джерол возле Брумы. В конечном итоге Реман победил цаэски, заманив их в ловушку в Белом Проходе и перерезав их линии снабжения, тем самым поставив их в тяжёлое положение и вынудив их капитулировать. Часть цаэски при этом умудрилась сбежать обратно в Акавир.
После поражения цаэски Империя предоставила амнистию многим из них, и даже впоследствии допустила их участие в ключевых политических и военных ролях, в том числе и к управлению самой Империей в первые 430 лет Второй эры. Выжившие цаэски в Сиродиле служили наёмниками и личными стражами дворян. Они оказали большое влияние на имперские институты и культуру, в том числе и на доктрины и снаряжение Имперского легиона, создание прообраза Клинков, Драконьей Стражи и Гильдии бойцов. Именно благодаря цаэски в Тамриэле впервые появилось акавирское оружие и архитектура, благоговение имперской аристократии ко всему акавирскому и принятие дракона как символа людских империй. Предполагается, что цаэски в определённый период своей истории в Тамриэле породнились с правящими домами Сиродила, поскольку ныне фамилии цаэски считаются предметом гордости имперского дворянства. Ходят слухи, что кое-где на Тамриэле всё ещё могут обитать небольшие кланы «настоящих» акавирцев, хотя детали этих слухов противоречивы. Военное мастерство цаэски было одной из ключевых причин, благодаря которым расширение Империи не только не замедлилось, но и продолжалось с тем же успехом, что и раньше.
Король-змея
В конце Первой эры, в 1Э 2920, цаэски-потентат по имени Версидью-Шайе был советником Императора Ремана III в рамках попытки императора покорить Морровинд. Утверждается, что потентат тайно замышлял уничтожить королевскую семью (ещё один возможный повод впоследствии их изображения как «змеиных людей»), и, в конечном итоге, преуспел. Все наследники Ремана III погибли в бою либо же были убиты наёмными убийцами, равно как и сам Реман, погибший от руки ассасинов Мораг Тонг и не оставивший после себя наследников. После смерти Ремана III династия Реманов пресеклась, и Версидью-Шайе сам возглавил империю и правил ею более 300 лет вплоть до 2Э 324, когда он оказался убит ассасинами Мораг Тонг. Затем его сын Савириен-Чорак правил ещё 100 лет, прежде чем был также убит во 2Э 430 уже ассасином Тёмного братства, а Совет старейшин вернул престол имперцам, изгнавшим цаэски из Сиродила. Беженцы осели в Эльсвейре, где создали королевство Риммен. Известно, что в период Междуцарствия цаэски, совместно с камаль, предприняли попытку возродить Вторую Империю, но потерпели неудачу. После этих событий цаэски и Акавир вообще исчезли из исторических источников вплоть до периода правления императора уже другой империи Уриэля V и его собственного вторжения в Акавир уже больше 7 с половиной веков спустя.
Основание Гильдии бойцов
Во 2Э 320 воин цаэски Диниерас-Вес «Железный» на фоне бушующего по всей империи хаоса, постоянных восстаний и полного банкротства Империи представил потентату Версидью-Шайе решение проблемных вопросов. Он предложил создать орден торговых воинов, названный «Сиффим», который, будучи нанятый аристократией, будет служить вместо постоянной армии, а процент от прибыли будет возвращаться им обратно в имперскую казну, эффективно решая сразу две актуальных проблемы имперской власти того времени. В соответствии с Законом о гильдиях, Сиффим был переименован в Гильдию бойцов, ставший впоследствии весьма популярным названием организации, и узаконен как орден. Преемник Версидью-Шайе, Савириен-Чорак, реформировал армию империи, ликвидировав её зависимость в военном аспекте от Гильдии бойцов. После реформ Гильдия бойцов была превращена в обычную наёмническую организацию, а сам Диниерас-Вес по некоторым данным пропал без вести.
Вторжение тамриэльцев в Акавир
Около 3Э 288, ближе к концу своего правления, император Уриэль Септим V начал вторжение в Акавир. Уриэлю в основном удалось стабилизировать свою империю на Тамриэле, включая захват земель, недавно потерянных вследствие восстания, и он стремился продолжить расширение своей империи за пределы Тамриэля. Полагаясь, главным образом, на информацию, полученную от потентатов периода Первой эры и на обширную разведку областей между Акавиром и Тамриэлем, император выступил с военной инициативой по завоеванию небольших островных королевств в Падомайском океане, к востоку от Морровинда, прежде всего, Чёрной гавани, которая служила базой для имперского флота. Когда он, наконец, достиг самого Акавира (далеко к востоку от Тамриэля), он высадился со своей армией на территории королевства цаэски на юго-восточном побережье Акавира.
Согласно официальному отчёту о вторжении, первоначально оно было успешным, но в основном из-за отсутствия сопротивления самих цаэски. Но как только армии цаэски спустя 2 года после начала имперского вторжения решили вступить в бой, имперские армии вскоре оказались разбиты, и почти все силы вторжения были потеряны. Только часть военно-морского флота сумела вернуться через океан обратно на родину. Сам император погиб прежде, чем сумел бежать из Акавира, и до настоящего времени ни один последующий император так и не попытался вторгнуться на восточный континент. В дополнение к очевидному военному мастерству цаэски ходят слухи о том, что маги цаэски обладают очень могущественными способностями, включая изменение погодных условий у побережья Акавира и крупномасштабные нарушения магических линий связи. Этим и объясняется внезапная неблагоприятная погода, наступившая после начала цаэски активных военных действий, что совершенно не походило на простое совпадение.
После вторженияПравить
Поскольку после фиаско военной экспедиции императора Уриэля V никто из его последователей так и не пожелал попытаться повторить его попытку, любые контакты между цаэски и Тамриэлем отсутствуют, а потому история народа цаэски в период Четвёртой эры неизвестна. Предположительно, что после сюжета игры The Elder Scrolls III: Morrowind, Нереварин, который, по слухам, отправился на Акавир, мог столкнуться с цаэски, но случилось ли это и чем закончилось — неизвестно.
Внешний вид и особенности
Континент Акавир является наименее изученным из всех континентов Нирна. Только 3 раза за всю историю Нирна жители Тамриэля и Акавира сталкивались друг с другом, причём все 3 случая контакта были связаны с полноценными войнами между континентами, причём сами цаэски приняли участие в двух этих войнах из трёх. Таким образом, цаэски — это единственная раса во всём Акавире, о котором наслышано большинство жителей Тамриэля. Даже та, куда меньшая информация об остальных расах Акавира, что нам известна, в основном исходит от потентатов-цаэски на рубеже Первой и Второй эр.
И даже несмотря на то, что цаэски являются самыми известными из жителей Акавира, о них известно очень мало, и многое из этого является противоречивым или загадочным. В нынешних преданиях Тамриэля есть два совершенно разных образа внешнего вида цаэски: некоторые описывают их как очень похожих на нордов и редгардов, другие же приписывают цаэски человеческую верхнюю и змеиную нижнюю часть тела, а иные утверждают, что они полностью похожи на змей. Распространено мнение, что цаэски высокие, покрытые золотой чешуёй, красивые и страшные одновременно, бессмертные существа.
В дополнение ко всем этим противоречиям также утверждается, что так называемые змеелюди, очевидно, «сожрали» людей, которые жили на Акавире, хотя зная особенности акавирского языка вполне вероятно, что на самом деле имеется ввиду либо покорение и порабощение людей и меров Акавира, либо же их ассимиляция. Предполагается, что цаэски сражаются без щитов и доспехов, используя в бою только такие мечи, как дай-катана. Правда при этом есть сведения, что цаэски всё же облачаются в драконьи доспехи.
Они также поработили гоблинов с окрестных островов, и те работают на них и дают свежую кровь для питания.
 Примечание: Судя по всему, образ цаэски — отсылка к мифологии индуизма, где присутствуют такие существа, как наги.
Змеиные признаки цаэски
Ранние источники почти всегда описывают цаэски как существ с верхней частью тела человека, но нижней частью тела змеи. Основной упор на «змеиную» природу цаэски делается в книге «Таинственный Акавир», которая утверждает, что вампиры-змеи цаэски сожрали всех людей, которые некогда жили на Акавире. Однако авторитетность этой книги часто ставится под сомнение, поскольку лишь немногие из многочисленных утверждений в этой книге были проверены независимыми источниками. Гораздо более надёжным источником является серия книг «2920, Последний год Первой эры», в которой описываются события, положившие конец Первой и положившие начало Второй эр. Одним из ключевых элементов этой серии книг является заговор цаэски-потентата и близкого советника императора Ремана III, Версидью-Шайе с целью убить императора и его наследников и самому занять трон. Хотя книги и написаны в стиле повествования, отличного от исторического стиля, они обширны, подробны, а их автор считается весьма заслуживающим доверия. В этих книгах явным образом описывается династия цаэски-потентатов Версидью-Шайе и его сына Савириен-Чорака с применением «змееобразных» терминов, к примеру «угри», движущиеся «скользя» и т.д. Неизвестный текст, известный как «И мы ели это, чтобы стать этим», представляющий собой миф сотворения мира по версии цаэски, сильно пропитан змеиным и рептилооподобным символизмом и фразеологией.
В The Elder Scrolls Online, несмотря на то, что второе вторжение акавирцев на Тамриэль проводилось силами расы камаль и возглавлялось их королём, Ада'Сум Дир-Камалем., захватчиков называют «змеелюдьми». Так, например: наградой за квест по благословлению костей погибших в ходе второго акавирского вторжения в Стоунфоллз становится предмет экипировки, имеющий следующее описание: «Эти рукавицы были разработаны так, чтобы душить чешуйчатые глотки акавирских захватчиков»; ветеран Акавирской войны Федраса Андрети стала бояться любых рептилий, особенно ящериц; Денскар Землекоп в своих записях называет акавирцев «змеями». Его также поддерживает жрица Брела, которая утверждает, что акавирцы были «змеелюдьми».
 Примечание: Правда в данном случае прослеживается сюжетная несостыковка: несмотря на то, что разговор идёт о камаль, слишком много намёков на цаэски. Вероятнее всего, эта несостыковка объясняется стереотипами, заставляющими тамриэльцев приписывать змеиные черты всем расам Акавира, либо же обычной невнимательностью и ошибкой сценаристов игры. Также не следует забывать, что внешность камаль нигде не описана, везде их просто называют снежными демонами, не вдаваясь в подробности.
Человеческие признаки цаэски
Не смотря на обилие источников, утверждающих о змеиной природе цаэски, существуют и другие письменные источники, прямо противоречащие этому утверждению. К примеру, в религиозном тексте об имперской версии мифа о творении «Детский Ануад» цаэски наряду с редгардами и нордами прямо называются людьми. Подробный отчёт о вторжении Уриэля V в Акавир, который первым попытался покорить цаэски, описывает их как верховых людей и не упоминает об их якобы змееподобных качествах.
Кроме того, цаэски оказали очень сильное влияние на имперскую культуру в начале Второй эры, в том числе и оказавших значительное влияние на Имперский легион, Гильдию бойцов и имперских Клинков. Несмотря на это, нет никаких графических изображений или каких-либо других вещественных доказательств, которые бы указывали на то, что цаэски были именно змееподобными. Этот вопрос ещё более осложнился недавним повторным открытием крепости цаэски в глубине Белого Прохода на границе Сиродила и Скайрима. Останки цаэски, найденные внутри, оказались полностью человеческими, а обитавший там вплоть до 3Э 433 призрак командующего войсками цаэски Мишаххи также выглядел как человек.
 Примечание: это, впрочем, можно списать на игровую условность по причине того, что разработчикам игры The Elder Scrolls IV: Oblivion было куда легче использовать уже имеющиеся модели и текстуры человеческих скелетов и призраков, чем моделировать новые под цаэски ради одного квеста. По этой же причине во всех айлейдских руинах и пещерах Сиродила обитает исключительно человеческая нежить, без намёков на прочие расы.
Цаэски также часто породнялись с аристократией того времени. Современное дворянство считает большой честью обладать фамилией и чертами лица цаэски. Эсберн рассказывал, что после первого акавирского вторжения акавирская Драконья Стража возвела Храм Небесной гавани на месте одного из главных акавирских военных лагерей. А внутри Храма лежит Стена Алдуина, на котором чётко видны цаэски, что стоят на коленях перед Драконорождённым и изображены в виде людей, что также говорит в пользу их людской природы.
Теории
Существует множество теорий, которые пытаются объяснить это противоречие. Наиболее ясно, что одно из этих противоречивых образов цаэски попросту неверно. Многие учёные пытались примирить противоречие в более практической манере. Вот некоторые из наиболее известных теорий:
Цаэски — это люди, а слухи об их змееподобной внешности произрастают из-за пропаганды имперцев и преувеличениях в рассказах жителей Тамриэля.
Цаэски — это змеи, поработившие (иносказательная форма слова «сожрать» в акавирском языке) людей Акавира и использующие их как основу своих армий. Говорят, что гоблины также порабощены цаэски. Будучи выдающимися политиками, цаэски были достаточно мудры, чтобы ограничить своё прямое взаимодействие с людьми из других стран только высокопоставленными дворянами обеих рас. В этом случае и змеи, и их человеческие рабы будут считаться цаэски, и люди смогут смешаться с имперским обществом. Поскольку вторгающиеся армии цаэски чаще назывались «акавирцами», чем «цаэски», казалось, что вторжения состояли в основном из солдат-акавирцев, причём цаэски присутствовали только как высокопоставленные офицеры. Это также несколько отличает «амнистию», предоставленную Реманом I, — это могло быть больше убежищем для человеческих рабов против их хозяев цаэски.
Третья теория состоит в том, что существовали две расы людей, одна из которых была похожа на человека, а другая была похожа на змей. Стоит отметить, что люди никогда не упоминаются непосредственно как «цаэски», а обычно как «акавирцы». Это поддерживает идею двух разных рас. Во время обоих войн между тамриэльцами и цаэски люди-акавирцы всё ещё существовали, но спустя некоторое время уже после неудавшегося вторжения Империи они были окончательно истреблены змеями-цаэски. Таким образом, на сегодняшний день на Акавире людей нет.
Последняя теория заключается в том, что цаэски изначально были змееподобной расой, но из-за длительного употребления людей Акавира в пищу (по итогу, полностью сожрав их) постепенно приобрели ряд анатомических особенностей последних. Отсюда и произрастают ноги у слухов о человеческом обличий этой змеиной расы.
Культура
Независимо от того, какое из представлений народа цаэски является верным, имеется достаточно информации об их культуре, начиная со времени их первого вторжения. Они были известны как могущественные воины, особенно когда они были верхом, и очень дисциплинированные солдаты. Их боевое мастерство делало их идеальными гвардейцами и телохранителями, и к Третьей эре потомки акавирцев обучали почти всю Имперскую армию, Имперскую гвардию и составляли основную часть Гильдии бойцов и личной охраны императора. Императоры Сиродила также традиционно имели при себе советника-цаэски или потентата.
Цаэски сражались с клинками дай-катана и носили броню из чешуи дракона, их армейское снаряжение стало источником большей части традиционной одежды и знамён Клинков. Они также, по-видимому, укротили и, возможно, даже оседлали драконов Акавира, используя их в бою. В конце концов именно изображение красного дракона и стало главным символом династии Септимов. Особо следует отметить, что Реман I был императором, который основал традицию зажигания драконьих огней и управлял Сиродилом во время вторжения цаэски.
Помимо того, что цаэски являются могущественными воинами, они очень сильны как единая военная сила. Относительно небольшая сила вторжения сумела пробиться через весь Скайрим и в северные горы Джерол, прежде чем, в конечном итоге, была остановлена только объединёнными армиями Сиродила, Коловии и их союзников. Когда Уриэль V вторгся в Акавир с такой большой армией, какую он только сумел вывести из Тамриэля, он был окончательно побеждён армией цаэски, которая, по всем сообщениям, едва была замечена даже до непосредственного начала самой битвы — насколько она оказалась мала. Правда, судя по тому же отчёту боёв на Акавире можно сделать вывод, что цаэски также обладали высокой организованностью, поскольку уже в ходе боёв их численность увеличивалась вплоть до того, что в определённый момент сложилось впечатление, что войска цаэски превышали войска императора Уриэля V в несколько раз, вынудив 4 его легиона отступить и оставить Ионит. Уже позднее в ходе боёв часть этих легионов вместе с самим императором были окружены и перебиты, что заставляет предполагать наличие у цаэски не только могущественных магов и высокого военного мастерства, но и выдающегося стратегического командования, что делает их по-настоящему ужасающими противниками на войне.
Военная доблесть цаэски настолько впечатлила Ремана I, что он объявил амнистию любому цаэски, оставшемуся на Тамриэле после их неудачного вторжения, и назначил советником цаэски на высокий политический пост в качестве потентата.
Судя по всему, архитектура цаэски основана на каменном строительстве, о чём свидетельствуют Храм Повелителя Облаков и Храм Небесной гавани. Стиль оружия и снаряжения цаэски, а также их архитектура в значительной степени основаны как на имперском Китае, так и на феодальной Японии. Влияние Китая на культуру цаэски видно по их архитектурному стилю, а также по их статусу самого могущественного королевства в Акавире, которое отражает традиционный статус предсовременного Китая как самого могущественного государства в Восточной Азии. Японское влияние можно увидеть по их оружию, которое является традиционным японским оружием, а также по дизайну их доспехов. Они используют иероглифические фрески для изложения своих историй. В книге под названием «Анналы Драконьей стражи» можно увидеть карту с их письменным языком.
Цаэски также принесли огромное количество знаний об Акавире и драконах. Благодаря им появились легендарные архивы Клинков.
Известные артефакты цаэски
Клык Рассвета/Заката;
Бич драконов;
Драконий Камень Безумия;
Кольцо Глаз змеи.
Срок жизни
Мало что известно о продолжительности жизни цаэски, но известно, что представитель этой расы Версидью-Шайе жил, по крайней мере, свыше 300 лет в период 2Э 1–2Э 324 года вплоть до своего убийства. Из этого можно узнать, что цаэски могут жить сотни лет. Поскольку его смерть была насильственной, подлинная продолжительность естественной жизни цаэски неизвестна. Согласно некоторым источникам, цаэски могут быть бессмертны, и, если их не убить, будут жить вечно.
Известные представители цаэски
Мишаххи
Сидри-Ашак
Версидью-Шайе
Савириен-Чорак
Диниерас-Вес]]></text>
</doc>
