<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B5%D0%B9%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%85%D0%BE%D0%BB_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чейдинхол (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Необходима карта!]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сиродил]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сиродил (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чейдинхол (ориг. Cheydinhal) — город в игре The Elder Scrolls Online.
Описание
Чейдинхол — город, расположенный в восточной части региона Сиродил, что в одноимённой провинции. Добраться до локации можно, если двигаться на юго-запад от крепости Фаррагут. Локация при посещении сразу же станет отмеченной.
Оптимальным вариантом быстрого достижения пункта назначения будет использование транзитной сети, но этот вариант может быть использован, только если близлежащие крепости будут подконтрольны альянсу, за который выступает протагонист. Сеть дорожных святилищ в Сиродиле не может выполнять ту функцию, какую она выполняет в остальных регионах, так как в этом регионе всего шесть святилищ, расположенных на территории пограничных крепостей.
Чейдинхол — достаточно крупный город, расположенный среди холмов восточной части Сиродила и служивший в прошлом транзитным центром на пути из Имперского города к границе с Морровиндом. Поселение раскинулось на двух берегах реки Корболо, соединённых между собой каменными мостами. События, последовавшие за Взрывом Душ и вторжением армий альянсов в центральный Сиродил, привели к тому, что город был частично разрушен: в нём нет ни одного целого здания, а от местного собора остались лишь стены да груды обломков.
Часть жителей бежала, а оставшиеся стали заложниками сложной ситуации: за пределами городских стен бушует война между армиями конкурирующих альянсов, а внутри самого Чейдинхола развернулась своя война между повстанцами и Имперским легионом, чей отряд занял восточную часть города. Более того, в окрестностях города можно встретить патрули армии того альянса, который контролирует крепость Фаррагут, изначально находящуюся в зоне влияния Эбонхартского Пакта. Мосты через реку Корболо стали местами стычек между противоборствующими в Чейдинхоле сторонами.
Персонажи
Квесты
Приключение Чейдинхола
«Колючки на нашей стороне» — вернуть украденные бандитами сокровища.
«Специи» — отравить пищевые припасы Легиона в Чейдинхоле.
«Пленники войны» — спасти попавших в плен повстанцев.
«Сожжённое поместье» — положить конец деятельности культистов Теневого пути в развалинах имперского поместья.
«Айлейдское сокровище» — отыскать в айлейдских руинах Ватакен древний артефакт.
«Окровавленные воды» — уничтожить вражеских лучников на берегу реки в Чейдинхоле.
«Памятная вещь» — вернуть драгоценность из собора Чейдинхола, принадлежавшую одному из руководителей повстанцев.
«Время платить по счетам» — убить имперского лейтенанта в Чейдинхоле.
«Увеличивая шансы» — вступить в контакт с повстанцем-шпионом в Чейдинхоле.
«Для благочестия» — возложить подношения на опасном алтаре.
Побочные квесты
«Сумка доктора» — вернуть потерянный рюкзак с медицинскими припасами доктору из Чейдинхола.
«Поздравляем!» — сообщить жителю города о его отцовстве.
«Причина и следствие» — доставить письмо в Чейдинхол.
«Выход на прогулку» — сообщить жене Тертиуса Фалто о том, что с ним всё в порядке.
«Трофеи войны» — отыскать одну женщину в Чейдинхоле.
Достижения
Существует одно достижение, связанное с этим поселением:]]></text>
</doc>
