<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA,_%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B9_%D1%81_%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D0%B9-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Человек, говорящий с рыбой-убийцей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Побочные квесты (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Человек, говорящий с рыбой-убийцей (ориг. The Man Who Spoke to Slaughterfish) — сторонний квест в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Краткое прохождение
Прохождение
Рыба-убийцаПравить
Оказавшись на дороге к северу от Гнисиса, главный герой может встретить крайне взволнованного солдата Имперского легиона — редгарда Дина. Непродолжительный диалог с ним позволяет предположить, что тот безусловно повредился рассудком.
Из разговора с Дином становится ясно, что он страдает от какой-то болезни, возможно, полученной от недавнего укуса рыбы-убийцы. Его безумные ответы на самые обыденные вопросы, сопровождаемые необычными вспышками ярости, могут показаться весьма интересны искателю приключений. Упоминание Имперского легиона, в котором служит молодой солдат, приоткроет подробности, при которых Дин заразился, если, конечно, можно вообще полагаться на слова безумного человека: «Вокруг бегают парни в доспехах. Они никогда не рыбачат! Кроме меня. О чём это мы говорили? Убирайтесь!»
Если главный герой собирался вступить в Имперский легион и присоединиться к «парням в доспехах», то он также может спросить об этом у Дина, которого подобный вопрос немедленно застанет врасплох: «Вступить? Зачем бы это мне? Я и так уже здесь! Не думаю, что вы подойдёте. Не так много рыб-убийц в Легионе. Не о чем даже говорить с теми, кто выглядит как Вы». Мнение копейщика о правилах, которые должны быть соблюдены всеми солдатами легиона, окажется не менее познавательным: «Правила? Их много! Надо нарушить их все, я сказал! Или не надо». На просьбу искателя приключений поделиться с ним мудростью Морровинда, Дин отреагирует отрицательно: «Я ничего об этом не знаю! В первый раз слышу об этом Морровинде! Шумная ты рыба».
Если судьба редгарда окажется небезразлична протагонисту, то он может расспросить его о тумане в голове и путающихся мыслях, на что солдат рассеянно ответит: «Мне сейчас очень сложно сконцентрироваться после укуса рыбы-убийцы. А ещё сложно себя контролировать. А тебе как? А? Ну? Извини… Мне действительно нужна помощь. Может, отведёшь меня к целителю? К черту лекарей! Не нужны они мне! Мехра Дрора — лекарь, но мне не нравится, как она на меня смотрит. Все в Гнисисе такие. Не нужно так смотреть на меня!»
Герою предстоит сделать выбор, от которого будет зависеть судьба несчастного копейщика: сопроводить его в храм, вылечить самостоятельно или оставить на произвол судьбы, дабы случайно не подхватить эту странную болезнь.
Отрешение
Если героя мало заботит душевное здоровье повстречавшегося ему редгарда или у протагониста просто нет возможности оказать копейщику помощь, то на просьбу солдата он может ответить отказом. В этом случае задание будет завершено только после смерти Дина.
Исцеление
Наиболее быстрым способом решения этой нетривиальной задачи окажется исцеление Дина своими силами. Если протагонист окажется достаточно искушён в магии Школы Восстановления, то он может предложить свои способности безумному редгарду, который не откажется от использования целительных чар, хотя и будет несколько удивлён: «Что? Заклятие? Никогда не слышал о том, что рыбы-убийцы могут накладывать заклятья. Ну, попробуй своё самое лучшее! Прекрати смотреть на меня!».
Герой может замешкаться, если внезапно окажется, что он не знает подходящего заклинания. Принятое решение можно изменить в любой момент; также можно покинуть солдата для изучения необходимых чар и вернуться, чтобы закончить начатое. Редгард поддержит любое решение, и если герой твёрдо намерен исцелить его собственноручно, то солдат будет готов к любым ниспосланным на него заклятиям: «Я жду! Давай же! Вперёд! Используй всё, что есть! Я бог!!!»
 Примечание: для исцеления подойдут любые чары с эффектом «Излечение обычной болезни» при касании или на цель, за исключением зелий. Подобное заклинание можно приобрести в Гильдии магов Балморы у Шарн гра-Музгоб.
Как только магия подействует, разум Дина начнёт медленно проясняться: «Да? А? Что это? Я извиняюсь… все так запуталось, но с моими мозгами всё в полном порядке». Редгард поблагодарит героя и в знак признательности вручит ему небольшую награду.
Сопровождение
В том случае, если искатель приключений не обладает необходимыми навыками Школы Восстановления, но при этом всё же желает помочь больному копейщику, то он может предложить Дину сопроводить его в храм, чтобы поискать помощи от упомянутой ранее жрицы. Идея оказаться в компании наедине с героем заставит редгарда задуматься: «Пойти в Гнисис с тобой? С рыбой-убийцей? Ха! Хммм… может, мне следует пойти с тобой. Тогда я могу следить за тобой».
Дорога в Гнисис окажется весьма петлистой, однако сам путь до города не является слишком долгим. Поспевающий за протагонистом Дин двигается достаточно медленно; это время можно использовать, чтобы исследовать окрестности и оградить редгарда от возможных опасностей. Если герой выбрал путь на юг через висячий мост, то на другой его стороне будет поджидать пара агрессивно настроенных кагути. О их присутствии красноречиво говорят останки предыдущих путешественников, чьи кости обильно разбросаны по холмистой местности. За одним из валунов можно найти запертый сундук (замок 50), защищённый ловушкой, который остался от предыдущих владельцев. Найденное в нём оружие может пригодиться в предстоящей борьбе с поджидающими впереди существами. Наибольшую опасность среди них представляют лишь никс-гончие.
Сопроводив редгарда до храма герою предстоит отвести его к целительнице для осмотра. Мехра Дрора находится на нижнем уровне и будет ожидать посетителей на лестнице перед залом. Протагонист может сообщить ей об особенностях странного недуга, что позволит опытной жрице моментально распознать болезнь: «Ахх… этого человека укусила рыба-убийца. Это вполне объясняет его поведение. Укус рыбы-убийцы иногда может вызвать зелёную спору. Человек, заражённый этой болезнью, одержим вспышками ярости и проявляет признаки слабоумия. Но хватит разговоров, этому человеку нужна моя помощь».
После того, как Дин окажется в надёжных руках целительницы, он сразу почувствует себя лучше, чем тут же поделится с протагонистом: «Да. Это то место, где мне нужно быть. Мне здесь могут помочь. Возьми это в качестве оплаты, и я расскажу своим друзьям по легиону о твоей помощи. Спасибо, друг, ты мне очень помог. Ну, знаешь, с рыбой-убийцей». Мехра Дрора также развеет сомнения героя, касающиеся здоровья редгарда: «Теперь с ним всё будет в порядке. Хорошо, что тебе удалось доставить его сюда».
Награда
В качестве вознаграждения Дин вручит протагонисту всё имеющиеся при себе средства, составляющие 30 золотых монет. Помимо выражения благодарности он не забудет сдержать своё обещание рассказать об оказанной ему помощи, что повысит репутацию главного героя в Имперском легионе на 5 пунктов.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
