<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%B0%D1%80%D0%BD_%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%9C%D1%83%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B1]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шарн гра-Музгоб]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Балмора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Балмора)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маги (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учителя навыков (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Торговцы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шарн гра-Музгоб (ориг. Sharn gra-Muzgob) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Что? Вы ОГЛОХЛИ? Не мешать! Я не могу думать!
— Шарн гра-Музгоб
Биография
Шарн гра-Музгоб — орк-целитель, член Гильдии магов в ранге «Союзник». Один из информаторов Кая Косадеса, которая может рассказать о культе Нереварина и Шестом доме.
Шарн втайне практикует некромантию и в этом можно убедиться, выполняя её задание: она просит принести ей череп Ллевула Андрано из Родовой грабницы Андрано. А в одном из её сундуков можно обнаружить книгу о некромантии.
Шарн может обучить следующим навыкам:
«Восстановление» до уровня 44;
«Изменение» до уровня 44;
«Мистицизм» до уровня 44.
Инвентарь
Шарн одета в простую мантию и обута в простые ботинки. Не вооружена.
Ассортимент товаров
Продаёт и покупает зелья, не продаёт ингредиенты, но с готовностью их купит. Также Шарн охотно покупает зачарованные предметы (доспехи, оружие и украшения), но при этом не принимает свитки и камни душ. Первоначальный капитал: 200 септимов.
Заклинания
Шарн гра-Музгоб предлагает на выбор следующие заклинания:

Квесты
Главная сюжетная линия
«Информация от гра-Музгоб» — оказать услугу Шарн гра-Музгоб в обмен на сведения.
Побочные квесты
«Я не некромант!» — узнать о практике запрещённых искусств в стенах Гильдии магов.
Баги
Иногда, стоя на месте, Шарн поднимается в воздух, паря над полом, и затем падает вниз. При этом не исключено, что она может провалиться через пол или пройти сквозь боковую стену, исчезнув из игры.
Решение 1  PC  : для возвращения пропавшей Шарн можно ввести в консоли следующие коды: RA или PlaceAtPC "sharn gra-muzgob",1,20,1.
Решение 1  PC  : баг исправлен в следующих патчах — Morrowind Patch Project или GFM 1C.]]></text>
</doc>
