<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шеогорат]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/секции/персонажи (Daggerfall)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдрические Принцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Даэдра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Божества]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общая информация
Шеогорат (ориг. Sheogorath) — один из Принцев Даэдра, известный также как Князь Безумия, Безумный, Безумная Звезда, Безумный Бог, Безумный Лорд, Скумный Кот, чья сфера — безумие и чьи мотивы неизвестны. Считается, что он был «рождён», когда Лорхан утратил божественную искру.
Один из мифов называет Шеогората «дырой по форме Ситиса» в нашем мире. Для тех, кто служит Шеогорату, не существует ни добра, ни зла, ни правды, ни лжи, ни реального, ни нереального. Для них существует только то, что они хотят и что они видят. В народе считают, что когда безумец говорит, он обращается к этому Принцу, и тот рассказывает ему то, чего он знать не может. Шеогората изображают в виде бородатого мужчины в необычных одеждах и с тростью в левой руке.
В дополнении The Elder Scrolls IV: Shivering Isles Шеогорат — вторая сторона личности Джиггалага, Даэдрического Принца Порядка. По легенде Джиггалаг был самым могущественным даэдра из всех. Другие Принцы, испугавшись силы Джиггалага, прокляли его безумием, и он стал известен как Шеогорат. Но история на этом не заканчивается. Чемпион Сиродила может узнать её продолжение, спросив Шеогората о Джиггалаге во время квеста «Беспомощная армия». На вопрос: «Почему Джиггалаг не атакует сам?» — Шеогорат ответит: «Ну, разве ты не прелесть? Ты и вправду не знаешь? А о чём мы тут толкуем всё время? Потому что он — это Я! Я — это он! Мы часть один другого, по сути. Меня потому не будет здесь, когда придёт он, что я буду им». С этих слов становится понятно, что Шеогорат раз в тысячу лет (в начале каждой новой эры) становится Джиггалагом и разрушает («наводит порядок в беспорядочном царстве») своё царство.
Шеогорат и данмеры
Шеогорат является одним из четырёх столпов Дома забот и постоянно проверяет данмеров на духовную слабость. Во многих легендах один род данмеров вызывает его для борьбы с другим; в половине этих легенд он не предаёт тех, кто его вызвал. Его часто ассоциируют с расой данмеров, он представляет собой тот ужас, что испытывают другие расы перед тёмными эльфами. Он постоянно враждует с Азурой.
План Обливиона Шеогората
План Шеогората — Дрожащие острова, поделённые на Манию и Деменцию. Мания — часть островов, где живут несдержанные, надменные и любящие вести роскошную жизнь персонажи. В Мании очень колоритная природа, растительность и живность. Здесь находят себе приют безумные художники, музыканты и вообще творческие личности. В Нью-Шеоте район Мании — Блисс. Его патрулируют золотые святые (ориг. Golden Saint). В Деменции, напротив, народ подозрительный, недружелюбный и мрачный, как и сама природа этой части Дрожащих островов. Обычно там находят приют параноики (герцогиня Деменции тоже страдает этой патологией). Она состоит из переплетённых корней, в которых, со слов Хаскилла, можно легко заблудиться, и население Деменции под стать природе. В Нью-Шеоте район Деменции — Крусибл. В Крусибле мрачная архитектура, на улицах стоит смрад от канализации, свободно текущей по улицам района. Крусибл патрулируют тёмные соблазнители (ориг. Dark Seducer).
Дни призыва
Шеогората призывают второго числа месяца Восхода, либо в любой день во время грозы. Если же в день призыва нет грозы, призывать его ни в коем случае не следует.
Слуги Шеогората
Шеогорату служат младшие даэдра — золотые святые или аурил (как они сами себя называют) и бывшие слуги Ноктюрнал — тёмные соблазнители или мазкен. Со слов мазкен имя «Тёмные соблазнители» они получили от своих врагов аурил. Исходя из этого, можно предположить, что именованием «Золотыми святыми» аурил обязаны мазкен.
У Шеогората есть камердинер — Хаскилл. Шеогорат хорошо относится к своему слуге, однако Лорд даэдра не прочь над ним подшутить и использует всякую возможность сделать это.
Ему также поклоняются каджиты и называют Шеггоратом, Кошкой в Течке, котёнком второго помёта Фадомай, или Скумным Котом.
Артефакты Шеогората
Самый известный артефакт Шеогората — Ваббаджек, или просто Вабба — посох, с помощью которого можно превращать любое существо… в любое другое существо или даже предмет, только неизвестно, во что именно. Обратившись к нему в его святилище Ихинипалит под Вивеком, можно получить копьё Горькой Милости. С ним ассоциируется также короткий клинок Вилка Щекотки, перчатка Гамболпадди и посох Вечного скампа.
Шеогорат упоминается в книгах:
The Elder Scrolls II: Daggerfall
В этой игре Принц выдаёт квест, наградой за выполнение которого служит посох безумия — Ваббаджек. Также Шеогората можно дважды встретить, выполняя финальный квест игры, в ходе которого для дальнейшего прохождения нужно отгадать загадку о его любимом оружии.
The Elder Scrolls III: Morrowind
В Морровинде известен как один из четырёх столпов Дома забот. Он обманом вынудил луну Баар Дау сбиться с начертанного пути через Обливион и обрушиться на город Вивек. Луну остановил сам бог-поэт Вивек.
В святилище Шеогората Альд Даэдрот во время событий The Elder Scrolls III: Morrowind ходатайством Нереварина нашло себе убежище племя эшлендеров Ахеммуза.
В этой игре серии также есть возможность получить задание от Бога Безумия, в награду за его выполнение герой получит копьё Горькой Милости.
The Elder Scrolls IV: Oblivion
Замечательно! Это надо отпраздновать… Всем сыру! Стоп. Отставить сыр. Это не меньший праздник для тех, кто не любит сыр. Так? Ты как маленькая умненькая крыска в лабиринте. Тебе удалось найти выход, но сыр пока давать рановато. Разве что чуть-чуть. Я дарую тебе новое заклинание — способность вызывать Хаскилла, моего камердинера, дабы он мог помогать тебе. Он много знает. Больше, чем думает
— Шеогорат
В The Elder Scrolls IV: Oblivion предлагается выполнить квест от Принца даэдра Шеогората. Наградой окажется артефакт — посох Ваббаджек, который превращает противника в случайное существо.
Вокруг Шеогората разворачиваются события дополнения Shivering Isles (рус. «Дрожащие острова»). Главный герой попадает в царство Лорда Шеогората. Безумный даэдра предложит ему несколько заданий, после чего изволит исчезнуть в связи с атакой Лорда Порядка на Дрожащие острова.]]></text>
</doc>
