<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%85%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BC_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шорнхельм (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Ривенспайр]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ривенспайр (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шорнхельм]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шорнхельм (ориг. Shornhelm) — город в игре The Elder Scrolls Online.
Описание
Шорнхельм — город, расположенный в центральной части региона Ривенспайр, Хай Рок. Один из способов добраться до него — двигаться из Нортпойнта на юго-запад. Также можно воспользоваться сетью дорожных святилищ. Дорожное святилище Шорнхельма находится в восточной части города.
Шорнхельм — политический и экономический центр Ривенспайра, откуда ранее регионом управлял король Рансер, позднее низложенный после поражения в войне. Долгое время трон пустовал, что в конце концов вылилось в противостояние, охватившее регион в годы Войны Альянсов. Шорнхельм стал одним из центров этой войны. В городе находятся отделения гильдий магов и бойцов, множество магазинов, таверна и дорожное святилище. Три основные дороги проходят через Шорнхельм, а именно: южный тракт в Штормхейвен, восточный в сторону Нортпойнта и западный, ведущий к Гребню Тени.
Предательство двух офицеров стражи, Орлозаг гра-Йарзол и Юберика Гейна, позволило силам дома Монклер захватить северную или верхнюю часть города. В древних пещерах, где в конце Первой эры дворянство Шорнхельма пережидало Трассианскую чуму, расположился основной лагерь противников Ковенанта в городе. Аргонианин-некромант Ризал-Джул открыл портал, через который вот-вот должно подойти подкрепление. Лидеры двух других аристократических домов Ривенспайра собрались в часовне города и планируют отбить Шорнхельм у мятежников.
Немаловажную роль в возвращении Шорнхельма сыграл Бездушный, прибывший в город из Штормхейвена после победы Ковенанта в борьбе с Верминой. Первоочередной задачей для героя станет ликвидация предателей и сбор информации о планах врага. Орлозаг гра-Йарзол находится в бараках городской стражи в северо-западной части города. Там, в подвале, помимо улик содержится в плену орк-воин по имени Скордо Нож. После убийства гра-Йарзол следующей целью станет Юберик Гейн, находящийся в замке. Планы дома Монклер раскрываются в двух записках от Ризал-Джула, одна из которых находится в тюрьме под бараками, а вторая — на столе в поместье Монклер. Они дадут информацию о похищении троих аристократов с целью превращения их в монстров, а также о том, что в тылу города будет открыт портал для прохода подкреплений.
Бездушный отправится в долину, носящую название Лихорадочные конюшни, воспользовавшись старой канализацией города, тем самым обойдя солдат дома Монклер и ударив им в тыл, после чего освободит из плена аристократов, работая вместе с графом Верандисом Рейвенвотчем. Проникнув в логово некроманта и рассчитывая на стычку с ним, Бездушный увидит, как Ризал-Джул сбегает в портал, приказывая уничтожить вторгшихся. После этого герою предстоит столкнуться с тремя волнами противников: кровавых извергов и вампиров. Последним из портала выйдет рыцарь Эйлекс. После его гибели Верандис закроет портал. Шорнхельм спасён.
Районы
Условно Шорнхельм можно разделить на несколько районов, а именно: Шорнхельм-Центр, Шорнхельм-Восток, Шорнхельм-Запад и Шорнхельм-Юг.
Этот район является местом нахождения рынка, ряда магазинов и таверны. Здесь находятся главные городские врата, стоящие на дороге из Штормхейвена.
Этот район города расположен на возвышенности и отделён от основной части Шорнхельма разрушенной крепостной стеной. Здесь расположены городской замок, гарнизон и административные здания. На момент начала игры захвачен солдатами дома Монтклер.
Это один из основных торговых и ремесленных районов города. Здесь находятся конюшня, дорожное святилище и отделение Гильдии бойцов.
Это местонахождение городского храма, а также нескольких жилых домов и магазинов. На западе города находится отделение Гильдии магов.
Места
Шорнхельм-Центр
Шорнхельм-Запад
Шорнхельм-Восток
Шорнхельм-Север
Квесты
Ковенант Даггерфолла
«Разделённый Шорнхельм» — освободить город от захватчиков из дома Монклер.
«Снохождение во тьму» — узнать истинную причину конфликта в Ривенспайре.
Гильдия магов
«Цирк Задорной резни» — получить копию творения Шеогората — Глупости Изоляции.
О ножах и длинных тенях — расследовать убийство магов Ордена Ока.
Гильдия бойцов
«Призматический стержень» — помочь Мастеру Гильдии узнать больше об угрозах из прошлого.
Побочные квесты
«Дети Йокуды» — предотвратить отравление Шорнхельма группой дезертиров.
«Кинжал в сердце» — навсегда покончить с угрозой от дома Монклер.
«Шпион в Шорнхельме» — выяснить личину шпиона врага в городе.
«Охота на убийцу» — найти и уничтожить убийцу из дома Монклер.]]></text>
</doc>
