<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%9F%D0%B0%D0%BA%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эбонхартский Пакт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эбонхартский Пакт]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Эбонхартский Пакт — самый необычный и хрупкий из всех альянсов Тамриэля. Он возник под давлением обстоятельств непреодолимой силы и объединил в своем составе три расы, чьи взаимные претензии друг к другу имеют глубокие исторические корни. Тем не менее, древние распри оказались куда менее сильны, чем та враждебность, которую каждый из членов альянса питает к остальным расам, не входящим в состав Пакта. Норды, данмеры и аргониане по-своему уважают друг друга, как это умеют только старые враги.
Территории Эбонхартского Пакта расположены вдалеке от остальных альянсов — в северной и восточной частях Тамриэля. Обычно необходимость контролировать обширное пространство ослабляет союз, но в случае с Эбонхартским Пактом произошло обратное: поскольку каждая раса, входящая в его состав, имеет достаточно своей земли, никаких территориальных конфликтов между ними не возникает.
Агитация
Лидеры Пакта
Альянсом управляет Великий Совет, образованный из представителей всех трёх рас. Заседает он в столице Пакта — Морнхолде.
История
Образование
Пакт сформировался за десять лет до событий, описываемых в The Elder Scrolls Online, в 2Э 572 — во время Второго акавирского вторжения на север Тамриэля. Тогда норды, данмеры и свободные аргониане сражались плечом к плечу в битве при Стоунфоллзе, дабы спасти Тамриэль от рабства и полного подчинения.
Собственно, когда в 2Э 572 акавирцы под предводительством Ада'Сум Дир-Камаля атаковали северное побережье Скайрима, Йорунн Принц-Скальд находился в Рифтене. Вместе со своими ближайшими друзьями-бардами принц добрался до Виндхельма — и оказался там как раз в тот момент, когда городские ворота рухнули под напором акавирцев.
Йорунн устремился в гущу сражения — он уже имел опыт уличных боёв. Однако ему не удалось воспрепятствовать ни падению города, ни убийству королевы Мэбъярн и принцессы Нурнхильды, покинувших замок, чтобы встретить акавирцев лицом к лицу.
Раненный и измотанный в боях Йорунн с большим трудом сумел вырваться из Виндхельма живым. Рождение в королевской семье налагало на него ответственность за судьбу родины, и он решил обратиться за помощью к Седобородым. Скрываясь ото всех, он довольно быстро добрался до Высокого Хротгара. Седобородые призвали на помощь Йорунну героя Совнгарда Вульфхарта Пепельного Короля (по другой версии он был призван Альмалексией).
Вульфхарт и Йорунн, которого теперь уже называли «Королём-Скальдом», объединили нордов Восточного Скайрима, собрав войско со всего Рифта и дальних районов Истмарка; они укрепили Рифтен.
Ада'Сум Дир-Камаль, продвигавшийся на юг от завоёванного Виндхельма, обнаружил хорошо укреплённый Рифтен, который защищали разъярённые норды под предводительством Вульфхарта. Дир-Камаль решил не связываться с Рифтеном и следовать далее, к Морнхолду: он полагал, что защитники города будут только рады, что опасность миновала.
Это стало роковой ошибкой. Йорунн и Вульфхарт направили свою армию вдогонку уходящим акавирцам, и впервые после битвы под Красной горой войска нордов вступили на территорию Морровинда. В регионе Стоунфоллз акавирские захватчики оказались зажаты в тиски: с одной стороны — норды, с другой — данмеры под предводительством Альмалексии.
Однако этого преимущества оказалось недостаточно; силы захватчиков и защитников были равны, и битва продолжалась без какого-то видимого перевеса одной из сторон. Неожиданно баланс был нарушен: к схватке подключилась фаланга «морских волков» из Аргонии под руководством трёх боевых магов.
Вследствие этих событий и был подписан Эбонхартский Пакт — договор о ненападении и взаимной защите Скайрима, Морровинда и Аргонии. Договор, учредивший Великий Совет — объединённое правительство трёх рас, наделявшее каждую в нём равными правами.
Война Альянсов
После начала Войны Альянсов — панконтинентального военного конфликта второй половины Второй эры, участником которого стал Эбонхартский Пакт, на его территориях началась цепь событий, в которых принимает участие протагонист The Elder Scrolls Online.
Атака на Бликрок
Остров Бликрок, расположенный в морях на севере Пакта, был атакован войсками Ковенанта Даггерфолла, начавшего своё вторжение в Морровинд. Солдаты Ковенанта сначала попытались раздобыть древние артефакты, пользуясь поддержкой наёмников, а затем совершили нападение на деревню Бликрок, в ходе которого заняли её и разграбили. Солдаты Эбонхартского Пакта при содействии протагониста провели эвакуацию населения и зажгли сигнальный огонь, чтобы предупредить свои силы в других регионах.
Вторжение Ковенанта в Бал Фойен
После атаки на Бликрок удар Ковенанта Даггерфолла принял на себя Бал Фойен. Вторгнувшиеся сюда солдаты принялись выжигать посевы, разрушать постройки и всячески терроризировать местное население. В регионе есть два ключевых объекта, обороной которых может по выбору заняться протагонист: или форт Зерен, или верфь Бал Фойена будут атакованы солдатами Ковенанта. Целью протагониста будет отбитие атаки. В случае с фортом Зерен силы Ковенанта применят интересную тактику: для проникновения в форт они откроют на его территории порталы. После успешного отражения атак Ковенанта протагониста отправят на помощь в город Дозор Дэйвона в соседний регион.
Противостояние в Стоунфоллзе
Ситуация в Стоунфоллзе сложилась крайне тяжёлая для Эбонхартского Пакта. Силы Ковенанта, высадившиеся на побережье Внутреннего моря, западнее Дозора Дэйвона, взяли город в осаду. Город подвергался обстрелам со стороны моря. Прибытие протагониста было очень кстати. Танвал Индорил, лидер Дома Индорил и командующий силами Пакта в Дозоре Дэйвона, при помощи протагониста смог призвать Балрета и снять осаду с города. Силам Ковенанта Даггерфолла был нанесён существенный вред, но возникла другая проблема, связанная уже с самим Балретом. Вместе с протагонистом Гарин Индорил ищет пути решения этой проблемы.
В Отренисе, древнем данмерском склепе, пропал один из разведчиков Пакта, и именно здесь протагонист впервые встретился с призраком Мавоса Силорета, некогда заточившего Братьев Раздора в тюрьмы — вулканы Стоунфоллза. Развязкой противостояния с Балретом станет схватка в кратере Пепельной горы, тюрьмы Балрета, где протагонист вместе с Гарином Индорилом уничтожит первого из Братьев Раздора.
Однако, вскоре поступили сигналы о появлении войск Ковенанта на побережье Забамата, в северо-западной части Стоунфоллза. Протагонист отправится в место, известное как Рога Вивека, расположенное западнее Эбонхарта. Здесь ему придётся столкнуться с силами Ковенанта, высадившимися на побережье. Цель солдат Ковенанта в оголившемся коралловом рифе — заполучить Коралловое сердце, могущественный артефакт, скрытый в глубинах пещеры под рифом. Но Эбонхартский Пакт в лице протагониста не дал планам Ковенанта свершиться — маг Александра Конель была убита.
Между тем, армии Ковенанта Даггерфолла продвинулись вглубь Стоунфоллза и заняли стратегически важный форт Вирак на крайнем северо-западе региона. Войска Эбонхартского Пакта взяли форт в осаду, задавшись целью освободить его. Войска Ковенанта Даггерфолла в форте усилены нежитью, что вызывает подозрения. В ходе битвы форт был освобождён силами Эбонхартского Пакта, несмотря на ожесточённое сопротивление со стороны противника. Последний рубеж обороны форта составили павшие солдаты Пакта, поднятые генералом-некромантом Сериеном. Сам он укрылся в крепости Вирак со своими приближёнными. Во время штурма здания завязался бой, в ходе которого Генерал перевоплотился в чудовище и, умирая, сразил магией сына Танвала Индорила — Гарина. Убитый горем отец поклялся отомстить Ковенанту за единственного сына и, отбросив тех, кто попытался его остановить, покинул форт.
Танвал Индорил отправился в Варанис, на юго-запад Стоунфоллза, намереваясь отомстить за сына и освободив Садала, заточённого в Измученном шпиле. В Крагенмуре он вступил в конфликт с Грандмастером Дома Дрес, а его люди наводнили город. Сам же Танвал начал восхождение на вулкан, чтобы отомстить. Для предотвращения этого силы Эбонхартского Пакта были переброшены в кальдеру вулкана, где завязалась битва между солдатами Авангарда и солдатами Пакта. Продвигаясь по кальдере и уничтожая магические кристаллы в руинах восточной и северной части кальдеры, протагонист пройдёт по туннелю, который выведет на большую обзорную площадку. Здесь он встретит Танвала Индорила, который расскажет, что необходимо провести ритуал и открыть портал в тюрьму Садала, чтобы уничтожить его, покуда он не выбрался оттуда. Собрав специальные фокусирующие кристаллы, с помощью которых призраки откроют портал в тюрьму Садала, протагонист и группа командующих силами Пакта отправятся в тюрьму Садала для решающей битвы, исход которой ознаменует конец угрозы со стороны Братьев Раздора для Стоунфоллза.
Противостояние в Дешаане
Между тем, в западной части Дешаана разразилась эпидемия Чумы Ллодоса — болезни, превращающей инфицированных в неконтролируемых агрессивных монстров. Очаги эпидемии находятся у самой границы региона со Стоунфоллзом. Протагонист, прибывший в Карантин Серк (бывшая Серкамора), видит поселение, ныне охваченное эпидемией. На месте его кладбища разбили свой лагерь члены организации Маулборн, которые работают над созданием вакцины от чумы.
Однако ещё не заражённые местные жители стали подозревать Маулборн, и одна из жительниц Серкаморы начала расследование деятельности организации.
Настоящий сдвиг в расследовании Аэроны Берендас произошёл после прибытия в Серкамору протагониста. Тот поможет вывести Маулборн на чистую воду, проникнув в их лагерь на кладбище и найдя подтверждение опасений жителей поселения. Как выяснится, это Маулборн ответственен за вспышку чумы в Серкаморе, вдобавок организация под видом поисков лекарства продолжала эксперименты.
После событий в Карантине Серк угроза нависла над другими поселениями региона. Ближайшее поселение — Нарсис — находится под угрозой. Сектанты разбили свои лагеря в районе озера Хлаалу, к северу от поселения. Они задались целью распространить чуму и на Нарсис. Лишь благодаря действиям протагониста планы Маулборна были сорваны. Попутно был найден источник чумы — Обсидиановая теснина. Именно туда отправились солдаты Пакта и Дома Хлаалу, желающие покончить с угрозой чумы раз и навсегда.
В Обсидиановой теснине некогда располагался лагерь торговцев, так как через Теснину пролегал важный торговый путь. Маулборн занял проход, убил торговцев, направлявшихся в Морнхолд, и предпринял попытку провезти в столицу Пакта чуму вместе с товарами. Но и в этот раз планы секты сорвались. Одновременно с этим, в своей лаборатории в Теснине был убит создатель чумы — Мердиндрил.
После поражения в Обсидиановой теснине секта не оставила попыток заразить чумой Морнхолд. Маулборн предпринял ещё одну попытку, вступив в сговор с некоторыми членами Дома Дрес. Инструментом проникновения в город стала сеть канализационных коллекторов под Морнхолдом. Именно с помощью канализации магистр Вокс проникла в Храм Трибунала в Морнхолде, открыла там порталы в Обливион и похитила Правосудие Велота.
Остатки Маулборна отступали вместе со своей предводительницей, преследуемой войсками Храма и Пакта. Последним прибежищем членов организации стали даэдрические руины Впадина Эйдолона. Здесь они были блокированы и уничтожены вместе с Магистром Вокс.
Вторжение Доминиона в Шедоуфен
Между тем, в Штормхолде (что в Шедоуфене, Чернотопье) начались исчезновения местных жителей и их убийства. Местная власть в лице вице-каноников ничего не может сделать. Подозрения в преступлениях пали на Тёмных ящеров. Лишь с помощью протагониста в айлейдских руинах под городом будет обнаружена база Похитителей кожи — солдат Альдмерского Доминиона, способных принимать обличье других. Именно они ответственны за убийства мирных граждан Штормхолда. Вскоре, вице-каноники обнаружили крупную базу сил Доминиона — даэдрические руины Тен-Маур-Волк. В ходе операции по ликвидации угрозы для Штормхолда вице-каноник Хрондар погибает.
Затем появляется угроза особому для аргониан месту — Бассейну инкубации, — где новые поколения аргониан появляются на свет. Вице-каноники отправляют протагониста на спасение яиц аргониан. По прибытии выяснится, что Бассейн занят солдатами Доминиона, целью которых является уничтожение молодых аргониан сразу же после появления на свет. Помимо этого, в руинах находятся образцы экспериментального оружия, разработанного альтмером-алхимиком Руувитаром. Это оружие способно убивать деревья хист, что является серьёзной угрозой для обитателей Шедоуфена. К сожалению, в Бассейне инкубации спасти удалось лишь часть яиц, но стало известно, что Доминион разбил свой главный лагерь в айлейдских руинах Лориасель, что на юго-западе Шедоуфена.
В руинах Лориаселя Руувитар проводил свои опыты над пленными и работал над усовершенствованием оружия против аргониан. Вдобавок он обнаружил в руинах мощнейший артефакт — Яйцо Мнемик. После событий в Бассейне инкубации Эбонхартский Пакт отправил сюда группу солдат, возглавляемую вице-каноником Хейта-Мин. Целью протагониста будет убийство алхимика. После убийства Руувитара протагонист вместе с Хейта-Мин отправится в Сон хиста, где ему предстоит пообщаться с хист. После событий в Лориаселе артефакт будет вывезен из Чернотопья в Скайрим.
Конфликт в Истмарке
В Скайриме, и в Истмарке в частности, назревает внутренний конфликт, связанный с претензиями на трон верховного короля Скайрима, которым ныне является Йорунн Король-Скальд. Главным претендентом на трон становится брат короля Филдгор Тан Орков и поддерживающий его клан Штормовых Кулаков. Нестабильность в регионе затронула Виндхельм и его окрестности.
Несмотря на это, на момент прибытия протагониста в город в нём вовсю проходит подготовка к Конунлейкару — грандиозному празднику, посвящённому годовщине победы над акавирскими захватчиками. У тана Меры Буревестник появились проблемы, так как претенденты на трон могут сорвать праздник и даже убить кого-то из высоких гостей, приглашённых в Виндхельм со всего Эбонхартского Пакта. Протагонист по её заданию должен выяснить цели Штормовых Кулаков, принять участие в Конунлейкаре, в ходе основной части которого протагонисту предстоит пробежка по городской стене. Один из участников при этом будет убит орочьей стрелой. После протагонист отправится в лагерь убийц к югу от города, где он окончательно выяснит их принадлежность. Финалом противостояния является попытка убийства Йорунна в Зале Испытаний. Лейнамаер Ворон будет убита, а вместе с ней и все члены Бригады Штормовых Кулаков, привлечённые к делу.
После событий в Виндхельме было нападение на форт Морвунскар, расположенный недалеко от города. Целью атаки был захват реликвий Верховных Королей Скайрима, погребённых в склепе под фортом. При содействии протагониста план Штормовых Кулаков был сорван.
Между тем, в форте Амол должен состояться военный совет, в котором должны принять участие лидеры Эбонхартского Пакта. Накануне встречи лидеров Пакта в форте были введены чрезвычайные меры безопасности, в результате которых посетители не могли останавливаться в форте.
Как выяснится, агенты Штормовых Кулаков намереваются проникнуть в форт и сорвать собрание. Между тем, гордый и заносчивый принц Ирнскар, сын Йорунна Короля-Скальда, своим поведением оттолкнул представителей аргониан и данмеров.
Позже тан Харвальд попросит сопроводить лорда Вурлопа ко входу во двор особняка ярла. Здесь выяснится, что он один из Штормовых Кулаков, но протагонисту Вурлоп и его союзники — солдаты Ковенанта Даггерфолла — ничего не сделают, так как вмешается Нарьи Вириан. Она попросит найти ключ от особняка ярла. Когда ключ будет найден, она проникнет в особняк вместе с протагонистом. Здесь ему понадобится найти ключ от тайной комнаты, а затем победить командующего Йьярна и Хлоенор Холодную Сову. Затем ему предстоит столкнуться с магом Ковенанта, организовавшим проникновение в форт. Как выяснится, Король-Скальд был отравлен одним из проникших в форт агентов противника.
После спасения Йорунна Короля-Скальда в Рубеже Йорунна, что на востоке Истмарка, был созван военный совет, на котором лидеры Пакта решили покончить с угрозой Штормовых кулаков раз и навсегда. Из донесений разведчиков стало ясно, что лидер Кулаков и остатки их армии сосредоточены в Скулдафне и готовятся к финальной схватке. После успешной диверсии силы Пакта перейдут в наступление и займут часть руин. В верхней части руин, попасть в которую можно исключительно через небольшой туннель, находятся остатки сил Штормовых Кулаков. Солдаты Пакта будут поливать их дождём стрел, что может помочь протагонисту на пути к порталу в Совнгард. В Совнгарде протагонисту необходимо будет убить Филдгора, после чего в Скулдафне пройдёт совещание Великого Совета Эбонхартского Пакта, на котором права Йорунна на трон Скайрима будут окончательно подтверждены.
Война в Рифте
Ситуация в Рифте складывалась очень тяжёлая для Пакта. Каменный Бассейн опустошали кланы ричменов, пришедших сюда с запада. Камень Шора был взят предельцами в осаду, были совершены нападения на шахту Северный Ветер и Зал Бурых камней. Ситуация осложнилась, когда группа ричменов освободила дух Синмура — великана, убитого Исграмором и его соратниками. После этого ричмены, следовавшие за ним, напали на Камнепадный проход, который в результате был разрушен. Из зала Паровых Камней была похищена Вутрад.
Между тем, в лесу Верним, где Страл Чёрная Глотка, вождь ричменов, разбил свой лагерь, Культ Червя проводит тёмные ритуалы, направленные на создание армии нежити из ричменов. Станет известно, что лидер предельцев собирается получить невиданную силу в руинах под рощей, заручившись поддержкой Молаг Бала. Совместные действия Бездушного и отряда Эбонхартского Пакта помогли расстроить планы Страла.
В западной части Рифта были совершены нападения на лагеря учёных, занимающихся раскопками древних захоронений. Сначала атаке сектантов подверглась экспедиция в Пещере Сосновый Пик, а затем экспедиция в Тааренгреве. В обоих случаях сектанты преследовали одну и ту же цель — захват душ соратников Исграмора из легендарных Пяти сотен, и в обоих случаях их ждало поражение.
Опасность нависла над поселениями нордов в западном Рифте. Крупнейшим из них являлся Нималтен, построенный над древним курганом. Покушение на тамошнего тана вызвало беспокойство в руководстве Пакта, и Бездушный был направлен туда. В ходе расследования протагонист вышел на след, тянущийся за Культом Червя: в городе действует ячейка ордена некромантов. Когда правда открылась, Культ предпринял атаку. Хускарл тана, как выяснится, предаст Пакт и будет руководить действиями сектантов.
После событий в западном Рифте внимание Йорунна Короля-Скальда и руководства Пакта будет приковано к башне Хонрик — руинам древнего имперского укрепления, в котором Таллик Отец Червя, лидер Культа в Рифте, собирает армию даэдра. Силам Пакта удалось сорвать планы Таллика, но тот бежал на Ветровую Дугу, где объединил свою душу с душой Синмура и вырвался на свободу. Секира Вутрад в этот момент была разбита, а её обломки разлетелись по Рифту.
События в Ветровой Дуге стали катастрофой для Пакта. Синмур вихрем пронёсся по юго-востоку Рифта, сея смерть и разрушения. Основной удар на себя принял Рифтен — столица региона. Даже после ухода Синмура в городе продолжались нападения. Анахорет Гармар был организатором нападений нежити на горожан, тем самым подрывая порядок в Рифтене. Благодаря действиям Бездушного он был ликвидирован.
После событий в Рифтене противостояние в регионе вышло на финишную черту: армия Эбонхартского Пакта собиралась дать бой Синмуру и Культу Червя на Трольхетте, а протагонист стал остриём удара Пакта по противнику. Собрав обломки Вутрад, протагонист отправился к горе и помог уничтожить Синмура в древнем святилище на её вершине. После победы над Синмуром Йорунн Король-Скальд вернулся в Морнхолд, где решил вступить в войну против Молаг Бала.
География
В состав Пакта входят три провинции Тамриэля, вместе занимающие его северо-восточную часть. Они славятся своим суровым климатом, флорой и фауной. Не прощающие ошибок снежные и пепельные пустоши, обманчивые и ядовитые болота — каждая из рас обучена не только выживать, но и жить в столь недружелюбных для чужаков условиях.
Провинции в составе Пакта
Родина данмеров, Морровинд, разделена на две части: на, собственно, Морровинд и остров Вварденфелл. Внутреннее море U-образно вгрызается в центр провинции, создавая сильную заболоченность по берегам, в то время как горные хребты на западе изолируют Морровинд от других провинций. Вварденфелл исторически является местом с сильной вулканической активностью, а выживание некоторых видов зависит от выброса вулканического пепла.
Дом нордов Скайрим является богатой и могущественной провинцией, несмотря на холодный и негостеприимный климат. В Скайриме расположены четыре из пяти самых высоких гор Тамриэля.
Чернотопье также иногда называют Аргонией, так как оно является домом для рептилиеподобных аргониан. Как следует из названия, Чернотопье представляет собой огромное количество болот и лесов. Хист, раса живых деревьев, также считает Чернотопье своим домом. Тропический климат провинции затрудняет выращивание культурных растений. Многие болота кишат ядовитой растительностью и яростными хищниками.
Регионы в составе Пакта
В состав Эбонхартского Пакта входит семь регионов, в которых протагонист имеет возможность побывать. В каждом из регионов разворачиваются свои события, переплетающиеся между собой. Связь между регионами осуществляется посредством дорог, а также поддерживается системой дорожных святилищ.
Населённые пункты в составе Пакта
Эбонхартский Пакт контролирует большое количество крупных населённых пунктов на своей территории. Список городов Пакта в таблице ниже:
Помимо крупных городов, на территории альянса находятся и мелкие населённые пункты. Список поселений Пакта в таблице ниже:
Демография
В состав Альянса входят три расы, образующие его ядро. Также на территории Пакта проживают представители других рас, зачастую приехавших из других регионов Тамриэля, но есть небольшие остатки коренных народов, такие как, например, котринги в Шедоуфене. Таблица основных рас Альянса ниже:
Армия Пакта
Поскольку Эбонхартский Пакт — это военно-политический блок, то он имеет общую армию, в которую входят представители всех рас Альянса. В боевых действиях в Сиродиле также применяется осадная техника — баллисты, катапульты и требушеты.
Существует несколько видов осадного оружия, отличающихся разными снарядами. Так, требушеты стреляют обычными каменными, а также огненными или ледяными снарядами. Баллисты — огненными, ледяными и электрическими, а катапульты стреляют обычными или зажигательными снарядами. Также применяются тараны. Солдаты Пакта в Сиродиле оснащены палатками, оружием, могут также приобретать наборы для ремонта орудий.
Ранги Альянса

Пакт в Сиродиле
Эбонхартский Пакт контролирует северо-восточную часть Сиродила, ставшего главной ареной Войны Альянсов. По умолчанию, Пакт владеет следующими объектами:
Но в ходе боевых действий Эбонхартский Пакт может терять те или иные объекты, поэтому невозможно точно сказать, что и кому принадлежит. Главнокомандующим войсками Пакта в Сиродиле является Великий полководец Зиммерон.
Квесты
«Начало на Бликроке» — отправиться на остров Бликрок, чтобы помочь своим спасителям.
«Пропавший из Бликрока» — обыскать остров, чтобы подготовить жителей к эвакуации.
«Морозный человек» — спасти нерадивого искателя Морозного человека из пещеры Пустота Оркея.
«Глупость Хоззина» — исследовать старую шахту, занятую бандитами, где раньше поклонялись даэдра.
«Что ожидает внизу» — остановить некроманта в древнем Кургане Небесного Савана и спасти душу драконьего жреца.
«Зажечь пламя» — пробиться к маяку, чтобы оповестить материк о нападении Ковенанта Даггерфолла.
«Побег из Бликрока» — использовать древнюю гробницу, чтобы уйти от атакующих сил Ковенанта.
Бал Фойен
«Если по морю» — предупредить Дозор Дэйвона о приближающейся атаке.
«Перекрёсток» — выбрать, кто поможет Бездушному с защитой Бал Фойена.
«Разорвать волну» — защитить Верфь от атаки Ковенанта.
«Зерен в осаде» — защитить Форт от атаки Ковенанта.
«Предупреждение Дозора Дэйвона» — предупредить город об атаке с моря.
«Наследие предков» — помочь в защите Дозора Дэйвона от оккупантов.
«Задержка кинжалов» — снять с Дозора Дэйвона осаду Ковенанта.
«Город в осаде» — защитить Танвала, пока он проводит ритуал.
«Тихий звон колоколов» — выяснить, как вернуть Балрета обратно в тюрьму.
«Тайна Отрениса» — найти аргонианского разведчика в Отренисе.
«Пробуждение смерти» — пробудить древнего мага, чтобы тот помог победить Балрета.
«Разрывая пламя» — получить личные вещи Мавоса, чтобы увидеть прошлое.
«К Пепельной горе» — помочь солдатам Пакта на Пепельной горе.
«Восстановление стражей» — восстановить двух стражей Балрета.
«Смерть Балрета» — победить Балрета в бою.
«С приливом» — расследовать сообщения о вторжении сил Ковенанта в Забамат.
«Коралловое Сердце» — не дать армии Ковенанта воспользоваться могущественным артефактом.
«В форт Вирак» — примкнуть к силам Пакта в форте Вирак.
«Прорыв в форте Вирак» — помочь освободить форт Вирак от сил Ковенанта.
«Вечерний перевес» — помочь силам Пакта укрепиться во внутреннем дворе форта Вирак.
«Гибель генерала» — уничтожить командующего силами Ковенанта Даггерфолла в Стоунфоллзе.
«Город на Шпиле» — остановить второго Брата раздора, выпущенного на свободу в Варанисе.
«Агрессивные переговоры» — узнать, что Грандмастер Дома Индорил искал в Крагенмуре.
«Спасение сына» — спасти пропавшего сына Грандмастера Дома Дрес.
«К Шпилю Мучений» — с помощью ключа Грандмастера Дома Дрес проникнуть в Шпиль Мучений.
«Восхождение на Шпиль» — остановить Танвала Индорила и не дать ему пробудить Садала.
«Открытие портала» — открыть портал в тюрьму Садала с помощью духов, которые заточили Брата раздора.
«Последняя победа над Садалом» — победить Садала и ликвидировать угрозу для Стоунфоллза с его стороны.
«Письмо в Дешаан» — доставить письмо беженца в Дешаан.
«Плохое лекарство» — открыть правду о лечении Маулборна.
«Гонка в лечении» — создать действующее лекарство от чумы Ллодоса.
«Чума Ллодоса» — оповестить стражу Нарсиса о планах Маулборна.
«Ради собственной безопасности» — расследовать исчезновение жителей Нарсиса.
«Нежелательные гости» — помочь Дому Хлаалу изолировать город.
«Ответный удар» — найти место проведения тайной встречи.
«Истребление крыс» — сорвать встречу жителей Нарсиса с помощью крыс.
«Своевременное дело» — заготовить оружие для жителей Нарсиса.
«Прятаться на равнине» — помочь спасти похищенных жителей Нарсиса.
«Отслеживая чуму» — отследить происхождение чумы Ллодоса в Пахучем суглинке.
«Ловушка смерти» — узнать, что происходит в Обсидиановой теснине.
«Возвращение» — обратить чуму Ллодоса против Маулборна.
«Несущий чуму» — найти и победить создателя чумы Ллодоса.
«Сообщение в Морнхолд» — доставить доклад о событиях в Обсидиановой теснине ординаторам Морнхолда.
«Возвращение благосклонности» — обозначить присутствие протагониста в столице Эбонхартского Пакта.
«Подземелья Морнхолда» — исследовать канализацию Морнхолда на предмет присутствия Маулборна.
«Печать Троих» — предотвратить замысел Маулборна и спасти город.
«В погоне за Магистром» — найти Магистра Вокс на востоке Дешаана.
«Беспокойные духи» — сопроводить раненую жительницу Селфоры в безопасное место.
«Спасение и месть» — спасти жителей Селфоры.
«Части Святого» — восстановить и очистить храм Святого Велота.
«Исцеление сердец» — доставить сердца даэдра целителю в Пустоту Эйдолона.
«В пасти безумия» — получив благословение Велота, отправиться в Пустоту Эйдолона и вступить в схватку с Магистром Вокс.
«Мотивы ереси» — узнать историю Магистра Вокс.
«Правосудие Велота» — убить Магистра Вокс и положить конец существованию Маулборна.
«Вперёд в Шедоуфен» — отправиться в Шедоуфен и разузнать о происходящем там.
«Три предложенные души» — расследовать серию преступлений в Штормхолде.
«Как добраться до истины» — найти пропавшего вице-каноника.
«Очищение болота» — приготовиться изгнать Доминион из даэдрических руин.
«След Похитителей Кожи» — расследовать подозрительную деятельность Доминиона в Чернотопье.
«Логово Похитителей Кожи» — уничтожить Похитителей Кожи.
«Взламывание яиц» — отправиться в Бассейн инкубации и выяснить, что там происходит.
«Вмешательство извне» — выяснить причину атаки Доминиона на Бассейн инкубации.
«Хранители скорлупы» — спасти поколение аргониан от уничтожения Альдмерским Доминионом.
«Яйцо Мнемик» — отбить артефакт у сил Доминиона.
«Алхимик Доминиона» — остановить Руувитара в руинах Лориасель.
«Мечта Хист» — восстановить связь между аргонианами и Хист, убив Руувитара.
«Болота в Снегу» — доставить Яйцо Мнемик в Скайрим.
«Тени над Виндхельмом» — выйти на след наёмных убийц в городе.
«Конунлейкар» — выступить в качестве представителя Виндхельма на одной из игр Конунлейкара.
«Чемпион Виндхельма» — отомстить за убитого участника забега и выяснить принадлежность убийц.
«Один Победитель, Один Король» — защитить Короля-Скальда и сорвать операцию претендентов на трон по его устранению.
«Звуки тревоги» — выяснить, что произошло в форте Морвунскар.
«Слепая сторона» — освободить пленных и отбить форт у захватчиков.
«Сон для Мёртвых» — вернуть реликвии обратно в гробницу в Форте Морвунскар.
«Победа в Морвунскаре» — отправить в форт Амол доклад о положении дел в форте Морвунскар.
«Сон на работе» — выяснить причину проблем и решить их, тем самым оказав помощь лидерам Пакта в форте Амол.
«Гордость принца» — спасти высокопоставленных особ Пакта от убийц Клана Штормовых Кулаков, проникнувших в форт Амол.
«Военный совет» — остановить Штормовых Кулаков и не допустить убийства Йорунна Короля-Скальда в форте Амол.
«Дорога жизни» — помочь монахам исцелить Йорунна, собрав необходимые ингредиенты.
«Меньшее из двух зол» — выбрать сторону в противостоянии вампиров Виттестадра.
«Вечный сон» — помочь монахам вылечить отравленного Йорунна, уснувшего вечным сном.
«Боги, спасите короля» — помочь спасти Короля-Скальда, выведя его из снов.
«Совет королей» — отправиться в лагерь Рубеж Йорунна и примкнуть там к силам Пакта.
«Возмещение ущерба» — лидеры Пакта собрались в крупном лагере на востоке Истмарка и должны решить, как бороться со Штормовыми Кулаками.
«Совет танов» — помочь Ирнскару заручиться поддержкой танов Истмарка.
«Пик скрытности» — найти дорогу в древнее святилище драконов Скулдафн.
«Снег и Пламя» — остановить узурпатора Филдгора, брата Йорунна, в Скулдафне.
«Песни Совнгарда» — победить Филдгора, проникшего в Совнгард.
«Под камень» — помочь защитить Камень Шора от ричменов.
«Выкопанные» — выяснить, что ричмены делают в Камне Шора.
«Штурм Зала» — помочь оборонять Зал Бурых камней от ричменов, пробудивших древнего великана Синмура.
«Восстание мудреца Свари» — сопроводить будущую предводительницу Зала Бурых камней и помочь ей пройти ритуал.
«К лесу Верним» — помочь силам Пакта в лесу Верним.
«Опасный союз» — поспособствовать срыву заключения союза между ричменами и орденом Чёрного Червя.
«Дар Червя» — помочь Белрону исследовать культ Червя.
«Сквозь саван» — ликвидировать угрозу ричменов и ордена Червя в лесу Верним.
«В Нималтен» — предупредить Нималтен о приближающейся угрозе.
«Скрытое оружие» — выяснить обстоятельства нападения на хускарла.
«Пещера Сосновый Пик» — изучить доклад о засаде на культистов Чёрного Червя в одноимённой пещере.
«Могила под горой» — спасти дух Соратника от влияния Чёрного червя.
* «Исследование предмета» — спасти коллегу исследовательницы из плена.
«В Тааренгрев» — отправиться в путешествие к древним руинам, чтобы защитить дух одного из Пяти сотен.
«Скованный Страж» — спасти дух Соратника от ордена Чёрного Червя.
«К Башне Хонрик» — отправиться к руинам, надеясь застать там тёмную встречу.
«Разрушенные надежды» — переломить ход войны Эбонхартского Пакта с Орденом Чёрного Червя.
«Великан в Пиках Задымленного леса» — следовать за Синмуром на восток — в Рифтен.
«По его следу» — помочь Рифтену оправиться от атаки великана.
«Тяга вниз» — исследовать слухи о пропажах людей в Рифтене.
«К Королю» — подготовиться к финальной схватке с орденом Чёрного Червя на горе Тролльхетта.
«Обеспечение прохода» — проложить путь армии Эбонхартского Пакта.
«Топот великана» — использовать фрагменты Вутрад, чтобы изгнать дух великана Синмура.
Достижения
Здесь собраны достижения, которые можно получить на территории Эбонхартского Пакта. Достижения, являющиеся общими для всех, достижения, связанные с Гильдиями, ремеслом или Войной Альянсов, можно просмотреть или в обобщающей статье достижений, или в статьях о фракциях и т. д.
Основные открытия
Исследование

Открытия
Охота

Квесты
Остров Бликрок
Стоунфоллз
Дешаан
Шедоуфен
Истмарк
Рифт
Рыбалка
Небесные осколки]]></text>
</doc>
