<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D0%B5%D1%87_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эбонитовый короткий меч (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Одноручное оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Одноручное оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оружие (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мечи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мечи (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эбонитовый короткий меч (ориг. Ebony Shortsword) — меч, короткий клинок в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Эбонитовый короткий меч — короткое одноручное оружие, созданное из редкой породы вулканического стекла, эбонита, и украшенное позолотой в нескольких местах.
Формы как клинка, так и рукояти оружия соответствуют таковым у классического меча.
Характеристики
Скорость атаки: 2,00
Длина: 1,00
Объём зачарования: 8
Местонахождение
Ашмелех (логово клана Аунда) — Даунайн Аунда, глава клана.
Вивек, Подземелья Арены — в юго-западном канализационном водостоке за решёткой.
Вивек, Поселение Редоран, Хранилище — в сокровищнице за решетчатой дверью, на нижней полке этажерки.
Вивек, Поселение Телванни, Чародей — Салвер Ллеран.
Друскашти (логово клана Куарра), Верхний уровень — в одном из сундуков с товарами Кьелда.
Когорун, Зал Маки — на теле мёртвого героя.
Маар Ган, Торговый дом Андуса — Аэрин.
Молаг Мар — Румаре.
Плантация Дрена, Верети и Дралор — в сундуке позади Иврозы Верети.
Плато Одай — воткнут в камни на вершине плато (из-за бага может быть погружён в текстуры, необходимо использовать команду tcl).
Поместье Ретан, Дом Гольса — на столе на верхнем этаже.
Призрачные Врата, Башня Заката, Нижний Уровень — на столе в одной из комнат (рядом с амулетом Ушиижи).
Садрит Мора, Волверин Холл: Гильдия магов — Процион Нигилиус.
Эбенгард, Покои Верховного Совета — Галас Дреним.]]></text>
</doc>
