<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%B0_%D0%AD%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эдвинна Эльберт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гильдия магов (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Альд'рун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Альд'рун)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бретоны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эдвинна Эльберт (ориг. Edwinna Elbert) — персонаж в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Биография
Эдвинна Эльберт — бретонка-маг, член Гильдии магов в ранге «Волшебник». Проживает в здании гильдии Альд'руна. Она может принять героя в Гильдию магов и является основным квестодателем в Альд'рунском отделении.
Как признанного исследователя двемеров, её очень интересует всё, что связано с этой расой. Ходят слухи, что она практически смогла создать собственного центуриона. Не гнушается кражи, если это может помочь в исследованиях.
Инвентарь
Эдвинна носит простую мантию и дорогие ботинки, вооружена серебряным кинжалом. В инвентаре имеется посох волшебника, если он до этого не был выкуплен героем для повышения в Гильдии.
Квесты
Гильдия магов
«Хроники Нчулефта» — добыть Эдвинне копию книги.
«Зелье от Сцинка-в-Тени-Дерева» — забрать зелье у аргонианина.
«Украсть Кимервамидиум» — украсть книгу у Сирилонве.
«Хижина Хулин» — узнать, что произошло в хижине Хулин.
«Вернуть Кимервамидиум» — вернуть ранее украденную книгу законному владельцу.
«Двемерская трубка из Аркнгтунч-Штурдумц» — добыть Эдвинне двемерскую трубку.
«Экспедиция в Нчулефтингт» — узнать, почему не пришёл отчёт от экспедиции из Нчулефтингта.
«Планы двемерского скарабея в Мчулефте» — добыть чертёж из Мчулефта.
«Бетамец» — принести чертежи из Бетамеца.
«Поймать шпиона» — разоблачить телваннийского шпиона, проникшего в ряды Гильдии.
«Посох волшебника» — приобрести посох ради повышения в Гильдии.
«Загадка Гномов» — узнать, что же случилось с гномами.
«Архимаг» — сместить Требониуса с должности.
Дом Телванни
«Двемерские книги» — найти и принести Баладасу три редкие книги о двемерах.
«Крепость (Дом Телванни)» — возвести собственную крепость.
Имперский Культ
«Пожертвование Пёстрой Бабочке» — собрать пожертвования для нужд форта Пёстрой Бабочки.]]></text>
</doc>
