<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BB%D1%8C%D1%84%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эльфы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Расы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эльфы (ориг. Elves) (также именуемые мерами (ориг. Mer), что значит «народ, представитель народа». Однако этим словом эльфы склонны обозначать любые народы, в частности бетмеры — одна из групп рас Тамриэля.
Описание
Эльфы мира The Elder Scrolls происходят от единых с людьми предков, эльнофеев. Их физиологические отличия от людей немногочисленны. Самые заметные отличия большинства эльфов от других разумных рас — большие остроконечные уши, узкий разрез глаз и весьма продолжительный срок жизни: эльфы живут вдвое-втрое дольше людей и зверолюдей. С помощью магии некоторые эльфы многократно продлевают и этот немалый срок, например, данмеру Дивайту Фиру около четырёх тысяч лет. Но многих эльфов болезни и голод сводят в могилу куда раньше срока. Несмотря на долгую жизнь, эльфы не слишком плодовиты: женщины рожают не более четырёх раз, в среднем имея только одного-двух детей.
В качестве синонима слова «эльф» в редких случаях используется слово «альдмер» (не путать с альтмер), но называют альдмерами обычно народ эльфов, существовавший в давние времена и являющийся предком всех современных эльфийских рас.
Список меров
Альдмеры (предки всех эльфов, жившие на Альдмерисе);
Альтмеры (высшие эльфы);
Айлейды (дикие эльфы, высшие эльфы Хартленда);
Босмеры (иначе — лесные эльфы);
Манмеры (полукровки, появившиеся в результате связи альдмеров и недов, потомки которых позже станут бретонами)
Данмеры (тёмные эльфы);
Двемеры (глубинные эльфы);
Кимеры (предки данмеров);
Маормеры (эльфы, населяющие континент Пиандонея);
Фалмеры (они же снежные эльфы);
Йокумеры (они же леворукие эльфы, некогда населявшие континент Йокуда).
Своё происхождение от эльфов ведут также, по легендам о Малакате, и орки. Согласно легенде, это была группка альдмеров-последователей Тринимака, носившая имя орсимеры. После того как Тринимак стал Малакатом, орсимеры получили внешность орков (диких полуразумных гоблиноидов, уже существовавших в те времена). В современных классификациях орки редко причисляются к эльфам, и чаще — к зверолюдям.]]></text>
</doc>
