<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Этериус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Этериус]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Этериус или Эфириус (ориг. Aetherius) — план бессмертных,  который считается источником магии и тайных искусств.  По воззрениям философов, звёзды и солнце — отверстия в Этериус, оставленные в оболочке Обливиона духами, ушедшими из Мундуса. К таковым относятся Магнус и Магне-Ге, бежавшие из Мундуса до Конвенции в Адамантиновой Башне. [a 1][a 2] Согласно распространённому мнению, души мёртвых отправляются в Этериус, чтобы продолжить существование в качестве духов.  Некоторые души уходят не в Этериус, а отправляются на службу к Даэдрическим Принцам в планы Обливиона. 
Этериус, подобно Обливиону, состоит из множества областей.  Норды верят, что души тех из них, кто умер достойно, попадают в Совнгард, где вечно пируют и сражаются в Зале доблести.  В верованиях редгардов подобным местом являются Далёкие Берега, а для каджитов — Пески Позади Звёзд.  В эти миры могут попасть не только души представителей соответствующих рас, но и других личностей. Это может зависеть от почитания традиций и верований этих рас при жизни или от определённых обстоятельств смерти. Так верховный король Эмерик был убит в Зале Героев, и его душа попала на Далёкие Берега, несмотря на то, что он бретон. 
Согласно распространённому мнению, Этериус является домом Аэдра, хотя об этом мало что известно, так как факты путешествий в план магии чрезвычайно редки. Наиболее известные попытки — экспедиции Реманской династии и Солнечных птиц Алинора. Ирония космического масштаба в том, что обе они в конце концов расстроились по одной и той же причине: требовались несоразмерные затраты магии, чтобы достичь плана магии. Единственное их наследие — звание «Имперские мананавты Древнего Совета» и великая обсерватория Фёстхолда, в которой сферы сделаны из натурального небесного минерала, собранного путешественниками Меретической эры.]]></text>
</doc>
