<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эшлендер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Данмеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эшлендеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фракции (Online)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эшлендеры (ориг. Ashlander) — кочевые племена данмеров, крайне редко покидающие пределы Морровинда. В основном они обитают в Эшленде, отчего и получили своё название, но встречаются и в регионах с другим климатом.
Каждое племя возглавляет вождь, ашхан, также большой вес в племени имеют гулханы — помощники ашханов, и шаманки. Эшлендеры — приверженцы древних традиций данмерского народа, в частности — они отрицают божественность Трибунала, хранят шаманизм и поклонение предкам, также полагают, что Неревар был убит не Ворином Даготом, а АЛЬМСИВИ.
Хотя некоторые эшлендеры нападают на торговые караваны, крупные племена, по всей видимости, достаточно мирны, хотя и неприветливы к чужеземцам. Живут они преимущественно натуральным хозяйством, традиционными промыслами — так, вероятно, племя Ахеммуза разводит гуаров, племя Эрабенимсун охотится на диких шалков. Жилищами эшлендерам служат юрты, также в качестве материалов они охотно используют части местной фауны, в том числе и панцири мёртвых силт страйдеров. У эшлендеров нет письменности, однако у них развита культура устного творчества, с памятниками которой можно ознакомиться в записанном этнографами виде. Например, стихи, приведённые в книге «Слова Ветра», вероятно, в достаточной мере отражают ценности эшлендерских племён.
Эшлендеры в играх серии
Эшлендеры в The Elder Scrolls III: Morrowind
В The Elder Scrolls III: Morrowind эшлендеры являются одной из наиболее значимых для основной сюжетной линии фракций, недоступных для вступления. В процессе выполнения основного квеста герою предстоит встретиться с лидерами всех крупнейших кланов эшлендеров, чтобы они признали его как Нереварина.
Ахеммуза;
Зайнаб;
Уршилаку;
Эрабенимсун.
Эти племена обычно представлены небольшим лагерем, в котором можно обнаружить нескольких эшлендеров. Обычно они недружелюбны к герою. Неизвестно, олицетворяют ли они менее важные и многочисленные племена, или же являются на самом деле просто отколовшимися кланами.
Эшлендеры в The Elder Scrolls Online
В The Elder Scrolls Online эшлендеры являются одной из местных фракций, недоступных для вступления. В процессе игры можно встретиться с племенами эшлендеров, обитающих на территории континентального Морровинда в регионе Стоунфоллз.
Вереансу;
Мабригаш;
Кагеш;
Улат.]]></text>
</doc>
