<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AF%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%88%D0%B0%D1%85%D1%82%D0%B0_%D0%93%D0%BD%D0%B8%D1%81%D0%B8%D1%81%D0%B0_(%D0%BA%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Яичная шахта Гнисиса (квест)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский легион (Morrowind))]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квесты (Имперский легион)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имперский легион]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Основная статья: Квесты (Morrowind)
Яичная шахта Гнисиса (ориг. Gnisis Eggmine) — квест фракции Имперский легион в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Яичная шахта была закрыта из-за опасности распостранения мора, однако шахтёрам необходима шахта, чтобы кормить собственные семьи. Найди больную мором матку квама и вылечи её. Или же наложи на неё заклинание излечения мора, либо найди Гетмана Абельмавию, у которого есть свитки излечения мора
— Дариус
Прохождение
Свитки исцеления Мора
Получив приказ от генерала Дариуса, герою предстоит отправиться в яичную шахту, находящуюся в Гнисисе, чтобы исцелить заражённую матку квама. Для этого протагонисту понадобятся свитки исцеления мора, которые можно приобрести у Абельмавии — деревенского гетмана. Он живёт недалеко — его дом находится слева от западного входа в Гнисис. Всего у данмера 5 свитков, каждый из которых стоит 100 золотых.
Заражённая матка
Купив несколько свитков герою нужно отправляться к шахте. Пройдя основной сектор, протагонист окажется в логове матки, которое защищают два агрессивных солдата квама. Остаётся взять свиток или заклинание в руки и направить чары прямо на матку. После исцеление следует вернуться к генералу Дариусу и доложить об успехе. В качестве поощрения он наградит героя суммой в 100 золотых.
Стадии квеста
Чтобы перейти к определённому этапу выполнения квеста, введите в консоли:
где параметр stage — число, этап квеста (все этапы перечислены ниже).]]></text>
</doc>
