<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AF%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%88%D0%B0%D1%85%D1%82%D0%B0_%D0%A8%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Яичная шахта Шалка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Яичные шахты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Яичные шахты (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Яичная шахта Шалка — это большая яичная шахта, расположенная к югу от Балморы на берегу реки Одай. Эта шахта принадлежит Драму Беро, советнику из Дома Хлаалу, который живёт в Вивеке, в квартале Святого Олмса, на Плазе, в Доме с Привидениями. Эта шахта является одним из крупнейших источников яиц квама на всём Вварденфелле. В ней три зоны: «Яичная шахта Шалка», «Яичная шахта Шалка, Рудник» и «Яичная шахта Шалка, Лежбище матки». Эту шахту герой отправится разыскивать, получив приказ в Гильдии бойцов Балморы. Придя сюда, первое, что заметит протагонист, будет бивак, разбитый снаружи двумя шахтёрами. Тут горит костёр, рядом с огнём поставлен табурет и лавка, на лавке стоит бутыль и лежит кирка шахтёра. Рядом с шахтой снаружи растут разные растения, тут можно увидеть вереск, пробочник и комунику. Также тут помимо шахтёров можно встретить скриба.
Зайдя внутрь, в первом уровне герой встретит в основном лишь скрибов и фуражиров квама, иногда может попасться и рабочий квама. Первая дверь ведёт в рудник, там работают обычные шахтёры. Но если хочется быстрее разобраться с браконьерами, то лучше пройти в дальний конец этого длинного изгибающегося тоннеля, там есть вторая дверь, она открывается в лежбище матки. Именно там и прячутся воры, которые сразу нападут на протагониста, едва увидят. Поскольку на них нет брони, а в руках из оружия кирки шахтёра, то вряд ли они доставят много хлопот герою. В самом лежбище могут встретиться и агрессивные воины квама, стоит помнить об этом, начиная бой с ворами.
Попав в рудник, можно будет побеседовать с мирными шахтёрами, честно выполняющими свою работу. Для облегчения их труда тут построен небольшой отрезок железной дороги, по которому ходит вагонетка. К двери, ведущей в яичную шахту, построена длинная деревянная лестница, поскольку этот вход расположен много выше самого рудника.
Персонажи
Квесты
«Яичные браконьеры» — убить двух похитилей яиц квама, прячущихся в яичной шахте Шалка.
«Найти скрибовое желе» — эта шахта является хорошим местом для сбора желе скриба, которое нужно принести Синнолиману Тунифесу.
Легенда
• — противник
• — персонаж]]></text>
</doc>
