<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%AF%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%81%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ясамси]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещеры (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вварденфелл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации (Вварденфелл)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Ясамси — это небольшое укрытие контрабандистов и предприимчивых покупателей, бывшее ранее шахтой по добыче ценных минералов. Пещера находится неподалёку от столицы криминальных элементов этих земель — Хла Оуд, расположенной на болотах Горького берега.
Не стоит забывать и про опасные пепельные бури, которые приносит ветер из уничтоженной огнём долины Аскадианских островов, что вкупе с опасными существами делает север довольно опасным регионом.
Интерьер
Внутри этих копей устроили себе базу четверо торговцев запрещёнными товарами, среди которых можно найти лунный сахар, скуму, а также ценные предметы экипировки. Пещера, больше похожая на небольшой грот, отлично подходит для хранения припасов, сушки лодок и в качестве безопасного укрытия. Вытесанный в скале тоннель хорошо освещён факелами, а патрули регулярно сменяют друг друга.
Стоит отметить основное помещение, в котором можно отдохнуть и расслабиться, выпив пару бутылей с мацтом. Также здесь стоят приспособления для выделки кожи, закрытый сундук с ценностями преступников и обустроено подобие склада для хранения свитков с зельями.
Персонажи
Предметы
Квесты
Имперский Культ
«Неупокоенный дух» — убить опасных контрабандистов и вернуть украденный амулет.]]></text>
</doc>
