<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%82%D0%BC%D1%8B%D1%87%D0%BA%D0%B0_(Morrowind)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отмычка (Morrowind)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Morrowind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Morrowind)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разное]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разное (Morrowind)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отмычка (ориг. Lockpick) — предмет в игре The Elder Scrolls III: Morrowind.
Описание
Это воровской инструмент, который используется для вскрытия замков на дверях или же на разного рода контейнерах. У каждой отмычки есть определённое количество зарядов, по истечении которых отмычка ломается и исчезает из инвентаря. Отмычки отличаются между собой не только стоимостью и количеством зарядов, но и качеством изготовления — отмычка с более высоким качеством имеет больше шансов для успешного взлома сложного замка, чем её менее качественный аналог.
Использование
В отличие от последующих игр серии, отмычки в The Elder Scrolls III: Morrowind экипируются как оружие. Взяв отмычку в руки, необходимо навести курсор на запертую дверь или контейнер и нажать кнопку «Атака». Шансы на успех взлома зависят от:
сложности самого замка;
уровня навыка «Безопасность»;
качества используемой отмычки;
величины параметров удачи и ловкости.
Формула расчёта вероятности успешного взлома замка:
Разновидности
Местоположение и приобретение
Отмычки встречаются повсеместно по всему Вварденфеллу: во всевозможных контейнерах, в жилищах и лавках, в инвентаре у некоторых персонажей и т.д. Также некоторые из них можно приобрести у ряда торговцев. Более подробно о местонахождении и приобретении см. в соответствующих статьях.]]></text>
</doc>
