<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B_%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B8_(Online)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Предметы обстановки (Online)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Online]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы (Online)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Необходимо изображение!]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Предметы обстановки (ориг. Furnishings) — предметы в игре The Elder Scrolls Online, которые Бездушный может разместить в своём доме. Были введены в игру в бесплатном апдейте «Homestead» («Домовладение») в феврале 2017 года. Могут быть получены игроком в качестве награды за выполнение квестов, первое прохождение группового подземелья, арен и испытаний в нормальном и ветеранском режиме, найдены в мире игры, куплены у определённых торговцев и в кронном магазине, получены при покупке дома, а также изготовлены самостоятельно. По своему типу и способу получения их можно разделить на несколько типов.
Коллекционные предметы обстановки
Данные предметы обстановки являются общими для всего аккаунта игрока и при получение их одним персонажем автоматически добавляются в коллекцию всем персонажам игрока. Игрок может выставлять их во всех своих домах, но в каждом доме может быть только размещён один экземпляр каждого коллекционного предмета обстановки. Эти предметы невозможно разобрать, уничтожить, продать или передать другому игроку. Они не занимают место в инвентаре и банке игрока, а в домах под них выделены специальные слоты. Список коллекционных предметов обстановки можно просмотреть в меню «Коллекция» в подпункте «Обстановка».
Трофеи и бюсты Неустрашимых
Трофеи Неустрашимых — предметы обстановки, которые Бездушный может получить за первое прохождение группового подземелья, арены или испытания в обычном режиме. Забираются с тела последнего босса, являются общими для всего аккаунта игрока. В доме, в зависимости от его типа, может быть размещено ограниченное число трофеев Неустрашимых.
Бюсты Неустрашимых — предметы обстановки, которые Бездушный может получить за первое прохождение группового подземелья, арены или испытания в ветеранском режиме. Забираются с тела последнего босса, являются общими для всего аккаунта игрока. В доме, в зависимости от его типа, может быть размещено ограниченное число трофеев Неустрашимых.
Хранилища
Хранилища были введены в игру с обновлением 17 и предназначены для хранения предметов. Являются общими для всего аккаунта игрока. Могут быть куплены в коронном магазине, в Имперской канализации на базе своего альянса у торговца общего профиля за камни Тель-вара либо за ваучеры ремесленных заказов у помощницы Ролиса Хлаалу Фаустины Курио.
Общие
Предметы обстановки, получаемые за выполнение определённых заданий. В данный момент в игре всего два таких предмета — Миниатюрная копия Вварденфела и Копия звёздного неба.
Недоступные для изготовления игроком предметы обстановки
Предметы обстановки за достижения
Предметы обстановки за достижения — предметы, которые Бездушный может купить, если он получил определённые достижения.
Картины
Картины представляет собой особый вид предметов обстановки, которые невозможно изготовить, но можно часто находить в сундуках с сокровищами в мире игры, а также купить в коронном магазине.
Элементы садового ландшафта
К этим предметам остановки можно отнести растения и грибы, которые Бездушный может посадить у себя в саду или внутри дома, а также различные элементы садового дизайна, как то валуны, коряги, сухостой, древесные пни, раковины и так далее. Все эти предметы не могут быть изготовлены игроком самостоятельно, они могут быть куплены у торговцами товарами для дома, у торговцев игровых гильдий и в коронном магазине либо найдены в мире игры или приобретены вместе с домом.
Ремесленные станции и камни МундусаПравить
Ремесленные станции позволяют игроку создавать предметы прямо в собственном доме. Могут быть приобретены за ваучеры ремесленных заказов у Ролиса Хлаалу, в коронном магазине либо у торговцев игровых гильдий. Существуют как обычные ремесленные станции, так и настраиваемые ремесленные станции. Последние позволяют изготавливать предметы выбранных игроком сетов.
Камни Мундуса, будучи установленными в доме игрока, выполняют те же функции, что и встречаемые в мире игры. Камни Мундуса могут быть куплены только в коронном магазине.
Прочее
Различные строительные конструкции, которые игрок не может изготовить самостоятельно, свитки, стопки книг, письма, пачки дров, охапки сена, костры, элементы двемерских конструкций, некоторые столовые приборы, визуальные эффекты и так далее. Эти предметы могут куплены у торговцев товарами для дома, в коронном магазине либо у торговцев игровых гильдий, а также приобретены вместе с домом, изредка их можно получить в качестве награды за выполнение квестов.
Доступные для изготовления игроком предметы обстановки
Мебель, домашняя утварь и предметы интерьера, которую игрок может изготовить самостоятельно (однако все они также могут быть куплены в коронном магазине, у торговцев игровых гильдий, некоторые из них могут быть найдены в мире игры либо получены в качестве награды за игровые квесты). Для изготовления данного типа предметов обстановки персонаж игрока должен найти (получить, купить, украсть) схему изготовления предмета, обладать соответствующими навыками в требуемом ремесле, а также иметь при себе необходимые ингредиенты. Обязательными ингредиентами при изготовление предметов обстановки являются камень материала стиля и соответствующий материал предметов обстановки. Предметы обстановки делятся по своей сложности от простых до предметов легендарного качества, с каждым последующим уровнем растут требования к уровню соответствующих навыков игрока и требуется большее количество различных ингредиентов, в частности, для изготовления манекенов требуются особые ингредиенты, которые возможно приобрести только за ваучеры игровых заказов, Также, чем выше уровень сложности, тем меньше шанс найти схему изготовления в мире игры. Схемы предметов легендарного уровня сложности можно приобрести только у Ролиса Хлаалу и Фаустины Курио либо изредка у торговцев игровых гильдий. По типу ремесленной станции, на которой создаётся предмет обстановки, и главного требуемого ремесленного навыка, схемы изготавливаемых игроком вещей подразделяются на несколько типов, которые перечислены ниже.
Диаграмма — кузнечная станция, основной требуемый навык — кузнечное дело.
Проект — станция снабжения, основной требуемый навык — снабжение.
Набросок — ювелирная станция, основной требуемый навык — ювелирное дело.
Схема — станция зачарователя, основной требуемый навык — зачарование.
Формула — алхимическая станция станция, основной требуемый навык — алхимия.
Шаблон — портняжная станция, основной требуемый навык —портняжное дело.
Чертёж — столярная станция, основной требуемый навык — столярное дело.]]></text>
</doc>
