<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8_(Skyrim)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Модификации (Skyrim)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Незавершенные статьи/секции/прочее (Skyrim)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Skyrim]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Моды (Skyrim)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Описание
Как и в предыдущих частях, начиная с The Elder Scrolls III: Morrowind, Bethesda предоставила в распоряжение энтузиастов Creation Kit — инструмент для возможности создавать пользовательские модификации (или просто моды) для The Elder Scrolls V: Skyrim, которые могут полностью менять игровой процесс: от простого изменения графики, до глубоких модификаций геймплея.
Официальные дополнения
Официальные дополнения, или DLC (от англ. Downloadable content — загружаемый контент) — плагины, разработанные компанией Bethesda.
Dawnguard
The Elder Scrolls V: Dawnguard — DLC для любителей вампиров или борцов с ними.
Hearthfire
The Elder Scrolls V: Hearthfire — небольшое дополнение для тех, кто всегда мечтал построить в Скайриме дом на свой вкус и обзавестись детьми.
Dragonborn
The Elder Scrolls V: Dragonborn — самое крупное из дополнений. Добавлен крупный остров, множество квестов и другого контента.
Skyrim: High Resolution Texture Pack
Skyrim: High Resolution Texture Pack — пакет текстур высокого разрешения, который рекомендуется установить для улучшения графики. На слабых машинах может приводить к сильному снижению производительности и визуальным багам.
Установка
Steam
При наличии аккаунта в Steam добавлять сторонние плагины к игре очень просто. Необходимо авторизоваться на сайте Steam, открыть раздел Steam Workshop, перейти на страницу с интересующим модом и нажать кнопку Subscribe (Подписаться). После запуска игры из приложения Steam, предварительно установленного на компьютер, произойдёт синхронизация плагинов, и через некоторое время все моды, на которые есть подписка, будут загружены и установлены. После этого остаётся только открыть раздел «Файлы» главного меню игры и отрегулировать порядок загрузки плагинов. С рекомендованным порядком загрузки можно ознакомиться здесь.
Вручную
Сторонние плагины можно устанавливать и не прибегая к возможностям Steam, попросту скачивая и устанавливая понравившиеся модификации с множества различных ресурсов, посвящённых моддингу для игр серии The Elder Scrolls.
Большинство модов устанавливаются одинаково: нужно распаковать архив и скопировать все находившиеся в нём файлы в папку Skyrim\Data. Папка может находиться в разных местах, например, C:\Program Files\Skyrim\Data, C:\Program Files\Steam\steamapps\common\skyrim\Data\, D:\Games\Skyrim\Data. Если появится диалоговое окно «Подтверждение замены файла», нужно выбрать «Да для всех». После этого останется лишь подключить мод в Skyrim Launcher.
Wrye Bash
Использование Wrye Bash и BOSS делает безопасным использование модов, поскольку полностью восстанавливает состояние в случае их деинсталляции. Вдобавок эта программа делает большинство модов совместимыми путём импорта информации из различных модов в Bashed Patch.
Если программа BOSS не может найти папку с игрой, то есть два проверенных способа решения данной проблемы:
Если раздел HKEY_LOCAL_MACHINE/SOFTWARE/Bethesda Softworks/Skyrim/ отсутствует, придётся создать текстовый документ с любым именем и прописать в нём следующие строки:
Вместо C:\\Games\\Skyrim нужно указать путь к папке, в которую установлена игра. После этого нуэно сохранить и закрыть файл, после чего сменить его расширение с .txt на .reg. После этого остаётся произвести двойной клик левой кнопкой мыши по полученному файлу. После этого можно действовать в соответствии со вторым способом.
Nexus Mod Manager
Nexus Mod Manager — простой и качественный менеджер модификаций. Эта программа предназначена для автоматической загрузки и установки модов для Skyrim и других игр,а также удобного управления ими. Однако в случае, если вы решите загружать модификации непосредственно с сайта Nexusmods, вы можете быть неприятно огорчены низкой скоростью, без премиум режима максимальная скорость скачки составляет 1 Мб/с. Менеджер может управлять любыми модами, как загруженными с сайта, так и установленными вручную.
Ограничения
Существует лимит на количество файлов модов в папке \Skyrim\Data — если количество активных модов в папке превысит 255, игра будет аварийно завершаться на старте.
Существует лимит на объём оперативной памяти, занимаемый подгруженными модами — превышение лимита в 3.1 Гб ведёт к аварийному завершению игры. Для контроля занимаемой модами памяти рекомендуется использовать программу Skyrim Performance Monitor или подобную ей.
 Примечание: если установить Skyrim SE, то движок игры становится 64-битным приложением и ограничения на объём занимаемой памяти и количество модов становятся сняты.]]></text>
</doc>
