<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://elderscrolls.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%84%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D1%8B_(Oblivion)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Официальные плагины (Oblivion)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Официальные Плагины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Oblivion]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На данный момент издано десять и официально локализовано девять официальных дополнений для The Elder Scrolls IV: Oblivion.
Игроки на Xbox 360 могут получить все эти дополнения на Xbox Live Marketplace.
Игроки на PC могут найти их на сайте Bethesda's Online Store.
Дополнения
«Дрожащие Острова» (ориг. Shivering Isles) — крупное официальное дополнение. В нём протагонист попадает в царство Шеогората, Даэдрического Принца Безумия.
«Рыцари Девяти» (ориг. Knights of the Nine) — крупное официальное дополнение, издававшееся на отдельном диске вместе с семью более мелкими (кроме Fighter's Stronghold). Повествует о святом рыцаре (протагонист), судьба которого убить айлейдского короля Умарила Неоперённого.
«Тома заклинаний» (ориг. Spell Tomes) — добавляет в игру специальные книги с заклинаниями, прочитав которые, можно выучить новое заклинание, с одним или несколькими действиями. Первая книга станет доступна после нападения сумасшедшего чародея, остальные можно будет отыскать в различных локациях.
«Пещера „Глубокое презрение“» (ориг. The Vile Lair, дословно: Нечестивое логово) — добавляет в игру свободную пещеру, бывшее логово вампира из Тёмного Братства, со специальными алтарями, двумя спрятанными от посторонних глаз выходами и святилищем Ситиса. Сама пещера достаётся герою бесплатно, обставить её можно, воспользовавшись помощью торговца (новый персонаж). В пещере есть элементы, позволяющие исцеляться от вампиризма в обход игрового квеста по исцелению.
«Бритва Мерунеса» (ориг. Mehrunes' Razor) — плагин добавляет возможность отправиться на поиски знаменитого даэдрического артефакта. Добавляется подземное шахтёрское поселение под разрушенным фортом и древний проклятый айлейдский город. В процессе поисков можно узнать о коварных планах телваннийского вельможи по завоеванию Сиродила, встретить ассасина Мораг Тонг и сразиться с целой армией данмеров.
«Воровское логово» (ориг. The Thieves Den) — плагин позволяет обнаружить огромную пещеру под Анвилом, в которой нашла свою смерть легендарная шайка пиратов, и после упокоения их душ обустроить в ней воровское логово с торговцами, учителями и наёмниками, которых можно посылать «на дело».
«Шпиль Фросткрег» (ориг. Wizard's Tower, дословно: Башня волшебника) — плагин добавляет не имеющую аналогов башню волшебника с оранжереей, алтарями зачарования и заклинаний, алтарём вызова постоянных компаньонов-атронахов, телепортами во все крупные города Сиродила и множеством других полезных вещей. Башня достаётся протагонисту по наследству, бесплатно, но за её обстановку придётся заплатить достаточно крупную сумму торговке (новый персонаж с большой исходной суммой денег).
«Имперская Обсерватория» (ориг. Orrery, дословно: Планетарий) — плагин добавляет возможность восстановить Имперскую обсерваторию — огромный планетарий, находящийся на территории Университета волшебства. В зависимости от фаз лун главный герой сможет с помощью хитроумного механизма получать новые способности.
«Броня для лошадей» (ориг. Horse Armor) — добавляет возможность защитить любую лошадь одним из двух типов брони: стальной или эльфийской. Первый комплект в рекламных целях достанется протагонисту бесплатно.
«Крепость воина» (ориг. Fighter's Stronghold) — плагин добавляет возможность стать лордом собственного замка, расположенного на западе Коррола, в Коловианском нагорье. Нужно лишь помочь защитить его от нападающих бандитов, и жители признают протагониста новым хозяином. После этого можно по своему вкусу обставить замок. Также можно приобрести двемерскую кузницу, повышающую навык «Оружейник», воспользоваться услугами таксидермиста, который при наличии необходимых компонентов создаст чучела убитых зверей, после чего они будут выставлены в главном зале на всеобщее обозрение.]]></text>
</doc>
